---
id: 12405766
date: "2009-09-15T12:57:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aumento"
  - "compesa"
  - "tarifa"
categories:
  - "noticias"
title: "Compesa d\u00e1 bolo em audi\u00eancia p\u00fablica que tratou do aumento de tarifa"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O representante do Minist&eacute;rio P&uacute;blico, promotor Maviael de Souza, de defesa do consumidor, foi o mais contundente nas cr&iacute;ticas: &ldquo;Ser&aacute; que a Compesa n&atilde;o sabe que &eacute; obrigada a prestar contas &agrave; Assembl&eacute;ia e aos consumidores&#63;&rdquo; &ndash; indagou, acrescentando que, pelo &iacute;ndice solicitado, totalmente em desacordo com a infla&ccedil;&atilde;o, &ldquo;a empresa precisa at&eacute; explicar se n&atilde;o est&aacute; propondo majora&ccedil;&otilde;es muito altas para que a Arpe possa dar um reajuste menor e ficarmos com a impress&atilde;o de que fomos beneficiados quando isto n&atilde;o est&aacute; ocorrendo&rdquo;.</p></p>
<p><p>&nbsp;A defensora p&uacute;blica Cristina Sakaki afirmou: &ldquo;&Eacute; estranha a aus&ecirc;ncia da Compesa at&eacute; para se defender e esclarecer as suas necessidades. Se ela n&atilde;o faz isso ficamos sem condi&ccedil;&otilde;es de saber se suas reivindica&ccedil;&otilde;es s&atilde;o justas&rdquo;.</p> </p>
{% endraw %}