---
id: 12402605
date: "2009-06-17T09:44:42Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ciro-gomes"
  - "eleicoes"
categories:
  - "noticias"
title: "A\u00e9cio v\u00ea Ciro como boa op\u00e7\u00e3o para as elei\u00e7\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify">Da Capa Dois/JC</p></p>
<p><p style="text-align: justify">BELO HORIZONTE &ndash; O governador de Minas Gerais, A&eacute;cio Neves (PSDB), afirmou ontem que o deputado federal Ciro Gomes (PSB-CE) &ldquo;tem todas as condi&ccedil;&otilde;es&rdquo; de disputar o governo de S&atilde;o Paulo ou mesmo a Presid&ecirc;ncia da Rep&uacute;blica em 2010. Dizendo-se orgulhoso da amizade que mant&eacute;m com o ex-ministro, A&eacute;cio observou, por&eacute;m, que &ldquo;h&aacute; um a&ccedil;odamento muito grande na busca&rdquo; de defini&ccedil;&otilde;es das candidaturas.</p></p>
<p><p style="text-align: justify">Para o governador mineiro, a hip&oacute;tese de Ciro concorrer ao governo de S&atilde;o Paulo &ndash; no caso com o apoio do PT, que abriria m&atilde;o da candidatura pr&oacute;pria &ndash; deve ser tratada como mais uma especula&ccedil;&atilde;o envolvendo a disputa de 2010.</p></p>
<p><p style="text-align: justify">A&eacute;cio e Ciro j&aacute; cogitaram publicamente uma alian&ccedil;a na pr&oacute;xima disputa presidencial, mas a hip&oacute;tese perdeu for&ccedil;a com a decis&atilde;o do governador de permanecer no PSDB. No ano passado, um acordo entre os dois e o ex-prefeito Fernando Pimentel (PT) levou &agrave; elei&ccedil;&atilde;o de M&aacute;rcio Lacerda (PSB) para a Prefeitura de Belo Horizonte.</p></p>
<p><p style="text-align: justify">Quem tamb&eacute;m falou sobre a possibilidade de Ciro Gomes disputar o governo paulista foi o ex-ministro Jos&eacute; Dirceu. O petista saiu ontem em defesa da tese de que seu partido n&atilde;o deve descartar abrir m&atilde;o da candidatura pr&oacute;pria em S&atilde;o Paulo no ano que vem. Em seu blog na internet, Dirceu afirmou que o momento &eacute; de buscar &ldquo;alian&ccedil;as e alternativas&rdquo;, seja com uma candidatura conjunta com o bloco PSB-PDT-PCdoB ou com m&uacute;ltiplas candidaturas da base aliada.</p> </p>
{% endraw %}