---
id: 12398895
date: "2009-03-09T10:36:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "edital"
  - "lancamento"
categories:
  - "noticias"
title: "Empetur lan\u00e7a edital para requalifica\u00e7\u00e3o do Cecon"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A Secretaria Estadual de Turismo/Empetur lan&ccedil;a nesta segunda-feira (09) o edital para as obras de requalifica&ccedil;&atilde;o do Centro de Conven&ccedil;&otilde;es de Pernambuco. O evento ocorrer&aacute;, &agrave;s 14h, no pr&oacute;prio centro de conven&ccedil;&otilde;es, no Complexo de Salgadinho, em Olinda.</p> </p>
{% endraw %}