---
id: 12403650
date: "2009-07-15T10:18:04Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eduardo"
  - "eleicoes-2010"
  - "fenomenos-astronomicos"
  - "naomi-campbell"
  - "nota"
  - "pelourinho"
categories:
  - "noticias"
title: "Em nota, Eduardo reafirma que n\u00e3o antecipar\u00e1 discuss\u00e3o sobre as elei\u00e7\u00f5es de 2010. Pelo menos publicamente"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>NOTA DO GOVERNADOR EDUARDO CAMPOS</p></p>
<p><p>Mantenho a diretriz j&aacute; tornada p&uacute;blica em diversas ocasi&otilde;es de que s&oacute; em 2010 tratarei de quest&otilde;es relacionadas ao processo eleitoral. Neste momento, concentro todas as minhas energias na tarefa que me foi confiada pelo povo de construir um novo tempo para Pernambuco, com equil&iacute;brio social e desenvolvimento econ&ocirc;mico em bases s&oacute;lidas.</p></p>
<p><p>Entendo que confundir o tempo da gest&atilde;o com o tempo da pol&iacute;tica eleitoral contraria os interesses da popula&ccedil;&atilde;o e &eacute; pratica que n&atilde;o se coaduna com a vis&atilde;o pol&iacute;tica que representamos. Antecipar n&atilde;o &eacute; o que deseja a popula&ccedil;&atilde;o.</p></p>
<p><p>Esta pode ser a pauta de alguns pol&iacute;ticos, mas n&atilde;o &eacute; a da sociedade. No momento oportuno, e no cumprimento das responsabilidades, construirei, com as for&ccedil;as que comp&otilde;em o nosso campo, a chapa que melhor represente o nosso projeto. E temos certeza de que a sociedade manifestar&aacute; sua confian&ccedil;a em nossas for&ccedil;as, como fez em 2006 e 2008.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}