---
id: 12401079
date: "2009-05-07T11:33:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "adelio-bispo"
  - "depressao"
  - "indigena"
  - "internacional"
  - "papa-francisco"
  - "sao"
categories:
  - "noticias"
title: "Bispo quer press\u00e3o internacional e quest\u00e3o ind\u00edgena para barrartransposi\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Francisco"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Depois de ficar meses em greve de fome em 2007 em protesto ao projeto governamental de transposi&ccedil;&atilde;o do rio S&atilde;o Francisco, dom Luiz Cappio agora quer usar a visibilidade do pr&ecirc;mio Kant - que vai receber em Friburgo (Alemanha) - para conseguir apoio internacional e, com ele, poder pressionar o Supremo Tribunal Federal para barrarem a inten&ccedil;&atilde;o de construir um grande canal a partir do rio que atravessa o Nordeste. <b><a href="https://www.remaatlantico.org/Members/suassuna/noticias/bispo-quer-pressao-internacional-e-questao-indigena-para-barrar-transposicao-do-sao-francisco">Leia mais aqui.</a></b><br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}