---
id: 12407395
date: "2009-11-03T17:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "centro-de-convencoes"
  - "esta"
  - "lula"
  - "olinda"
categories:
  - "noticias"
title: "Lula j\u00e1 est\u00e1 no Centro de Conven\u00e7\u00f5es, em Olinda"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Dentro de instantes vai come&ccedil;ar a sess&atilde;o especial de celebra&ccedil;&atilde;o dos centen&aacute;rios de Josu&eacute; de Castro e da descoberta da Doen&ccedil;a de Chagas, com a participa&ccedil;&atilde;o do presidente Lula, no Centro de Conven&ccedil;&otilde;es, em Olinda. O evento faz parte do 9&ordm; Congresso Brasileiro de Sa&uacute;de Coletiva e acontece no Teatro Guararapes. Lula cumpre a agenda no Estado conforme o esperado - a participa&ccedil;&atilde;o dele no evento estava marcada para as 17h. Neste momento, as autoridades s&atilde;o chamadas para compor a mesa da sess&atilde;o especial. <br /></p>
<p><i><br /></p>
<p>Com informa&ccedil;&otilde;es de Jamildo Melo, direto do Centro de Conven&ccedil;&otilde;es.</i></p> </p>
{% endraw %}