---
id: 12403452
date: "2009-07-09T13:09:04Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "fundacao-renova"
  - "naomi-campbell"
  - "participantes-professores"
  - "senado"
categories:
  - "noticias"
title: "Sarney n\u00e3o participa de gest\u00e3o de funda\u00e7\u00e3o, diz Senado"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Da Ag&ecirc;ncia Senado<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A assessoria de imprensa do presidente do Senado, Jos&eacute; Sarney, divulgou nota nesta manh&atilde; prestando esclarecimentos sobre mat&eacute;ria publicada pelo jornal O Estado de S.Paulo sobre patroc&iacute;nio concedido pela Petrobras Cultural &agrave; Funda&ccedil;&atilde;o Jos&eacute; Sarney. O jornal aponta desvio de recursos da estatal para um projeto cultural da funda&ccedil;&atilde;o que nunca teria sido executado.</p></p>
<p><p>De acordo com a nota, o senador n&atilde;o participa da administra&ccedil;&atilde;o da funda&ccedil;&atilde;o, n&atilde;o tendo responsabilidade sobre a gest&atilde;o da entidade.</p></p>
<p><p>Veja abaixo a &iacute;ntegra do comunicado.</p></p>
<p><p>Nota &agrave; Imprensa</p></p>
<p><p>O senador Jos&eacute; Sarney &eacute; presidente de honra da Funda&ccedil;&atilde;o que leva seu nome, tendo sido seu fundador. N&atilde;o participa de sua administra&ccedil;&atilde;o,nem tem responsabilidade sobre ela. Os esclarecimentos das acusa&ccedil;&otilde;es publicadas na imprensa dever&atilde;o ser prestados pelos administradores legalmente constitu&iacute;dos.</p></p>
<p><p>Francisco Mendon&ccedil;a Filho</p></p>
<p><p>Secret&aacute;rio de Imprensa</p> </p>
{% endraw %}