---
id: 12407449
date: "2009-11-04T17:05:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "atletico-mineiro"
  - "caso-banestado"
  - "casos"
  - "contran"
  - "fatima-quintas"
  - "feira"
  - "julgamento"
  - "policia-penal"
  - "reabertura"
  - "relatorio"
  - "serasa"
categories:
  - "noticias"
title: "Relator pede abertura de a\u00e7\u00e3o penal contra Azeredo no caso mensal\u00e3o mineiro. Julgamento ser\u00e1 retomado nesta quinta-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: center;"><img alt="" src="https://thalles.blog.br/wp-content/uploads/2009/03/eduardo-azeredo.jpg" /></p></p>
<p><p><br /></p>
<p>Julgamento ser&aacute; retomado nesta quinta-feira</p></p>
<p><p>Em voto parcial que concluiu na tarde de hoje, o relator do Inqu&eacute;rito n&ordm; 2280 (mensal&atilde;o mineiro), ministro Joaquim Barbosa, aceitou a den&uacute;ncia do procurador-geral da Rep&uacute;blica contra o ex-governador e atual senador Eduardo Azeredo (PSDB-MG), pelo crime de peculato. Ele teria supostamente comandado o desvio de recursos de tr&ecirc;s empresas estatais para financiar sua campanha pela reelei&ccedil;&atilde;o ao governo mineiro, em 1998.</p></p>
<p><p>O ministro dever&aacute; concluir seu voto amanh&atilde;, quando se manifestar&aacute; quanto &agrave; den&uacute;ncia de lavagem de dinheiro, tamb&eacute;m feita pelo procurador-geral contra Azeredo. Se a maioria dos 11 ministros do STF aceitar a den&uacute;ncia, ser&aacute; instaurada a&ccedil;&atilde;o penal contra o senador. Caso a den&uacute;ncia seja rejeitada, o processo ser&aacute; arquivado.<br /></p>
<p>&nbsp;</p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}