---
id: 12407238
date: "2009-10-29T10:18:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "doacoes"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "lazer"
  - "malha-fina"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa anuncia pacote de a\u00e7\u00f5es em \u00e1reas de lazer e malha vi\u00e1ria do Recife"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O prefeito do Recife, Jo&atilde;o da Costa anuncia, nesta quinta-feira (29), uma s&eacute;rie de interven&ccedil;&otilde;es para melhorar a infraestrutura de espa&ccedil;os de lazer e da malha vi&aacute;ria na capital pernambucana. Trata-se do plano de manuten&ccedil;&atilde;o integrada&nbsp; &ldquo;Recife em A&ccedil;&atilde;o&rdquo;. O an&uacute;ncio ser&aacute; &agrave;s 16h, na sala de reuni&otilde;es do gabinete do prefeito, no 9&deg; andar do edif&iacute;cio-sede da Prefeitura.</p> </p>
{% endraw %}