---
id: 12403185
date: "2009-07-01T11:55:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "helder-barbalho"
  - "mediambiente"
  - "memoria"
  - "olinda"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Saburido s\u00f3 assume Recife e Olinda em agosto e j\u00e1 faz m\u00e9dia com mem\u00f3ria de Helder C\u00e2mara"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="790" alt="" width="518" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/Digitalizar0002(2).jpg" /></p></p>
<p><p>Dom Fernando Saburido assume a arquidiocese em 16 de agosto, dia em que ele chega ao Recife, vindo de Sobral, no Cear&aacute;.</p></p>
<p><p>Em carta a Dom Jos&eacute; Cardoso Sobrinho, o novo arcebispo disse considerar uma &quot;gra&ccedil;a especial a feliz coincid&ecirc;ncia de estar sendo chamado para Olinda e Recife no ano do centen&aacute;rio do carism&aacute;tico Dom Helder C&acirc;mara&quot;.</p></p>
<p><p>A posse acontecer&aacute; na Solenidade da Assun&ccedil;&atilde;o de Nossa Senhora, no Gerald&atilde;o.</p> </p>
{% endraw %}