---
id: 12407808
date: "2009-11-14T11:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "convencao"
  - "copa-sul-americana"
  - "eleicao"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "\u00c9 uma conven\u00e7\u00e3o americana? N\u00e3o, a elei\u00e7\u00e3o da OAB!"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="345" alt="" width="520" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/DSC_4231.jpg" /></p></p>
<p><p>Mais de mil pessoas foram abra&ccedil;ar Ricardo Correia na quinta &agrave; noite na sua festa de anivers&aacute;rio realizada no comit&ecirc; de campanha, na avenida Herculano Bandeira (Pina). A comemora&ccedil;&atilde;o entrou pela madrugada de sexta animada por Geraldinho Lins, Patusco e Serginho e a banda Simbora.</p></p>
<p><p>Mais de 300 carros lotaram o estacionamento do comit&ecirc; e ruas vizinhas, provocando engarrafamentos na avenida em alguns momentos, com os ocupantes tentando uma vaga para participar da festa.</p></p>
<p><p>Na hora do parab&eacute;ns pra voc&ecirc;, Ricardo Correia ganhou um bolo confeitado com as cores e s&iacute;mbolos da campanha e, ao apagar as velas, o candidato foi saudado com uma chuva de papel picado e salva de palmas dos advogados e militantes.</p></p>
<p><p>Gelo seco garantiu um efeito especial no palco, onde as atra&ccedil;&otilde;es se apresentaram, e que tamb&eacute;m serviu como palanque para os oradores da noite. V&aacute;rios eleitores de Ricardo fizeram quest&atilde;o de saud&aacute;-lo ao microfone afirmando que ele &eacute; o melhor nome para presidir a OAB-PE, o mais preparado, o mais equilibrado e o mais comprometido com a Ordem e a categoria.</p></p>
<p><p>As barracas que vendiam petiscos no comit&ecirc; tiveram que refor&ccedil;ar o estoque de espetinhos, queijo assado, macaxeira com charque, amendoim e cachorro quente para atender ao grande n&uacute;mero de pessoas presentes.</p></p>
<p><p>Ricardo subiu ao palco para agradecer. Disse que aquela era uma noite muito especial e que estava emocionado com o carinho de todos. Agradeceu ao engajamento dos presentes na campanha e pediu que votem no n&uacute;mero 20, pr&oacute;ximo dia 26, para eleg&ecirc;-lo presidente da OAB-PE.<br /></p>
<p><img height="345" width="520" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/DSC_4239.jpg" /></p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}