---
id: 12402762
date: "2009-06-20T20:22:41Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "joao-d"
  - "naomi-campbell"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "noticias"
title: "Arraial de Jo\u00e3o Lyra ainda n\u00e3o come\u00e7ou"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify">O arrasta-p&eacute; do vice-governador Jo&atilde;o Lyra, em Caruaru, j&aacute; deveria ter come&ccedil;ado - estava marcado para 19h -, mas est&aacute; atrasado.</p></p>
<p><p style="text-align: justify">Antes de ir &agrave; fazenda, Lyra passa pelo Arraial Mestre Vitalino, um dos p&oacute;los de anima&ccedil;&atilde;o do S&atilde;o Jo&atilde;o de Caruaru. O rep&oacute;rter Pedro Romero, do Jornal do Commercio, est&aacute; l&aacute; e aguarda os festeiros.</p></p>
<p><p style="text-align: justify">Mais informa&ccedil;&otilde;es em instantes.</p></p>
<p><p style="text-align: justify"><i>PS: Com informa&ccedil;&otilde;es do rep&oacute;rter Pedro Romero, do JC, direto de Caruaru.</i></p> </p>
{% endraw %}