---
id: 12406155
date: "2009-09-24T20:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ferias"
  - "louro-jose"
categories:
  - "noticias"
title: "Jos\u00e9 M\u00facio antecipa fim das f\u00e9rias para entregar cargo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Foi antecipado em um dia o fim das f&eacute;rias do ministro de Rela&ccedil;&otilde;es Institucionais da Presid&ecirc;ncia da Rep&uacute;blica, Jos&eacute; M&uacute;cio Monteiro. De acordo com decreto publicado no &uacute;ltimo dia 18, M&uacute;cio permaneceria de f&eacute;rias at&eacute; amanh&atilde;. Mas hoje o &quot;Di&aacute;rio Oficial da Uni&atilde;o&quot; trouxe o despacho presidencial antecipando a data e um decreto alterando o per&iacute;odo de interinidade do subchefe de assuntos federativos Alexandre Rocha Santos Padilha na Secretaria.</p></p>
<p><p>Segundo informa&ccedil;&otilde;es da Secretaria de Rela&ccedil;&otilde;es Institucionais da Presid&ecirc;ncia da Rep&uacute;blica, a formalidade &eacute; para a transmiss&atilde;o oficial do cargo de Jos&eacute; M&uacute;cio para Padilha, como ministro efetivo, na segunda-feira. Ser&aacute; em cerim&ocirc;nia prevista para a tarde, no Pal&aacute;cio do Itamaraty, com a presen&ccedil;a do presidente Luiz In&aacute;cio Lula da Silva. Jos&eacute; M&uacute;cio deixar&aacute; a pasta para ocupar a vaga de Marcos Vila&ccedil;a, que se aposentou do no Tribunal de Contas da Uni&atilde;o. <br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}