---
id: 12399094
date: "2009-03-12T17:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "concurso"
  - "medicos"
  - "oposicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Sa\u00fade responde cr\u00edticas da oposi\u00e7\u00e3o com realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para m\u00e9dicos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Veja a Nota do Belarmino Correia</p></p>
<p><p>A dire&ccedil;&atilde;o do Hospital Belarmino Correia esclarece que est&aacute; encontrando dificuldades em preencher as escalas de alguns plant&otilde;es devido &agrave; escassez de m&eacute;dicos na regi&atilde;o.</p></p>
<p><p>O problema ser&aacute; solucionado quando os aprovados no concurso p&uacute;blico para esses profissionais &ndash; as provas ser&atilde;o realizadas no pr&oacute;ximo domingo &ndash; tomarem posse dos seus cargos, o que deve acontecer no inicio de abril.</p></p>
<p><p>Foram abertas 540 vagas, de 22 especialidades, para todo Estado.</p></p>
<p><p><b><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2009/03/12/caravana_da_oposicao_centra_fogo_em_crise_na_saude_42642.php">Caravana da oposi&ccedil;&atilde;o centra fogo em crise na sa&uacute;de</a></b></p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}