---
id: 12405447
date: "2009-09-04T14:13:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "miguel-falabella"
  - "naomi-campbell"
  - "outra-vez"
  - "pre"
  - "skate"
  - "sport"
categories:
  - "noticias"
title: "N\u00e3o se fala em outra coisa. At\u00e9 em premia\u00e7\u00e3o do Sport, pr\u00e9-sal rouba a cena"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object width="425" height="344"><param name="movie" value="https://www.youtube.com/v/6E25l7icCUI&hl=pt-br&fs=1&"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowscriptaccess" value="always"></param><embed src="https://www.youtube.com/v/6E25l7icCUI&hl=pt-br&fs=1&" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="425" height="344"></embed></object></p>
<p><p><br /></p>
<p>O&nbsp;governador Eduardo Campos dedicou em seu discurso, nesta sexta-feira (4), mais tempo para falar do pr&eacute;-sal do que do Sport na&nbsp;cerim&ocirc;nia de premia&ccedil;&atilde;o e&nbsp;entrega da ta&ccedil;a de campe&atilde;o pernambucano de 2009, no Pal&aacute;cio do Campo das Princesas. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Instigado pelo presidente do clube, Silvio Guimar&atilde;es, que elogiou a postura de Campos em exigir a divis&atilde;o dos royalties entre os Estados brasileiros, o governador empolgou-se&nbsp;no falat&oacute;rio.&nbsp;<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;Do pr&eacute;-sal ao futebol, o Brasil n&atilde;o vai mais tolerar o centrismo de ontem, nem o velho discurso do choro do Nordeste, nem o centrismo arrogante e prepotente de ontem que concentrou renda que excluiu os nordestinos, que hoje o Brasil come&ccedil;a a compreender que o Nordeste n&atilde;o &eacute; um problema para o Brasil, o Nordeste &eacute; solu&ccedil;&atilde;o&quot;.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Assista no v&iacute;deo acima trecho do discurso do governador. <br /></p>
<p><br /></p>
<p><span style="font-size: smaller"><img height="390" width="520" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/IMG_2588.jpg" /><br /></p>
<p>(Foto: Breno Pires / Blog do Torcedor)</span></p> </p>
{% endraw %}