---
id: 12399227
date: "2009-03-16T21:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jose-serra"
  - "mozart-neves"
categories:
  - "noticias"
title: "Jos\u00e9 Serra diz que disputa com A\u00e9cio Neves \u00e9 folclore"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Sem citar nomes ou grupos interessados em estimular a disputa interna, o governador Jos&eacute; Serra reafirmou que n&atilde;o tem nenhuma diverg&ecirc;ncia com o mineiro. &ldquo;A diverg&ecirc;ncia com o A&eacute;cio &eacute; zero. H&aacute; muito folclore&rdquo;, disse. &ldquo;Eu posso at&eacute; ter uma diferen&ccedil;a de nuance em um ou outro tema&rdquo;, observou A&eacute;cio Neves.<br /></p>
<p>&nbsp;</p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}