---
id: 12401514
date: "2009-05-19T11:01:21Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "clima"
  - "cuidados"
  - "dayot-upamecano"
  - "falta"
  - "jarbas-vasconcelos"
  - "katia-abreu"
  - "para"
  - "petrobras"
  - "projeto"
  - "refinarias"
categories:
  - "noticias"
title: "Para Jarbas, o que ame\u00e7a o projeto de refinaria Abreu e Lima \u00e9 a falta de cuidado na gest\u00e3o da Petrobras"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object width="425" height="344"><param name="movie" value="https://www.youtube.com/v/k2NnoLPl_FA&hl=pt-br&fs=1&color1=0xe1600f&color2=0xfebd01"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowscriptaccess" value="always"></param><embed src="https://www.youtube.com/v/k2NnoLPl_FA&hl=pt-br&fs=1&color1=0xe1600f&color2=0xfebd01" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="425" height="344"></embed></object> </p>
{% endraw %}