---
id: 12401988
date: "2009-06-01T18:39:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "discurso"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "vereadores"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa se re\u00fane com bancada da C\u00e2mara de Vereadores para afinar discurso"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O prefeito Jo&atilde;o da Costa iniciou h&aacute; pouco a segunda&nbsp;reuni&atilde;o do ano&nbsp;com sua bancada da C&acirc;mara de Vereadores. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Mediado pelo secret&aacute;rio de Coordena&ccedil;&atilde;o Pol&iacute;tica, Roberto Arrais, o encontro tem a participa&ccedil;&atilde;o de Carlos Gueiros, Gilvan Cavalcanti, Marcos di Bria, Jairo Brito, Josenildo Sin&eacute;sio, Airton Luna, Alexandre Lacerda, Jurandir Liberal e Edmar Oliveira. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Na pauta de discuss&atilde;o, as negocia&ccedil;&otilde;es salariais dos servidores e cen&aacute;rio econ&ocirc;mico. O prefeito tamb&eacute;m&nbsp;dever&aacute; marcar uma agenda de&nbsp;reuni&otilde;es com a bancada. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>O objetivo &eacute; afinar o discurso. A falta de di&aacute;logo mais frequente com o governo e a defici&ecirc;ncia na presta&ccedil;&atilde;o de informa&ccedil;&otilde;es da Prefeitura foram criticadas pelos pol&iacute;ticos, seja abertamente ou nos bastidores.<br /></p>
<p><br /></p>
<p><i>Com informa&ccedil;&otilde;es de Daniel Guedes</i></p> </p>
{% endraw %}