---
id: 12399070
date: "2009-03-12T07:54:45Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aproximacao"
  - "feira"
  - "mozart-neves"
  - "recife"
  - "segunda-onda"
categories:
  - "noticias"
title: "A\u00e9cio Neves estar\u00e1 no Recife na pr\u00f3xima segunda-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O presidenci&aacute;vel A&eacute;cio Neves, governador de Minas Gerais, vir&aacute; ao Recife na pr&oacute;xima segunda-feira, com o objetivo de participar de um evento partid&aacute;rio tucano.</p></p>
<p><p>O Senador S&eacute;rgio Guerra, Presidente nacional do PSDB e o Deputado Luiz Paulo Vellozo Lucas, Presidente do Instituto Teot&ocirc;nio Vilela, j&aacute; est&atilde;o convidando para a<br /></p>
<p>posse do novo presidente da Se&ccedil;&atilde;o Estadual do ITV de Pernambuco, Professor Andr&eacute; Regis. <br /></p>
<p>&nbsp;<br /></p>
<p>O programa &eacute; o seguinte:<br /></p>
<p>&nbsp;<br /></p>
<p>17:30&nbsp; Abertura &ndash; Senador S&eacute;rgio Guerra e Governador A&eacute;cio Neves<br /></p>
<p>18:00&nbsp; Deputado Pedro Eurico<br /></p>
<p>18:15&nbsp; Professor Andr&eacute; Regis<br /></p>
<p>18:30&nbsp; Deputado Luiz Paulo Vellozo Lucas<br /></p>
<p>19:00 Coquetel de encerramento <br /></p>
<p>&nbsp;<br /></p>
<p>Local:&nbsp; Hotel Atlante Plaza - Avenida Boa Viagem 5426 - Recife<br /></p>
<p>&nbsp;<br /></p>
<p>&nbsp;<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}