---
id: 12398647
date: "2009-03-02T18:04:55Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "embraer"
  - "ministerio"
categories:
  - "noticias"
title: "Minist\u00e9rio P\u00fablico prop\u00f5e reintegra\u00e7\u00e3o de demitidos da Embraer"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Da Ag&ecirc;ncia Brasil<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O procurador do Trabalho Roberto Ribeiro prop&ocirc;s hoje (2), em audi&ecirc;ncia com representantes do Sindicato dos Metal&uacute;rgicos de S&atilde;o Jos&eacute; dos Campos e da Empresa Brasileira de Aeron&aacute;utica (Embraer), a suspens&atilde;o do diss&iacute;dio coletivo, com a reintegra&ccedil;&atilde;o imediata dos mais de 4 mil demitidos.</p></p>
<p><p>Na audi&ecirc;ncia, realizada na sede da Procuradoria do Trabalho em S&atilde;o Jos&eacute; dos Campos, foi proposta tamb&eacute;m a forma&ccedil;&atilde;o de uma mesa de negocia&ccedil;&atilde;o com a participa&ccedil;&atilde;o do sindicato, empresa e representantes do Minist&eacute;rio P&uacute;blico do Trabalho (MPT).</p></p>
<p><p>A proposta foi aceita pelo sindicato, mas a Embraer preferiu deixar a decis&atilde;o para depois da audi&ecirc;ncia de concilia&ccedil;&atilde;o de diss&iacute;dio coletivo, prevista quinta-feira (5), no Tribunal Regional do Trabalho (TRT) de Campinas, em que o MPT espera que seja apresentada proposta igual ou semelhante.</p></p>
<p><p>A empresa pediu prazo de 20 dias para a entrega de documentos que comprovem a necessidade das demiss&otilde;es, e o Minist&eacute;rio P&uacute;blico concordou.</p></p>
<p><p>Amanh&atilde; (3), a partir das 9h, na sede do Sindicato dos Metal&uacute;rgicos de S&atilde;o Jos&eacute; dos Campos, haver&aacute; nova assembleia com os trabalhadores demitidos da Embraer. O objetivo &eacute; chamar os demitidos a intensificar a mobiliza&ccedil;&atilde;o nesta semana, considerada decisiva pelo sindicato para a revers&atilde;o das demiss&otilde;es.</p> </p>
{% endraw %}