---
id: 12407440
date: "2009-11-04T15:40:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aniversario"
  - "festa"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "paulo"
categories:
  - "noticias"
title: "Sem festa p\u00fablica como Jo\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o da Costa comemora anivers\u00e1rio em seu gabinete"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O prefeito do Recife, Jo&atilde;o da Costa faz anivers&aacute;rio nesta sexta-feira (06), e receber&aacute; os cumprimentos dos servidores, amigos e autoridades, das 11h &agrave;s 13h, no 9&ordm; andar do edif&iacute;cio-sede da PCR.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}