---
id: 12399165
date: "2009-03-14T17:26:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "declaracao"
  - "dilma"
  - "francisco-helio"
  - "gal-costa"
  - "pros"
categories:
  - "noticias"
title: "Dilma tamb\u00e9m \u00e9 mineira, explica H\u00e9lio Costa, um dia ap\u00f3s declara\u00e7\u00e3o pr\u00f3-A\u00e9cio"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Do UOL Not&iacute;cias</p></p>
<p><p>Um dia depois de afirmar num encontro partid&aacute;rio que o PMDB de Minas Gerais apoiaria um &quot;mineiro&quot; para a Presid&ecirc;ncia em 2010 - e de dizer que &quot;o governador A&eacute;cio Neves &eacute; uma for&ccedil;a dentro e fora do nosso Estado, e o PMDB continua de portas abertas para receb&ecirc;-lo&quot;, o ministro das Comunica&ccedil;&otilde;es H&eacute;lio Costa disse, por meio de sua assessoria, que &quot;Dilma Rousseff [ministra da Casa Civil do governo Lula] tamb&eacute;m &eacute; mineira&quot;.</p></p>
<p><p>Costa teria, depois da afirma&ccedil;&atilde;o, mas ainda durante o encontro, segundo a assessoria, dito que at&eacute; Jos&eacute; Serra, outro poss&iacute;vel candidato do PSDB &agrave; Presid&ecirc;ncia, tamb&eacute;m &eacute; mineiro, porque j&aacute; recebeu o t&iacute;tulo de cidad&atilde;o honor&aacute;rio de Minas Gerais. <a href="https://noticias.uol.com.br/politica/2009/03/13/ult5773u808.jhtm">Leia mais</a>.</p> </p>
{% endraw %}