---
id: 12407421
date: "2009-11-04T10:33:09Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "priscila-cruz"
categories:
  - "noticias"
title: "Priscila Krause diz que Lei das Cal\u00e7adas \u00e9 ineficiente e prop\u00f5e reformula\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A vereadora Priscila Krause (DEM) afirmou que vai apresentar um projeto para a revis&atilde;o da lei n&ordm; 16.890/03, tamb&eacute;m conhecida como Lei das Cal&ccedil;adas. Na opini&atilde;o da parlamentar, a lei institu&iacute;da em 2003 n&atilde;o tem se mostrado eficiente no sentido de garantir melhor acessibilidade, circula&ccedil;&atilde;o de pedestres e ordenamento urbano. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;Hoje funciona da seguinte forma: o dono do im&oacute;vel n&atilde;o conserta a cal&ccedil;ada, a prefeitura n&atilde;o fiscaliza a responsabilidade que o dono tem e tamb&eacute;m n&atilde;o realiza qualquer interven&ccedil;&atilde;o. &Eacute; preciso a Prefeitura assumir suasr responsabilidades&quot;, disse, em pronunciamento na C&acirc;mara, nessa ter&ccedil;a (3), afirmando que at&eacute; dezembro estar&aacute; com uma proposta pronta para discuss&atilde;o. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>L&iacute;der da oposi&ccedil;&atilde;o na Casa Jos&eacute; Mariano, Priscila apresentou dois v&iacute;deos produzidos por seu gabinete, onde s&atilde;o mostrados os problemas enfrentados por deficientes para se locomover nas ruas do Recife. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Ela citou ainda uma lista de aparelhos p&uacute;blicos da cidade que disse ter problemas de acesso, tais quais o Centro de Sa&uacute;de M&aacute;rio Ramos (Casa Amarela), Ger&ecirc;ncia de Ilumina&ccedil;&atilde;o P&uacute;blica da Emlurb (Avenida Norte), Junta M&eacute;dica Municipal (Santo Amaro), Creche Crian&ccedil;a Feliz (Alto Jos&eacute; Bonif&aacute;cio), Centro de Sa&uacute;de Albert Sabin (Tamarineira), Creche Municipal da Torre e a Unidade de Sa&uacute;de Francisco Pignatari (Estrada do Arraial).<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A vereadora lembrou que o n&atilde;o-cumprimento da Lei das Cal&ccedil;adas &eacute; de responsabilidade da Prefeitura. &quot;Trata-se de uma lei que tem seis anos e n&atilde;o &eacute; colocada em pr&aacute;tica pela gest&atilde;o que a concebeu. Com certeza tem algo muito errado nesse processo, e nossa inten&ccedil;&atilde;o &eacute; corrigir a lei para tornar o Recife uma cidade mais acess&iacute;vel e inclusiva&quot;.</p> </p>
{% endraw %}