---
id: 12399801
date: "2009-03-31T19:21:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "empresarios"
  - "naomi-campbell"
  - "reducao"
  - "trabalho"
categories:
  - "noticias"
title: "Empres\u00e1rios avisam que n\u00e3o querem nem ouvir falar de redu\u00e7\u00e3o de jornada de trabalho"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><br /></p>
<p>A agenda legislativa da CNI, apresentada hoje, promete press&atilde;o contra a proposta de redu&ccedil;&atilde;o da jornada de trabalho, que interessa &agrave;s centrais sindicais, iniciativa vista como incentivo &agrave; amplia&ccedil;&atilde;o de contratos de trabalho pelo pa&iacute;s.</p></p>
<p><p>&quot;A proposta de redu&ccedil;&atilde;o da jornada de trabalho para 40 horas confronta a tend&ecirc;ncia internacional mais recente, ignora as diferen&ccedil;as de produtividade existentes entre empresas e setores e tamb&eacute;m a experi&ecirc;ncia negativa dos pa&iacute;ses que adotaram esta iniciativa&quot;, reclamam.</p></p>
<p><p>A vis&atilde;o da ind&uacute;stria &eacute; que a redu&ccedil;&atilde;o da jornada n&atilde;o gera os efeitos pretendidos sobre a cria&ccedil;&atilde;o de empregos, amplia a informalidade e impacta negativamente na competitividade das empresas.</p></p>
<p><p>&quot;A ind&uacute;stria defende que a redu&ccedil;&atilde;o da jornada n&atilde;o pode ser universal e sim resultado de acordos e ngocia&ccedil;&otilde;es coletivas&quot;.</p> </p>
{% endraw %}