---
id: 12399929
date: "2009-04-05T12:17:36Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "anavitoria"
  - "joao-d"
  - "paulo"
  - "santos"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Paulo \u00e9 homenageado em Vit\u00f3ria de Santo Ant\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O presidente da Frente Nacional de Prefeitos (FNP) e ex-prefeito do Recife,Jo&atilde;o Paulo, foi homenageado, na noite desse s&aacute;bado (4), em Vit&oacute;ria de Santo Ant&atilde;o, como personalidade de destaque da pol&iacute;tica pernambucana. A premia&ccedil;&atilde;o, que ocorreu nas depend&ecirc;ncias da Universidade Federal&nbsp;do munic&iacute;pio, foi concedida pela Revista Total, direcionada aos munic&iacute;pios do Estado.</p></p>
<p><p>Em seu discurso, o ex-prefeito foi&nbsp;bastante prestigiado pelo p&uacute;blico. Ele&nbsp;ressaltou a import&acirc;ncia das pol&iacute;ticas sociais do Governo Lula, citando como exemplos o Bolsa Fam&iacute;lia e o PAC. Tamb&eacute;m foram homenageados o deputado federal Fernando Ferro, empres&aacute;rios, comunicadores e profissionais liberais.</p></p>
<p><p>Bras&iacute;lia &ndash; Convidado como presidente da Frente Nacional de Prefeitos pela Comiss&atilde;o de Assuntos Econ&ocirc;micos do Senado, Jo&atilde;o Paulo participa, nesta ter&ccedil;a-feira, &agrave;s 11h, em Bras&iacute;lia, de audi&ecirc;ncia p&uacute;blica para discutir a diminui&ccedil;&atilde;o dos recursos do FPM e seus efeitos na administra&ccedil;&atilde;o dos munic&iacute;pios brasileiros. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>A audi&ecirc;ncia tamb&eacute;m servir&aacute; para debater solu&ccedil;&otilde;es alternativas a uma efetiva recomposi&ccedil;&atilde;o das receitas dos munic&iacute;pios e a MP 457/2009, que disp&otilde;em sobre parcelamento de d&eacute;bitos de responsabilidade dos munic&iacute;pios, decorrentes de contribui&ccedil;&otilde;es sociais.</p> </p>
{% endraw %}