---
id: 12403470
date: "2009-07-09T16:55:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "lula"
  - "tadeu-alencar"
categories:
  - "noticias"
title: "Lula e Alencar est\u00e3o fora e ningu\u00e9m assume Presid\u00eancia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Do estadao.com.br</p></p>
<p><p>Com a viagem do presidente Luiz In&aacute;cio Lula da Silva &agrave; It&aacute;lia, a cadeira de chefe de Estado do Pa&iacute;s havia sido ocupada pelo vice Jos&eacute; Alencar - at&eacute; ontem. Sentindo fortes dores no est&ocirc;mago, Alencar antecipou sua ida a S&atilde;o Paulo para realiza&ccedil;&atilde;o de exames e, hoje, passa por nova cirurgia no Hospital s&iacute;rio-liban&ecirc;s.</p></p>
<p><p>Na aus&ecirc;ncia dos dois, o terceiro na sucess&atilde;o &eacute; o presidente da C&acirc;mara, Michel Temer (SP). Procurado, a sua assessoria informou ao estadao.com.br que ele tamb&eacute;m est&aacute; em S&atilde;o Paulo para &quot;compromissos pessoais&quot; e que s&oacute; a Presid&ecirc;ncia poderia confirmar se o deputado deveria voltar para assumir a cadeira.</p></p>
<p><p>No entanto, a assessoria do Planalto n&atilde;o quis comentar o assunto.</p> </p>
{% endraw %}