---
id: 12406357
date: "2009-10-01T15:01:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eduardo"
  - "jarbas-vasconcelos"
  - "mendonca"
  - "reformas"
categories:
  - "noticias"
title: "Ex-secret\u00e1rio adjunto de Sa\u00fade de Jarbas e Mendon\u00e7a diz que reforma de Eduardo vai dar certo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object width="425" height="344"><param name="movie" value="https://www.youtube.com/v/Xc18lX_h4Hw&hl=pt&fs=1"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowscriptaccess" value="always"></param><embed src="https://www.youtube.com/v/Xc18lX_h4Hw&hl=pt&fs=1" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="425" height="344"></embed></object></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p>O m&eacute;dico Jo&atilde;o Alexandre, ex-secret&aacute;rio adjunto de Sa&uacute;de na gest&atilde;o Gentil Porto, no governo Jarbas Mendon&ccedil;a, disse ao Blog de Jamildo, em entrevista exclusiva, que as mudan&ccedil;as que o novo governo est&aacute; tentando colocar em pr&aacute;tica est&atilde;o no caminho correto.</p></p>
<p><p>Funcion&aacute;rio aposentado da Funasa, ele fala com a experi&euml;ncia de quem j&aacute; cuidou ainda da sa&uacute;de em Jaboat&atilde;o dos Guararapes, Recife e Amaraji.</p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}