---
id: 12401893
date: "2009-05-29T18:05:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alemanha"
  - "distribuidoras"
  - "festa"
  - "fifa"
  - "lourenco-mutarelli"
  - "prefeitura"
  - "sao"
  - "variantes"
categories:
  - "noticias"
title: "S\u00e3o Louren\u00e7o em festa. Al\u00e9m de shows, prefeitura j\u00e1 distribui kits antes da confirma\u00e7\u00e3o da Fifa"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="582" alt="" width="518" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/slourenco_.jpg" /><br /></p>
<p><br /></p>
<p>O colunista Ancelmo Gois <a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2009/05/29/a_copa_e_aqui_pernambuco_sera_um_dos_estados_a_receber_jogos_em_2014_47332.php">antecipou</a> nesta sexta (29), mas o an&uacute;ncio oficial da Fifa sobre as sedes da Copa de 2014 acontece somente neste domingo (31). A cidade de S&atilde;o Louren&ccedil;o da Mata, no entanto, parece que j&aacute; tinha a confirma&ccedil;&atilde;o h&aacute; muito tempo. Al&eacute;m do shows de Alceu Valen&ccedil;a, Banda Eva e Saia Rodada, a prefeitura do munic&iacute;pio distribuiu tamb&eacute;m kits com camiseta, bon&eacute;, sacola, mousepad, adesivos e panfletos. Todos devidamente ilustrados com o mascote da Copa no munic&iacute;pio e dizeres comemorativos. Vai perder tempo porque&#63;</p> </p>
{% endraw %}