---
id: 12402789
date: "2009-06-21T19:04:15Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "fernando-collor"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "jorge-oliveira"
  - "naomi-campbell"
  - "quadrilha"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "noticias"
title: "Inoc\u00eancio Oliveira, Jo\u00e3o da Costa e Fernando Lyra n\u00e3o perderam a quadrilha"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: center"><img height="348" width="518" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/06[1]_20-S_JOAO_CARUARU-24.jpg" /></p></p>
<p><p style="text-align: center"><span style="font-size: smaller">Inoc&ecirc;ncio Oliveira, Jo&atilde;o da Costa e o ex-ministro&nbsp;Fernando&nbsp;Lyra n&atilde;o perderam o arrasta-p&eacute; (Foto: PCR/Divulga&ccedil;&atilde;o)</span></p> </p>
{% endraw %}