---
id: 12402183
date: "2009-06-05T10:40:33Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicoes"
categories:
  - "charge"
title: "Alice no Pa\u00eds das Elei\u00e7\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: center; ">&nbsp;<img width="518" height="412" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/charge miguel.jpg" /></p></p>
<p><p style="text-align: center; ">(Miguel/JC)</p> </p>
{% endraw %}