---
id: 12400763
date: "2009-04-28T16:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "assembleia-legislativa"
  - "maconha"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Marcha da Maconha no Recife j\u00e1 desperta rea\u00e7\u00e3o na Assembleia Legislativa"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A Marcha da Maconha, movimento que defende a legaliza&ccedil;&atilde;o do consumo da planta, foi criticada, nesta ter&ccedil;a, pelo deputado Manoel Ferreira, do PR.</p></p>
<p><p>Ele afirmou que a mobiliza&ccedil;&atilde;o, prevista para acontecer no Recife no dia 3 de maio, vai contra os princ&iacute;pios crist&atilde;os de boa conviv&ecirc;ncia.</p></p>
<p><p>O parlamentar tamb&eacute;m afirmou que a legaliza&ccedil;&atilde;o da maconha traz problemas sociais e prejudica a educa&ccedil;&atilde;o das crian&ccedil;as, uma vez que, segundo Ferreira, os jovens procuram uma imagem para se identificar.</p></p>
<p><p>Ainda de acordo com o deputado, &eacute; lament&aacute;vel que o movimento ocorra em v&aacute;rias cidades do Pa&iacute;s, pois a legaliza&ccedil;&atilde;o da maconha pode ser prejudicial &agrave; sociedade.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}