---
id: 12397738
date: "2009-02-04T23:31:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cerveja"
  - "corteidh"
  - "crise-sanitaria"
  - "dilma"
  - "naomi-campbell"
  - "terapia"
  - "video"
categories:
  - "noticias"
title: "Dilma diz que PAC \u00e9 sa\u00edda para crise e n\u00e3o ter\u00e1 corte. Veja o v\u00eddeo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object width="100%" height="368"><param name="movie" value="https://st0.mais.uol.com.br/embed.swf&#63;path=/D/37/02/&amp;id=146205&amp;host=https://st0.mais.uol.com.br&amp;mediaId=dilma-rousseff-faz-balanco-de-dois-anos-do-pac-0402306CC8A96326" /><param name="wmode" value="window" /><embed width="100%" height="368" wmode="window" src="https://st0.mais.uol.com.br/embed.swf&#63;path=/D/37/02/&amp;id=146205&amp;host=https://st0.mais.uol.com.br&amp;mediaId=dilma-rousseff-faz-balanco-de-dois-anos-do-pac-0402306CC8A96326" type="application/x-shockwave-flash"/></object> </p>
{% endraw %}