---
id: 12399579
date: "2009-03-26T12:15:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "atentado"
  - "campanha"
  - "chuva"
  - "educacao"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Ap\u00f3s chuva de cr\u00edticas na campanha, Jo\u00e3o da Costa tenta melhorar educa\u00e7\u00e3o no Recife"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O prefeito Jo&atilde;o da Costa promove, nesta quinta-feira (26), o lan&ccedil;amento do Programa Primeira Escola que promete&nbsp;permitir, em quatro anos, a amplia&ccedil;&atilde;o do n&uacute;mero de vagas da educa&ccedil;&atilde;o infantil (de zero a cinco anos) dos atuais 16.753 alunos para 21.553.</p></p>
<p><p>Para isso, ser&atilde;o constru&iacute;dos 40 novos Centros Municipais de Educa&ccedil;&atilde;o Infantil, sendo cinco at&eacute; dezembro deste ano. A solenidade acontece a partir das 10h na Rua Angatuba, s/n, no Jord&atilde;o de Baixo, na zona sul da cidade.</p></p>
<p><p>O programa d&aacute; in&iacute;cio ao projeto de expans&atilde;o da educa&ccedil;&atilde;o infantil na capital pernambucana e pretende ultrapassar a meta do Plano Nacional de Educa&ccedil;&atilde;o (PNE) que &eacute; de 80% de atendimento para a popula&ccedil;&atilde;o de 4 e 5 anos, inclu&iacute;do todas as redes de ensino (municipal, estadual e privada). Na faixa et&aacute;ria de zero a tr&ecirc;s, os novos CMEIs v&atilde;o possibilitar o atendimento de 15,83% dos estudantes de toda cidade.</p></p>
<p><p>Cada um dos 40 novos centros poder&aacute; atender um total de 120 crian&ccedil;as, sendo 70 de zero a tr&ecirc;s anos e 50 entre 4 e 5 anos. As unidades ser&atilde;o constru&iacute;das de acordo com os par&acirc;metros de infra-estrutura estabelecidos pelo Conselho Municipal de Educa&ccedil;&atilde;o, com &aacute;rea de lazer, ber&ccedil;&aacute;rios individuais, locais pr&oacute;prios para lact&aacute;rios e instala&ccedil;&otilde;es sanit&aacute;rias adaptadas para a faixa et&aacute;ria das crian&ccedil;as.&nbsp;&nbsp; Tamb&eacute;m v&atilde;o participar do evento, o secret&aacute;rio de Educa&ccedil;&atilde;o, Esporte e Lazer do Recife, Cl&aacute;udio Duarte, professores, lideran&ccedil;as comunit&aacute;rias e convidados.</p></p>
<p><p>&nbsp;<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}