---
id: 12402827
date: "2009-06-22T17:50:33Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "critica"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "oposicao"
  - "paulo"
  - "pensao"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Paulo critica oposi\u00e7\u00e3o e j\u00e1 pensa na reelei\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o da Costa"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object width="425" height="344"><param name="movie" value="https://www.youtube.com/v/yR4sPmspII8&hl=pt-br&fs=1&"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowscriptaccess" value="always"></param><embed src="https://www.youtube.com/v/yR4sPmspII8&hl=pt-br&fs=1&" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="425" height="344"></embed></object> </p>
{% endraw %}