---
id: 12400275
date: "2009-04-15T15:36:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "contran"
  - "decisoes-judiciais"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa nega que vit\u00f3rias judiciais contra o DEM sejam principais conquistas da gest\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Jo&atilde;o da Costa despistou quando questionado se as vit&oacute;rias judiciais contra o Democratas seriam as principais conquistas dos tr&ecirc;s meses de gest&atilde;o. Para ele, a &quot;menina dos olhos&quot; &eacute; o programa Primeira Escola, que constitui-se em 40 centros de educa&ccedil;&atilde;o infantil para crian&ccedil;as de 0 a 3 anos. N&atilde;o teceu um coment&aacute;rio sequer sobre o Democratas.<br /></p>
<p><br /></p>
<p><object width="425" height="344"><param name="movie" value="https://www.youtube.com/v/ZlzLPmmla64&hl=pt-br&fs=1"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowscriptaccess" value="always"></param><embed src="https://www.youtube.com/v/ZlzLPmmla64&hl=pt-br&fs=1" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="425" height="344"></embed></object></p> </p>
{% endraw %}