---
id: 12407039
date: "2009-10-22T20:53:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cereais"
  - "doacao"
  - "inss"
  - "parque"
  - "procuradoria-municipal"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Procurador do INSS no Recife defendeu revoga\u00e7\u00e3o da doa\u00e7\u00e3o alegando que Parque da Jaqueira vale algumas dezenas de milh\u00f5es de reais"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Caso o parque venha a ser vendido mesmo, os moradores da Jaqueira e Recife devem agradecer o feito ao advogado pernambucano Adolpho Camiliano Passos de Moraes Ferreira. Vem a ser procurador federal e chefe do servi&ccedil;o de mat&eacute;ria administrativa do INSS em Pernambuco.</p></p>
<p><p>O mesmo procurador federal, ao analisar o assunto, em mar&ccedil;o do ano passado, discordou frontalmente da doa&ccedil;&atilde;o, alegando que a &aacute;rea em quest&atilde;o est&aacute; situada num bairro nobre da cidade e teria enorme valor comercial, levando em considera&ccedil;&atilde;o as dimens&otilde;es do Parque da Jaqueira &ndash; 70 mil metros quadrados.</p></p>
<p><p>&ldquo;Deve-se ponderar que o im&oacute;vel em comento est&aacute; localizado em &aacute;rea nobre da cidade, possuindo em decorr&ecirc;ncia de sua grande &aacute;rea enorme valor comercial, algumas dezenas de milh&otilde;es de reais&rdquo;, observa o procurador, caviloso.</p></p>
<p><p>Conforme despacho do procurador, &ldquo;os im&oacute;veis que integram o Fundo Geral da Previd&ecirc;ncia Social devem gerar renda para o custeio dos benef&iacute;cios previdenci&aacute;rios.&rdquo;</p></p>
<p><p><img height="538" alt="" width="367" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/ronds.jpg" /></p></p>
<p><p>O assunto foi trazido &agrave; opini&atilde;o p&uacute;blica pelo deputado Maur&iacute;cio Rands (PT) nesta madrugada, no Blog de Jamildo.</p></p>
<p><p>&ldquo;&Eacute; um absurdo. O terreno do Parque da Jaqueira est&aacute; &agrave; merc&ecirc; da especula&ccedil;&atilde;o imobili&aacute;ria por vontade desse procurador&rdquo;, reclama o deputado federal.</p></p>
<p><p>Vamos ver qual a posi&ccedil;&atilde;o do ministro da Previd&ecirc;ncia Social, Jos&eacute; Pimentel, aquele que j&aacute; foi o coveiro da Sudene.</p> </p>
{% endraw %}