---
id: 12403824
date: "2009-07-21T14:26:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alfredo-siris"
  - "apostas"
  - "blogs-jc"
  - "cobranca"
  - "posse"
  - "vera-magalhaes"
categories:
  - "noticias"
title: "Ap\u00f3s cobran\u00e7a pelo Blog de Jamildo, M\u00facio Magalh\u00e3es garante posse de Alfredo Mariano agora em agosto"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>No retorno aos trabalhos legislativos no pr&oacute;ximo dia 03 de agosto, o&nbsp; advogado Alfredo Mariano (PSDC) ser&aacute; o mais novo ocupante de uma vaga de vereador na C&acirc;mara Municipal do Recife.</p></p>
<p><p>Assim ficou decidido na reuni&atilde;o realizada na manh&atilde; desta ter&ccedil;a-feira (21) com o presidente da Casa, M&uacute;cio Magalh&atilde;es.</p></p>
<p><p>A decis&atilde;o foi tomada diante do quadro de enfermidade do titular do mandato, Luiz Vidal, internado em estado grave desde o dia 4 de mar&ccedil;o deste ano na UTI do Hospital Memorial S&atilde;o Jos&eacute;.</p></p>
<p><p>O espa&ccedil;o de mais de 120 dias de licen&ccedil;a do vereador, segundo o&nbsp; Regimento Interno da C&acirc;mara, configura a obrigatoriedade de convoca&ccedil;&atilde;o do primeiro suplente, o que se enquadra neste caso.</p></p>
<p><p>Alfredo Mariano, que j&aacute; foi vereador do Recife (1992-1996), teve um pleito de 3.483 votos na &uacute;ltima elei&ccedil;&atilde;o, em 2008.</p></p>
<p><p><br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}