---
id: 12404612
date: "2009-08-12T17:36:29Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ambiente"
  - "campanha"
  - "marina-lima"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "Campanha de Marina n\u00e3o tratar\u00e1 s\u00f3 de ambiente, diz Gabeira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object width="457" height="368"><param name="movie" value="https://storage.mais.uol.com.br/player.swf&#63;mediaId=300132" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="wmode" value="window" /><embed width="457" height="368" allowfullscreen="true" wmode="window" src="https://storage.mais.uol.com.br/player.swf&#63;mediaId=300132" allowscriptaccess="always" type="application/x-shockwave-flash"></embed></object> </p>
{% endraw %}