---
id: 12400265
date: "2009-04-15T13:10:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "contran"
  - "pernambucanos"
  - "reducao"
  - "vereadores"
categories:
  - "noticias"
title: "Vereadores pernambucanos prometem lutar contra a redu\u00e7\u00e3o do duod\u00e9cimo das C\u00e2maras"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Nesta quinta-feira (16/04), o presidente da Uni&atilde;o dos Vereadores de Pernambuco, Jo&atilde;o Batista e o presidente eleito, Biu Farias, juntamente com representantes das c&acirc;maras municipais de Pernambuco, viajam &agrave; Bras&iacute;lia para a realiza&ccedil;&atilde;o de uma mobiliza&ccedil;&atilde;o no Senado contra a redu&ccedil;&atilde;o do duod&eacute;cimo das C&acirc;maras.</p></p>
<p><p>Como entidade representativa dos vereadores pernambucanos, a UVP mais uma vez sai em defesa dos parlamentares. &ldquo;A UVP n&atilde;o medir&aacute; esfor&ccedil;os para acompanhar e lutar pelo reconhecimento e melhorias do vereador. Trabalhamos incansavelmente e com muito orgulho por todos os representantes municipais do nosso estado&rdquo;, afirma Jo&atilde;o Batista, presidente da UVP.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}