---
id: 12399985
date: "2009-04-06T17:43:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alemanha"
categories:
  - "noticias"
title: "Vel\u00f3rios ter\u00e3o in\u00edcio amanh\u00e3 pela manh\u00e3"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object width="457" height="368"><param name="movie" value="https://st0.mais.uol.com.br/embed.swf&#63;path=/0/4E/76/&id=176019&host=https://st0.mais.uol.com.br&mediaId=197110&codProfile=k77arz6psxw4&hash=acidente-na-br408-deixa-pelo-menos-7-mortos-04023062C4B99326" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="wmode" value="window" /><embed width="457" height="368" allowfullscreen="true" wmode="window" src="https://st0.mais.uol.com.br/embed.swf&#63;path=/0/4E/76/&id=176019&host=https://st0.mais.uol.com.br&mediaId=197110&codProfile=k77arz6psxw4&hash=acidente-na-br408-deixa-pelo-menos-7-mortos-04023062C4B99326" allowscriptaccess="always" type="application/x-shockwave-flash"></embed></object></p>
<p><p>A Prefeitura de S&atilde;o Louren&ccedil;o da Mata ainda n&atilde;o possui o n&uacute;mero oficial de mortos no acidente entre o &ocirc;nibus e um caminh&atilde;o, hoje pela manh&atilde;, na BR-408. Entretanto, uma informa&ccedil;&atilde;o atesta que Severino Mois&eacute;s da Silva, morador do distrito de Lages, tamb&eacute;m faleceu v&iacute;tima do acidente, no Ot&aacute;vio de Freitas. N&atilde;o se sabe se este seria uma v&iacute;tima adicional, ou j&aacute; faz parte do universo dos 10 mortos (uma vez que existem dois Jos&eacute; Severino da Silva, cujas informa&ccedil;&otilde;es revelam que um teria falecido no local, e outro no Hospital da Restaura&ccedil;&atilde;o.</p></p>
<p><p>Os vel&oacute;rios ter&atilde;o in&iacute;cio a partir das 9h desta ter&ccedil;a-feira, no cemit&eacute;rio de Lages. Neste hor&aacute;rio, j&aacute; est&atilde;o confirmados os enterros do cobrador do &ocirc;nibus, Edilson Jo&atilde;o de Santana, 22 anos, e de Deivid Jos&eacute; de Lima, 21 anos. O prefeito de S&atilde;o Louren&ccedil;o da Mata, Ettore Labanca, j&aacute; confirmou presen&ccedil;a nos vel&oacute;rios.</p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}