---
id: 12402786
date: "2009-06-21T17:52:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "festa"
  - "guerra"
  - "joao-d"
  - "raquel-lyra"
  - "sergio"
  - "visita"
categories:
  - "noticias"
title: "S\u00e9rgio Guerra faz visita rel\u00e2mpago \u00e0 festa de Jo\u00e3o Lyra"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: center"><img height="347" width="518" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/DSC_0295.jpg" /></p></p>
<p><p style="text-align: center">(Foto: Bira Nunes)</p></p>
<p><p style="text-align: justify">O senador S&eacute;rgio Guerra&nbsp;(PSDB)&nbsp;fez uma visita rel&acirc;mpago &agrave; festa junina realizada ontem &agrave; noite na fazenda do vice-governador, Jo&atilde;o Lyra (PDT), em Caruaru. Ficou apenas uns 20 minutinhos.</p></p>
<p><p style="text-align: justify">Mas ele explicou o motivo ao rep&oacute;rter do <b>Jornal do Commercio </b>Pedro Romero, que acompanhou o rala-bucho de perto: vinha de Santa Cruz do Capibaribe e ainda passaria por Gravat&aacute; e Carpina.</p></p>
<p><p style="text-align: justify">Questionado se a pol&iacute;tica afetava de algum modo sua rela&ccedil;&atilde;o com o vice-governador, Guerra foi direto. &quot;Sou amigo de muitos anos de Jo&atilde;o e Fernando Lyra. Independente de quest&otilde;es pol&iacute;ticas&quot;.</p> </p>
{% endraw %}