---
id: 12406982
date: "2009-10-21T14:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ciclovia"
  - "recife-antigo"
  - "serasa"
  - "silvio-costa-filho"
  - "sinovac"
  - "skate"
categories:
  - "noticias"
title: "Molhe do Recife Antigo ser\u00e1 recuperado com nova ilumina\u00e7\u00e3o e at\u00e9 uma ciclovia, promete S\u00edlvio Costa Filho"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: center;"><img height="336" width="500" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/PARQUE_BRENNADN_RL.jpg" /><span style="font-size: smaller;"><br /></p>
<p>(Foto: Rodrigo L&ocirc;bo / JC Imagem)</span></p></p>
<p><p>O jovem secret&aacute;rio de Turismo do Estado tamb&eacute;m aproveitou a abertura da ABAV, nesta quarta-feira, no Rio de Janeiro, para confirmar a esperada obra de recupera&ccedil;&atilde;o do molhe de Bras&iacute;lia Teimosa. Ele disse que a &aacute;rea ser&aacute; toda recuperada e iluminada. Vai ganhar at&eacute; uma ciclovia.</p></p>
<p><p>&quot;O turista ou o cidad&atilde;o do Recife poder&aacute; vir de Boa Viagem at&eacute; as esculturas de Brennand&quot;, disse.</p></p>
<p><p>O custo da obra est&aacute; estimado em R$ 7,5 milh&otilde;es, com ilumina&ccedil;&atilde;o igual &agrave; da praia de Boa Viagem. Tamb&eacute;m haver&aacute; uma pista nova.</p></p>
<p><p>A licita&ccedil;&atilde;o est&aacute; prometida para ser lan&ccedil;ada at&eacute; o dia 05 de novembro.<br /></p>
<p><br /></p>
<p><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2009/10/21/esquecido_desde_a_gestao_jarbas_recife_antigo_vai_ganhar_um_museu_do_frevo_da_gestao_eduardo_56118.php">Esquecido desde a gest&atilde;o Jarbas, Recife Antigo vai ganhar um Museu do Frevo da gest&atilde;o Eduardo</a><br /></p>
<p><br /></p>
<p><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2009/10/21/armazem_11_do_porto_do_recife_vai_virar_centro_de_artesanato_no_recife_antigo_56115.php">Armaz&eacute;m 11 do Porto do Recife vai virar centro de artesanato no Recife Antigo</a><br /></p>
<p><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2009/10/21/pernambuco_volta_a_fazer_promocao_turistica_com_campanha_de_r_65_milhoes_56111.php"><br /></p>
<p>Pernambuco volta a fazer promo&ccedil;&atilde;o tur&iacute;stica com campanha de R$ 6,5 milh&otilde;es</a></p> </p>
{% endraw %}