---
id: 12406948
date: "2009-10-20T17:59:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "amcentral"
  - "contran"
  - "dilma"
  - "lula"
  - "oposicao"
  - "viagem"
categories:
  - "noticias"
title: "Oposi\u00e7\u00e3o entra com a\u00e7\u00e3o contra Lula e Dilma por viagem"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><span style="font-size: smaller;"><img height="346" width="520" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/14102009G00009(3).jpg" alt="" /><br /></p>
<p>(Foto: Ricardo Stuckert / PR)</span><br /></p>
<p><br /></p>
<p>Da Ag&ecirc;ncia Brasil<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Os partidos de oposi&ccedil;&atilde;o, DEM e PSDB, protocolaram, h&aacute; pouco, no Tribunal Superior Eleitoral (TSE) requerimento pedindo que a Justi&ccedil;a Eleitoral apure se a visita do presidente Luiz In&aacute;cio Lula da Silva &agrave;s obras do Rio S&atilde;o Francisco, na semana passada, pode ser caracterizada como campanha eleitoral antecipada.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Na comitiva presidencial, estavam presentes dois poss&iacute;veis pr&eacute;-candidatos: a ministra-chefe da Casa Civil, Dilma Rousseff, e o deputado federal Ciro Gomes. Durante a viagem, Lula negou o car&aacute;ter eleitoral.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Hoje (20), mais cedo, o presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Gilmar Mendes, disse que a Justi&ccedil;a Eleitoral deveria analisar as raz&otilde;es da viagem do presidente.</p> </p>
{% endraw %}