---
id: 12401958
date: "2009-06-01T12:31:03Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "brasilia"
  - "serasa"
  - "sistema-prisional"
categories:
  - "noticias"
title: "Situa\u00e7\u00e3o do sistema carcer\u00e1rio ser\u00e1 debatida em Bras\u00edlia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Da Ag&ecirc;ncia C&acirc;mara</p></p>
<p><p>A Comiss&atilde;o de Direitos Humanos e Minorias realiza na quarta-feira (3) semin&aacute;rio sobre o sistema carcer&aacute;rio brasileiro. O objetivo &eacute; avaliar os poss&iacute;veis encaminhamentos das recomenda&ccedil;&otilde;es do relat&oacute;rio final da CPI do Sistema Carcer&aacute;rio, as penitenci&aacute;rias em situa&ccedil;&atilde;o cr&iacute;tica e a proposta de uma caravana para verificar algumas unidades em diferentes regi&otilde;es do Pa&iacute;s.</p></p>
<p><p>Ser&atilde;o debatidos cinco temas:<br /></p>
<p>15 horas - Origem e atuais condi&ccedil;&otilde;es da utiliza&ccedil;&atilde;o de cont&ecirc;ineres como unidades prisionais. Expositores: padre Saverio Paolillo, da Pastoral Carcer&aacute;ria (SP), e Erivaldo Ribeiro dos Santos, representante do Conselho Nacional de Justi&ccedil;a.</p></p>
<p><p>15h20 - As recomenda&ccedil;&otilde;es do Relat&oacute;rio da CPI do Sistema Carcer&aacute;rio. Expositor: relator da CPI do Sistema Carcer&aacute;rio, deputado Domingos Dutra (PT-MA).</p></p>
<p><p>15h40 - A implementa&ccedil;&atilde;o das recomenda&ccedil;&otilde;es da CPI do Sistema Carcer&aacute;rio. Expositores: secret&aacute;rio especial dos Direitos Humanos, ministro Paulo Vannuchi; Carlos Eduardo Japi&aacute;ssu, representante do Conselho Nacional de Pol&iacute;ticas Criminais e Penitenci&aacute;rias.</p></p>
<p><p>16 horas - Assist&ecirc;ncia Judici&aacute;ria aos Reeducandos - situa&ccedil;&atilde;o das Defensorias P&uacute;blicas. Expositor: presidente da Associa&ccedil;&atilde;o Nacional dos Defensores P&uacute;blicos, Andr&eacute; Lu&iacute;s Machado de Castro.</p></p>
<p><p>16h20 - Caso Penitenci&aacute;ria Urso Branco (RO). Expositora: advogada da Justi&ccedil;a Global, Tamara Melo.</p></p>
<p><p>17 horas - Debates</p></p>
<p><p>18 horas - Encerramento</p></p>
<p><p>O semin&aacute;rio ser&aacute; realizado &agrave;s 14 horas no plen&aacute;rio 9.</p> </p>
{% endraw %}