---
id: 12406265
date: "2009-09-28T18:33:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "anavitoria"
  - "camara"
  - "casa"
  - "contas-externas"
  - "santos"
  - "vereador"
categories:
  - "noticias"
title: "Vereador de Vit\u00f3ria de Santo Ant\u00e3o acusa C\u00e2mara de retalia\u00e7\u00e3o, depois que pediu contas da Casa"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O vereador Sylvio Gouveia (PSB) diz estar sendo v&iacute;tima de retalia&ccedil;&atilde;o da C&acirc;mara de Vereadores de Vit&oacute;ria de Santo Ant&atilde;o, depois que solicitou informa&ccedil;&otilde;es financeiras da Casa. Segundo Gouveia, tr&ecirc;s funcion&aacute;rios de seu gabinete foram exonerados depois do pedido.</p></p>
<p><p>Na &uacute;ltima quinta-feira (24), o desembargador Ricardo Paes Barreto&nbsp; estabeleceu o prazo de dez dias para que a C&acirc;mara fornecesse os dados pedidos pelo vereador.</p></p>
<p><p>&quot;Por estas raz&otilde;es, presentes os requisitos do art. 273 do CPC, defiro a antecipa&ccedil;&atilde;o da tutela para determinar que o agravado forne&ccedil;a as informa&ccedil;&otilde;es requeridas na inicial do mandado de seguran&ccedil;a, no prazo de 10 (dez) dias, sob as penas da lei. Oficie-se o ju&iacute;zo de origem acerca do conte&uacute;do da presente decis&atilde;o, bem como, para que preste informa&ccedil;&otilde;es dentro do prazo legal, conforme proclama o art. 527, IV do CPC. Intime-se a parte agravada para, querendo, responder ao presente recurso no prazo legal&quot;, apontou.</p></p>
<p><p>&quot;A titulo de esclarecimento: ao tomar conhecimento que o pagamento dos referidos funcion&aacute;rios havia sido suspenso, pelo funcion&aacute;rio da Tesouraria&nbsp; , entrei com uma peti&ccedil;&atilde;o no dia 22/09/2009 solicitando&nbsp; em certificar e fornecer as portarias de exonera&ccedil;&atilde;o bem como justificar os motivos que o levaram a tomar tal decis&atilde;o . At&eacute; hoje o Presidente n&atilde;o se manifestou. Tal fato ocorreu ap&oacute;s o mesmo receber intima&ccedil;&atilde;o da Justi&ccedil;a para que informasse a este vereador as solicita&ccedil;&otilde;es efetuadas no dia 17/06/2009 sobre as despesas da C&acirc;mara&quot;,&nbsp; disse o vereador.</p></p>
<p><p><a href="https://www.tjpe.jus.br/processos/ole_busca_processos_numero_texto2.asp&#63;num=197848700&amp;data=2009/09/25%2015:31">Leia a decis&atilde;o na &iacute;ntegra.</a></p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}