---
id: 12405705
date: "2009-09-12T23:46:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eduardo"
  - "estados"
  - "jarbas-vasconcelos"
  - "metodos-contraceptivos"
  - "naomi-campbell"
  - "pre"
  - "recursos"
categories:
  - "noticias"
title: "Jarbas diz que divis\u00e3o dos recursos do Pr\u00e9-Sal n\u00e3o \u00e9 bandeira s\u00f3 de Eduardo e sim de todos os Estados"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Ou&ccedil;a <b><a href="https://jc3.uol.com.br/radiojornal/pop_audio.php&#63;url=mms://p.mm.uol.com.br/jc/integracao/media/audios/rj_110909_e.wma">aqui</a></b> ou <b><a href="https://jc3.uol.com.br/radiojornal/audios.php&#63;canal=&amp;mode=busca&amp;palavra=jarbas&amp;dia1=&amp;mes1=&amp;ano1=&amp;dia2=&amp;mes2=&amp;ano2=">aqui.</a></b></p> </p>
{% endraw %}