---
id: 12406205
date: "2009-09-26T01:14:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "louro-jose"
  - "lula"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "N\u00e3o tive oportunidade de agradecer a Lula, diz Jos\u00e9 M\u00facio"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O ministro Jos&eacute; M&uacute;cio ter&aacute; uma reuni&atilde;o na noite da pr&oacute;xima segunda-feira com o presidente Lula, depois da indica&ccedil;&atilde;o e aprova&ccedil;&atilde;o do seu nome para a mais nova vaga no TCU.</p></p>
<p><p>&ldquo;N&atilde;o tive oportunidade de agradecer a Lula. Estou muito grato. &Eacute; o meu melhor ano pol&iacute;tico, estou vivendo o meu melhor momento pol&iacute;tico neste momento e devo a Lula&rdquo;.</p></p>
<p><p>Na noite desta ter&ccedil;a-feira, M&uacute;cio revelou que planejava atuar na iniciativa privada e que j&aacute; havia tomado a decis&atilde;o de n&atilde;o disputar elei&ccedil;&atilde;o em 2010. &ldquo;Se n&atilde;o fosse para o TCU, n&atilde;o teria problema&rdquo;.</p> </p>
{% endraw %}