---
id: 12400128
date: "2009-04-10T10:58:47Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "adelio-bispo"
  - "aguas-belas"
  - "alemanha"
  - "papa-francisco"
  - "projeto"
  - "ressocializacao"
  - "sao"
  - "serasa"
categories:
  - "noticias"
title: "Bispo suicida contr\u00e1rio ao projeto de socializa\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do S\u00e3o Francisco ser\u00e1 lembrado na Alemanha"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Ap&oacute;s o recebimento do pr&ecirc;mio Pax Christi, em outubro de 2008, o bispo da Diocese da Barra, D. Luiz Cappio, ser&aacute; homenageado mais uma vez. No dia 9 de maio, D. Cappio receber&aacute; nacidade de Freiburg, na Alemanha, o Pr&ecirc;mio Kant de Cidad&atilde;o do Mundo, dado pela Funda&ccedil;&atilde;o Kant.</p></p>
<p><p>Essa &eacute; a terceira edi&ccedil;&atilde;o do pr&ecirc;mio que homenageia personalidades que se destacam pelo engajamento corajoso na defesa de grupos sociais marginalizados politicamente e socialmente, a favor dos direitos humanos e em defesa das bases sociais, naturais e culturais da vida. Id&eacute;ias inspiradas na filosofia moral de Immanuel Kant.</p></p>
<p><p>O evento homenagear&aacute; tamb&eacute;m Jeff Halper, Professor de Antropologia e ativista de direitos humanos, que protestou contra a destrui&ccedil;&atilde;o de casas de palestinos na Faixa de Gaza e ter&aacute; a presen&ccedil;a de Richard Falk, relator especial das Na&ccedil;&otilde;es Unidas para os Direitos Humanos. <b><a href="https://www.remaatlantico.org/Members/suassuna/noticias/d-luiz-recebera-premio-de-cidadao-do-mundo">Leia mais aqui.</a><br /></p>
<p></b></p> </p>
{% endraw %}