---
id: 12398843
date: "2009-03-06T17:31:50Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "deficit-primario"
  - "materia-escura"
  - "producao"
categories:
  - "noticias"
title: "Sadia quer estimular produ\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria-prima local"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object width="480" height="385"><param name="movie" value="https://www.youtube.com/v/S8giwHPP47M&hl=pt-br&fs=1"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowscriptaccess" value="always"></param><embed src="https://www.youtube.com/v/S8giwHPP47M&hl=pt-br&fs=1" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="480" height="385"></embed></object></p>
<p><p><br /></p>
<p>O diretor-presidente da Sadia, Gilberto Tomazoni, reclamou que a empresa n&atilde;o pode contar com mat&eacute;ria-prima produzida em Pernambuco. Eduardo Campos responde, veja no v&iacute;deo acima.</p> </p>
{% endraw %}