---
id: 12402546
date: "2009-06-15T17:44:28Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "pesquisa"
  - "presidente"
  - "vera-magalhaes"
  - "vereador"
categories:
  - "noticias"
title: "Presidente da C\u00e2mara, vereador M\u00facio Magalh\u00e3es (PT), comenta pesquisa"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: center"><object width="425" height="344"><param name="movie" value="https://www.youtube.com/v/qD1ixVIQ7MQ&hl=pt-br&fs=1&"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowscriptaccess" value="always"></param><embed src="https://www.youtube.com/v/qD1ixVIQ7MQ&hl=pt-br&fs=1&" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="425" height="344"></embed></object></p> </p>
{% endraw %}