---
id: 12407272
date: "2009-10-29T17:48:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "esta"
  - "festa"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "lista"
  - "paulo"
  - "planos"
categories:
  - "noticias"
title: "Sob a inspira\u00e7\u00e3o de Gandhi, Jo\u00e3o Paulo completa 57 anos com festa. Jo\u00e3o da Costa est\u00e1 na lista de convidados"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="312" alt="" width="520" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/Convite_Net.jpg" /></p></p>
<p><p>Jo&atilde;o Paulo comemora anivers&aacute;rio com grande festa na pr&oacute;xima ter&ccedil;a-feira (03) no Clube Portugu&ecirc;s</p></p>
<p><p>O secret&aacute;rio de Desenvolvimento e Articula&ccedil;&atilde;o Regional, Jo&atilde;o Paulo Lima e Silva, comemora o seu anivers&aacute;rio de 57 anos na pr&oacute;xima ter&ccedil;a-feira (03), a partir das 19h, no Clube Portugu&ecirc;s.</p></p>
<p><p>A festa est&aacute; sendo apresentada como uma grande confraterniza&ccedil;&atilde;o.</p></p>
<p><p>&ldquo;Um encontro com os amigos, os companheiros do Partido do Trabalhadores e da base aliada no Estado, empres&aacute;rios e funcion&aacute;rios da Prefeitura do Recife e da Secretaria de Desenvolvimento e Articula&ccedil;&atilde;o Regional&rdquo;.</p></p>
<p><p>A comemora&ccedil;&atilde;o ter&aacute; como atra&ccedil;&otilde;es a Orquestra Popular do Recife regida pelo Maestro Ademir Ara&uacute;jo, que contar&aacute; com a participa&ccedil;&atilde;o especial de Claudionor Germano e do Coral Edgard Moraes.</p></p>
<p><p>O forr&oacute; de Josildo S&aacute; e o samba de Belo Xis e de Ramos Silva tamb&eacute;m v&atilde;o animar os convidados.</p></p>
<p><p>A festa ter&aacute; a decora&ccedil;&atilde;o inspirada nos elementos da &lsquo;multiculturalidade pernambucana&rsquo;, atendendo ao pedido de Jo&atilde;o Paulo.</p></p>
<p><p>A ambienta&ccedil;&atilde;o est&aacute; sendo preparada pelo decorador Robson Chagas.<br /></p>
<p>&nbsp;</p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}