---
id: 12401722
date: "2009-05-26T11:40:26Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "deportacion"
  - "justica"
  - "mae"
  - "maria-eduarda"
categories:
  - "noticias"
title: "M\u00e3e de Maria Eduarda vai recorrer \u00e0 Justi\u00e7a para depor como testemunha "
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object width="457" height="368"><param name="movie" value="https://st0.mais.uol.com.br/embed.swf&#63;path=/C/68/70/&id=206928&host=https://st0.mais.uol.com.br&mediaId=229534&codProfile=k77arz6psxw4&hash=mae-de-maria-eduarda-e-afastada-do-processo-contra-kombeiros-04023466D4C92346" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="wmode" value="window" /><embed width="457" height="368" allowfullscreen="true" wmode="window" src="https://st0.mais.uol.com.br/embed.swf&#63;path=/C/68/70/&id=206928&host=https://st0.mais.uol.com.br&mediaId=229534&codProfile=k77arz6psxw4&hash=mae-de-maria-eduarda-e-afastada-do-processo-contra-kombeiros-04023466D4C92346" allowscriptaccess="always" type="application/x-shockwave-flash"></embed></object> </p>
{% endraw %}