---
id: 12400621
date: "2009-04-24T10:23:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "contran"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
categories:
  - "noticias"
title: "MP d\u00e1 parecer contr\u00e1rio \u00e0 reclama\u00e7\u00e3o do Democratas contra Jo\u00e3o da Costa no TSE"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><div id="__ss_1338637" style="width: 477px; text-align: left"><a title="PGE" style="display: block; margin: 12px 0px 3px; font: 14px Helvetica,Arial,Sans-serif; text-decoration: underline" href="https://www.slideshare.net/blogdejamildo/pge-1338637&#63;type=document">PGE</a><object style="margin:0px" width="477" height="510"><param name="movie" value="https://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayerd.swf&#63;doc=pge-090424141347-phpapp01&stripped_title=pge-1338637" /><param name="allowFullScreen" value="true"/><param name="allowScriptAccess" value="always"/><embed src="https://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayerd.swf&#63;doc=pge-090424141347-phpapp01&stripped_title=pge-1338637" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="477" height="510"></embed></object></p>
<p><div style="font-size: 11px; padding-top: 2px; font-family: tahoma,arial; height: 26px">View more <a style="text-decoration: underline" href="https://www.slideshare.net/">documents</a> from <a style="text-decoration: underline" href="https://www.slideshare.net/blogdejamildo">Jamildo Melo</a>.</div></p>
<p></div></p>
<p><p><br /></p>
<p>Nesta quinta-feira, o MPE no TSE deu parecer contr&aacute;rio ao recurso de Jos&eacute; Mendon&ccedil;a Filho contra Jo&atilde;o da Costa, na reclama&ccedil;&atilde;o de uso da m&aacute;quina nas &uacute;ltimas elei&ccedil;&otilde;es do Recife.</p> </p>
{% endraw %}