---
id: 12406922
date: "2009-10-20T09:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "louro-jose"
categories:
  - "noticias"
title: "Jos\u00e9 M\u00facio assume vaga no TCU em momento em que \u00f3rg\u00e3o \u00e9 alvo de cr\u00edticas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O ex-ministro das Rela&ccedil;&otilde;es Institucionais Jos&eacute; M&uacute;cio Monteiro assume cargo no Tribunal de Contas da Uni&atilde;o (TCU) nesta ter&ccedil;a-feira (20), em cerim&ocirc;nia que contar&aacute; com a presen&ccedil;a do presidente Luiz In&aacute;cio Lula da Silva.</p></p>
<p><p>M&uacute;cio ocupar&aacute; a vaga do ministro Marcos Vila&ccedil;a, j&aacute; aposentado. O novo ministro assumir&aacute; o cargo em um momento em que o papel do TCU &eacute; discutido e o &oacute;rg&atilde;o tem sido criticado inclusive pelo presidente Lula. Leia mais <b><a href="https://noticias.uol.com.br/politica/2009/10/20/ult5773u2766.jhtm">aqui.</a></b></p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}