---
id: 12408698
date: "2009-12-11T14:38:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "decoracao-natalina"
  - "gal-costa"
  - "inauguracao"
  - "joao-d"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa inaugura ilumina\u00e7\u00e3o natalina da PCR"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Nesta sexta-feira (11), o prefeito Jo&atilde;o da Costa inaugura a ilumina&ccedil;&atilde;o natalina do edif&iacute;cio-sede da Prefeitura da Cidade do Recife. A solenidade acontece &agrave;s 18h, no mezanino da PCR.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Para compor a decora&ccedil;&atilde;o dos 17 andares do pr&eacute;dio da d&eacute;cada de 70, foram utilizadas duas mil l&acirc;mpadas que d&atilde;o formato e cor &agrave;s imagens que ser&atilde;o vistas pelos recifenses. Nas fachadas sul e oeste, foram instalados uma estrela e pain&eacute;is luminosos din&acirc;micos que exibir&atilde;o votos de boas festas, al&eacute;m da logomarca da Prefeitura e do Natal da Paz. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>O projeto de ilumina&ccedil;&atilde;o, criado pela empresa Logan Engenharia Eletr&ocirc;nica e executado pela Gusm&atilde;o Planejamento e Obras, utiliza recursos din&acirc;micos como degrad&ecirc; de cores e efeito cascata e ir&aacute; consumir o equivalente a um ter&ccedil;o do consumo de uma ilumina&ccedil;&atilde;o est&aacute;tica.</p> </p>
{% endraw %}