---
id: 12408019
date: "2009-11-20T20:26:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "estado"
  - "gal-costa"
  - "governo"
  - "joao-d"
  - "parlamentares"
  - "paulo"
  - "prefeito"
categories:
  - "noticias"
title: "Prefeito Jo\u00e3o da Costa lamenta sa\u00edda de Jo\u00e3o Paulo do Governo do Estado"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>&quot;Lamento a sa&iacute;da de Jo&atilde;o Paulo do Governo do Estado que pelo que foi exposto, at&eacute; agora, trata-se de uma quest&atilde;o pessoal. Certamente ele tem suas raz&otilde;es para ter tomado esta decis&atilde;o. &Eacute; importante reiterar o compromisso dele com nossas for&ccedil;as pol&iacute;ticas, com a elei&ccedil;&atilde;o de Dilma e com a reelei&ccedil;&atilde;o do governador Eduardo Campos. Vale ressaltar que nosso campo pol&iacute;tico manter&aacute; um di&aacute;logo permanente para o sucesso das elei&ccedil;&otilde;es 2010 e dos governos que hoje fazem parte do nosso projeto&quot;&nbsp;</p></p>
<p><p>Prefeito do Recife<br /></p>
<p>Jo&atilde;o da Costa<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}