---
id: 12400548
date: "2009-04-22T21:33:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "gal-costa"
  - "jaboatao"
  - "joao-d"
  - "proposta"
categories:
  - "noticias"
title: "Jaboat\u00e3o d\u00e1 volta em Jo\u00e3o da Costa com proposta de desapropria\u00e7\u00e3o da CTR Candeias"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>No encontro de hoje, o pessoal de Jaboat&atilde;o dos Guararapes reapresentou a proposta de desapropria&ccedil;&atilde;o da CTR Candeias, da empresa SA Paulista e que ganhou o direito de operar em Jaboat&atilde;o ainda na gest&atilde;o Newton Carneiro.</p></p>
<p><p>A sugest&atilde;o &eacute; uma resposta &agrave; equipe do prefeito Jo&atilde;o da Costa, que defende a implanta&ccedil;&atilde;o de um novo aterro em Jaboat&atilde;o, p&uacute;blico, e nega-se a usar um aterro controlado privado.</p></p>
<p><p>Na reuni&atilde;o, a equipe de Elias Gomes informou que, se o Estado n&atilde;o desapropriar, a prefeitura pode faz&ecirc;-lo, sem maiores problemas. Com a defesa da alternativa, a gest&atilde;o tucana objetuva calar cr&iacute;ticas feitas nos bastidores de que, com a relut&acirc;ncia em criar um novo aterro p&uacute;blico, estariam defendendo interesses privados. Jaboat&atilde;o alega ainda que existe at&eacute; lei municipal proibindo novos aterros, como quer o Recife.</p></p>
<p><p>Tamb&eacute;m observou que n&atilde;o est&aacute; trabalhando contra o Recife ao aceitar que pelo menos 1/3 do lixo v&aacute; para o munic&iacute;pio. S&oacute; n&atilde;o aceita tudo.</p></p>
<p><p>Neste caso, a descentraliza&ccedil;&atilde;o se daria com o uso de mais dois, al&eacute;m do pr&oacute;prio aterro da CTR Candeias. Um deles em Igarassu (privado e j&aacute; em opera&ccedil;&atilde;o) e um outro a ser constru&iacute;do em S&atilde;o Louren&ccedil;o ou Camaragibe.</p></p>
<p><p><b><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2009/04/22/tce_fara_auditoria_no_edital_do_lixo_da_prefeitura_do_recife_45059.php">TCE far&aacute; auditoria no edital do lixo da Prefeitura do Recife</a></b><br /></p>
<p>&nbsp;</p></p>
<p><p>Leia mais sobre a CTR Candeias <b><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/#topo">aqui.</a></b></p> </p>
{% endraw %}