---
id: 12399974
date: "2009-04-06T16:31:04Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "campanha"
  - "politica"
categories:
  - "noticias"
title: "PF diz que h\u00e1 ind\u00edcios de participa\u00e7\u00e3o de Prot\u00f3genes em campanha pol\u00edtica"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Da Ag&ecirc;ncia Brasil</p></p>
<p><p>O diretor-geral da Pol&iacute;cia Federal, Luiz Fernando Corr&ecirc;a, disse hoje (6) que h&aacute; ind&iacute;cios da participa&ccedil;&atilde;o do delegado Prot&oacute;genes Queiroz em uma campanha pol&iacute;tica no interior de Minas Gerais em 2008.</p></p>
<p><p>&ldquo;Segundo consta, houve uma participa&ccedil;&atilde;o dele em um programa. A Corregedoria [da PF] est&aacute; instaurando um procedimento [para apurar o caso]&rdquo;, afirmou Corr&ecirc;a.</p></p>
<p><p>De acordo com o diretor-geral da PF, os servidores p&uacute;blicas da ativa n&atilde;o podem se envolver em campanhas pol&iacute;ticas.</p></p>
<p><p>Se for confirmada a sua participa&ccedil;&atilde;o na campanha eleitoral no interior de MG, a Prot&oacute;genes pode ser punido. &ldquo;O final disso s&oacute; a conclus&atilde;o do procedimento poder&aacute; dizer,. N&atilde;o vamos antecipar senten&ccedil;a&rdquo;, disse Corr&ecirc;a.</p></p>
<p><p>Na &uacute;ltima sexta-feira (3), Prot&oacute;genes se manifestou sobre o assunto. Ele informou que em 30 de setembro do ano passado fez um pronunciamento, em Po&ccedil;os de Caldas (MG), em apoio a um candidato a prefeito da cidade. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Negou, entretanto, que tenha falado em nome da Pol&iacute;cia Federal e amea&ccedil;a recorrer &agrave; Justi&ccedil;a. &ldquo;Isso [o processo] &eacute; um ato indigno e &eacute; um ato que merece uma repara&ccedil;&atilde;o do Poder Judici&aacute;rio&rdquo;.</p></p>
<p><p>Em rela&ccedil;&atilde;o &agrave; poss&iacute;vel candidatura de Prot&oacute;genes a uma vaga para a C&acirc;mara dos Deputados em 2010, Corr&ecirc;a preferiu n&atilde;o comentar. Disse apenas que qualquer cidad&atilde;o tem o direito de se candidatar a cargos eletivos, desde que cumpra os procedimentos legais.</p> </p>
{% endraw %}