---
id: 15441017
date: "2023-04-13T11:23:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2024"
  - "concurso-publico"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jo\u00e3o Campos far\u00e1 CONCURSO para autarquia da Prefeitura do Recife. Saiba qual"
sutia: "Autarquia Municipal de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores - AMPASS far\u00e1 concurso p\u00fablico"
chapeu: "M\u00e1quina estatal"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/10/presidente_lula_e_prefeito_joao_campos___ricardo_stuckert-22868327.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Uma portaria do secret&aacute;rio de Planejamento, Gest&atilde;o e Transforma&ccedil;&atilde;o Digital do Recife, Felipe Martins, autorizou a reabertura dos trabalhos da Comiss&atilde;o Organizadora do Concurso P&uacute;blico na Autarquia Municipal de Previd&ecirc;ncia e Assist&ecirc;ncia &agrave; Sa&uacute;de dos Servidores - AMPASS, da Prefeitura do Recife.</p>
<p>Haver&atilde;o vagas dos cargos de Analista, T&eacute;cnico e Assistente de Previd&ecirc;ncia e Assist&ecirc;ncia &agrave; Sa&uacute;de.</p>
<p>A Comiss&atilde;o ter&aacute; o per&iacute;odo de 180 (cento e oitenta) dias para conclus&atilde;o dos trabalhos, podendo ser prorrogado.</p>
<p>Ainda n&atilde;o h&aacute; data para a publica&ccedil;&atilde;o do edital do concurso e abertura das inscri&ccedil;&otilde;es.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15440064,15437867],'cd_matia':'15437867','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/12/120x80/1_dueireejoaocampos-22873828.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15440064-aliado-de-joao-campos-dueire-sera-relator-no-senado-de-operacao-de-credito-para-investimentos-no-recife.html">Aliado de João Campos, Dueire será relator no Senado de operação de crédito para investimentos no Recife</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/10/120x80/1_presidente_lula_e_prefeito_joao_campos___ricardo_stuckert-22867081.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15437867-joao-campos-pede-a-lula-aval-para-investir-rs-2-bilhoes-na-urbanizacao-de-40-comunidades-no-recife.html">João Campos pede a Lula aval para investir R$ 2 bilhões na urbanização de 40 comunidades no Recife</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>A Autarquia Municipal de Previd&ecirc;ncia e Assist&ecirc;ncia &agrave; Sa&uacute;de dos Servidores (AMPASS), tem a miss&atilde;o de garantir Previd&ecirc;ncia e Assist&ecirc;ncia &agrave; Sa&uacute;de dos servidores do Munic&iacute;pio do Recife com a&ccedil;&otilde;es sustent&aacute;veis e integradas, sendo reconhecida nacionalmente pela excel&ecirc;ncia e transpar&ecirc;ncia na gest&atilde;o do Sistema Previdenci&aacute;rio e de Assist&ecirc;ncia &agrave; Sa&uacute;de dos Servidores.</p>
<p>A Autarquia &eacute; respons&aacute;vel pelo Regime Pr&oacute;prio de Previd&ecirc;ncia Social do Munic&iacute;pio do Recife (RPPS).</p>
{% endraw %}