---
id: 15443884
date: "2023-04-17T10:03:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel Lyra tamb\u00e9m prepara escolha dos Gerentes Regionais de Sa\u00fade por sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica"
sutia: "Governo fez altera\u00e7\u00f5es em decreto para viabilizar sele\u00e7\u00e3o"
chapeu: "EXCLUSIVO"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/10/raquel_lyra_001-22536370.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, o <strong>Governo do Estado</strong> prepara a sele&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica para escolher os titulares das Ger&ecirc;ncias Regionais de Sa&uacute;de da <strong>Secretaria Estadual de Sa&uacute;de.</strong></p>
<p>Os cargos em comiss&atilde;o poderiam ser de livre nomea&ccedil;&atilde;o da governadora, mas a gest&atilde;o preferiu fazer a sele&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica entre os m&eacute;dicos concursados do Estado.</p>
<p>Estes cargos j&aacute; foram objeto de muita disputa entre deputados estaduais para fazer a indica&ccedil;&atilde;o, pois s&atilde;o considerados estrat&eacute;gicos.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15207678],'cd_matia':'15207678','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/10/120x80/1_raquel_lyra_001-22536370.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15207678-exclusivo-raquel-lyra-faz-a-limpa-tambem-na-secretaria-estadual-de-saude-veja-os-detalhes.html">EXCLUSIVO: Raquel Lyra 'faz a limpa' também na Secretaria Estadual de Saúde. Veja os detalhes</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Os cargos em quest&atilde;o tem influ&ecirc;ncia na contrata&ccedil;&atilde;o de terceirizados, por exemplo, para atuarem na rede estadual de sa&uacute;de.</p>
<p>A gest&atilde;o Raquel Lyra (PSDB) ao adotar a sele&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica, adota a mesma estrat&eacute;gia da &aacute;rea de educa&ccedil;&atilde;o. Na pasta, as poderosas Ger&ecirc;ncias Regionais de Educa&ccedil;&atilde;o tamb&eacute;m ter&atilde;o seus titulares escolhidos por sele&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica.</p>
<p>Para viabilizar a sele&ccedil;&atilde;o, o Governo do Estado j&aacute; fez altera&ccedil;&otilde;es no decreto 54.588, assinado sem alarde na semana passada pela governadora.</p>
{% endraw %}