---
id: 15608991
date: "2023-10-04T18:44:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "joao-camara"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jo\u00e3o Campos far\u00e1 audi\u00eancia p\u00fablica para apresentar Plano de Gest\u00e3o Integrada da Orla do Recife"
sutia: "Audi\u00eancia ocorrer\u00e1 em novembro, no Museu da Cidade do Recife"
chapeu: "EXCLUSIVO"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/05/23/pracinha2_23006716-23025017.jpg"
---
{% raw %}
<p>O <strong>Blog de Jamildo</strong> obteve com exclusividade informa&ccedil;&otilde;es que o prefeito Jo&atilde;o Campos (PSB) far&aacute; uma grande apresenta&ccedil;&atilde;o de seus ousados planos para a orla do Recife. Recentemente, o prefeito anunciou <strong>obras na orla. Em maio do ano passado, j&aacute; hav&iacute;amos escrito </strong>J<a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/05/15471494-joao-campos-quer-reconquistar-classe-media-do-recife-com-novas-obras.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">o&atilde;o Campos quer reconquistar classe m&eacute;dia do Recife com novas obras.</a></p>
<p>Agora, a Prefeitura do Recife far&aacute; uma audi&ecirc;ncia p&uacute;blica para apresenta&ccedil;&atilde;o do "Plano de Gest&atilde;o Integrada da Orla do Recife - PGI Orla".</p>
<p>A ideia &eacute; que existam ao menos quatro opera&ccedil;&otilde;es de alimenta&ccedil;&atilde;o na orla, com restaurantes a serem licitados, rigoroso controle de som e vigil&acirc;ncia sanit&aacute;ria. "N&atilde;o podemos brigar com os moradores da orla, mas Recife n&atilde;o pode ficar sem uma orla que seja digna de uma metr&oacute;pole como a nossa...N&atilde;o podemos mais ouvir que Jo&atilde;o Pessoa tem uma orla melhor que a nossa, que Macei&oacute; tem uma orla melhor que a nossa", disse a aliados.<br /></p>
<p>A a&ccedil;&atilde;o &eacute; baseada em pesquisas qualitativas feitas pela gest&atilde;o com os moradores do pr&oacute;prio bairro, solicitando melhorias na infra-estruturas. No m&ecirc;s de maio do ano passado, o blog de Jamildo j&aacute; havia escrito que as obras ajudariam a reduzir a rejei&ccedil;&atilde;o do prefeito com o eleitorado bolsonarista, majorit&aacute;rio em BV. N&atilde;o deu outra, pesquisa do Ipespe/JC de hoje mostra Jo&atilde;o Campos batendo recorde de aprova&ccedil;&atilde;o de sua gest&atilde;o.</p>
<p>O evento ocorrer&aacute; em 9 de novembro de 2023, no Audit&oacute;rio do Museu da Cidade do Recife.</p>
<p>A audi&ecirc;ncia est&aacute; sendo organizada pela Secretaria de Pol&iacute;tica Urbana e Licenciamento do Recife.</p>
<p>Com rela&ccedil;&atilde;o &agrave;s vagas dispon&iacute;veis, ser&atilde;o considerados a capacidade do local, caso o n&uacute;mero de inscritos sejam preenchidos, os demais interessados poder&atilde;o acompanhar a transmiss&atilde;o ao vivo no canal YouTube da Secretaria de Pol&iacute;tica Urbana e Licenciamento do Recife.</p>
{% endraw %}