---
id: 15430956
date: "2023-03-31T13:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "sao-joao"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Empetur pede a Raquel Lyra refor\u00e7o de recursos para pagar d\u00e9bitos com shows da gest\u00e3o Paulo C\u00e2mara com artistas"
sutia: "Gest\u00e3o Raquel Lyra n\u00e3o quer passar pelo constrangimento de colocar seu S\u00e3o Jo\u00e3o na rua sem quitar a conta do anterior deixada pelo PSB"
chapeu: "cach\u00eas atrasados"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/08/16/jorgearagao-21558521.jpg"
---
{% raw %}
<p>O <strong>Blog de Jamildo</strong> teve acesso, com exclusividade, a um of&iacute;cio da estatal Empetur em que a entidade pede suplementa&ccedil;&atilde;o or&ccedil;ament&aacute;ria para ordenar restos a pagar da gest&atilde;o Paulo C&acirc;mara. O papagaio vem desde o S&atilde;o Jo&atilde;o do ano passado.</p>
<p>A lista &eacute; enorme, tem pequenos artistas, m&eacute;dios artistas e tamb&eacute;m peixes gra&uacute;dos, <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15207790-projeto-quer-limitar-em-rs-200-mil-o-cache-pago-a-artistas-contratados-pelo-governo-para-shows-em-pernambuco.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">com cach&ecirc;s que superam os R$ 130 mil.</a></p>
<p>O valor &eacute; elevado, somando mais de R$ 8,5 milh&otilde;es.</p>
<p>"...solicitamos os bons pr&eacute;stimos de V. Exa. para autorizar libera&ccedil;&atilde;o de programa&ccedil;&atilde;o financeira &ndash; DEA, para esta Empresa de Turismo de Pernambuco Governador Eduardo Campos &ndash; EMPETUR na ordem de R$ 8.508.000,00 (oito milh&otilde;es quinhentos e oito mil reais) ... tendo em vista a necessidade de cumprimento das obriga&ccedil;&otilde;es em rela&ccedil;&atilde;o &agrave;s contrata&ccedil;&otilde;es art&iacute;sticas dos eventos do ciclo junino, como tamb&eacute;m demais eventos de fomento ao turismo, conforme detalhado em planilha anexa a este processo", afirma a estatal.<br /></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15189547],'cd_matia':'15189547','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/02/120x80/1_joaocamposembaile-22507174.jpg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15189547-exclusivo-saiba-quanto-joao-campos-pagou-no-carnaval-para-daniela-mercury-jorge-aragao-nando-reis-marcelo-falcao-emicida-e-elba-ramalho.html">EXCLUSIVO: Saiba quanto João Campos pagou no carnaval para Daniela Mercury, Jorge Aragão, Nando Reis, Marcelo Falcão, Emicida e Elba Ramalho</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>O pedido foi feito oficialmente no dia 03 de mar&ccedil;o de 2023, para WILSON JOS&Eacute; DE PAULA, secret&aacute;rio da Fazenda do Estado de Pernambuco do novo governo. O documento foi assinado por RENATA DE ARAUJO RODRIGUES WANDERLEY, Diretora Presidente em exerc&iacute;cio da Empetur.<br /></p>
<p>Ao que parece, a gest&atilde;o Raquel Lyra n&atilde;o quer passar pelo constrangimento de colocar seu S&atilde;o Jo&atilde;o na rua sem quitar a conta do anterior deixada pelo PSB, com os artistas.</p>
{% endraw %}