---
id: 15586155
date: "2023-09-04T18:04:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "clarissa-tercio"
  - "eleicoes-2024"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Liana Cirne critica pr\u00e9-candidatura de Clarissa em Jaboat\u00e3o e diz que deputada deveria estar cassada"
sutia: "PP oficializou Clarissa T\u00e9rcio como pr\u00e9-candidata a prefeita de Jaboat\u00e3o dos Guararapes em 2024"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2024"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/09/04/clarissa_tercio_jaboatao-24186718.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A vereadora do Recife, Liana Cirne (PT), publicou nas redes sociais um coment&aacute;rio sobre a deputada federal bolsonarista Clarissa T&eacute;rcio (PP), ap&oacute;s a parlamentar ter seu nome lan&ccedil;ado como pr&eacute;-candidata &agrave; Prefeitura de Jaboat&atilde;o dos Guararapes.</p>
<p>Liana Cirne lembrou que apresentou uma not&iacute;cia crime no Supremo Tribunal Federal ap&oacute;s Clarissa incentivar atrav&eacute;s das redes sociais o golpe do 8 de janeiro, em Bras&iacute;lia.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15585606],'cd_matia':'15585606','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/09/04/120x80/1_clarissa_tercio_jaboatao-24186718.jpeg?20230904094839" alt="MUNICIPAIS"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/09/15585606-pp-oficializa-clarissa-tercio-como-pre-candidata-a-prefeita-em-jaboatao-dos-guararapes.html">PP oficializa Clarissa Tércio como pré-candidata a prefeita de Jaboatão dos Guararapes em 2024</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>&ldquo;A deputada bolsonarista Clarissa T&eacute;rcio se lan&ccedil;ou como pr&eacute;-candidata &agrave; prefeita de Jaboat&atilde;o dos Guararapes. Tramita no STF uma a&ccedil;&atilde;o de minha autoria pela cassa&ccedil;&atilde;o da deputada pelo incentivo ao golpe do 8 de janeiro, em Bras&iacute;lia, suficiente para ter o mandato cassado. Naquele dia, radicais destru&iacute;ram as sedes dos tr&ecirc;s poderes, em um ataque sem precedentes na hist&oacute;ria do Brasil&rdquo;, apontou Liana.</p>
<p>A vereadora do Recife afirmou ainda que foi processada criminalmente por Clarissa T&eacute;rcio ap&oacute;s denunci&aacute;-la ao STF.</p>
<p>&ldquo;Pasmem que ela teve a aud&aacute;cia de me processar por defender a democracia e a paz social, ap&oacute;s os ataques realizados pelos v&acirc;ndalos e criminosos&rdquo;, disse Liana Cirne.</p>
{% endraw %}