---
id: 15553804
date: "2023-07-25T15:18:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "sudene"
  - "governo-lula"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Sudene quer ser o elo entre ind\u00fastria regional e o governo Lula"
sutia: "A Associa\u00e7\u00e3o Nordeste Forte defendeu a retomada de obras inacabadas, redu\u00e7\u00e3o de custos do setor energ\u00e9tico e o fomento \u00e0 cadeia de valor do hidrog\u00eanio sustent\u00e1vel."
chapeu: "Desenvolvimento regional"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/07/25/unnamed-23596687.jpg"
---
{% raw %}
<p>A Sudene participou de uma reuni&atilde;o com a Associa&ccedil;&atilde;o Nordeste Forte, que re&uacute;ne representantes das federa&ccedil;&otilde;es das ind&uacute;strias da regi&atilde;o. O encontro, realizado na sede da CNI em Bras&iacute;lia, teve como objetivo ouvir demandas e divulgar instrumentos de promo&ccedil;&atilde;o do desenvolvimento sustent&aacute;vel.</p>
<p>Danilo Cabral, superintendente da Sudene, destacou a import&acirc;ncia do di&aacute;logo com a ind&uacute;stria para reduzir desigualdades regionais. Ele tamb&eacute;m ressaltou que a Sudene &eacute; o espa&ccedil;o para articula&ccedil;&atilde;o com o Governo Federal e institui&ccedil;&otilde;es financeiras de desenvolvimento regional.</p>
<p>Os empres&aacute;rios apresentaram demandas como a desburocratiza&ccedil;&atilde;o do acesso ao cr&eacute;dito e a revis&atilde;o das garantias exigidas para obten&ccedil;&atilde;o de recursos dos fundos regionais. A Sudene oferece incentivos fiscais para implanta&ccedil;&atilde;o e moderniza&ccedil;&atilde;o de empreendimentos, al&eacute;m da diversifica&ccedil;&atilde;o de linhas de produtos.</p>
<p>A Associa&ccedil;&atilde;o Nordeste Forte apresentou propostas para o setor econ&ocirc;mico e industrial para o bi&ecirc;nio 2023-2024, incluindo a&ccedil;&otilde;es nas &aacute;reas de financiamento, tributa&ccedil;&atilde;o, infraestrutura e meio ambiente. Danilo Cabral identificou pontos em comum com o Plano Regional de Desenvolvimento do Nordeste e destacou que as contribui&ccedil;&otilde;es podem ser incorporadas ao documento.</p>
{% endraw %}