---
id: 15637462
date: "2023-11-21T14:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "vereadores"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "C\u00e2mara do Recife aprova t\u00edtulo de cidad\u00e3 para ministra de Lula"
sutia: "Margareth Menezes agora \u00e9 cidad\u00e3 honor\u00e1ria do Recife"
chapeu: "homenagem"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/09/14/margareth-24300849.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A C&acirc;mara de Vereadores do Recife aprovou o t&iacute;tulo de cidad&atilde;o do Recife para a cantora Margareth Menezes.</p>
<p>O projeto foi do vereador Joselito Ferreira.</p>
<p>A homenagem veio pelo decreto legislativo 1113/2023 j&aacute; publicado no Di&aacute;rio Oficial.</p>
<p>Margareth Menezes da Purifica&ccedil;&atilde;o Costa &eacute; uma cantora, compositora, atriz e pol&iacute;tica brasileira.</p>
<p>Em 2023, tornou-se ministra da Cultura do Brasil no governo Lula.</p>
<p>&Eacute; ganhadora de dois trof&eacute;us Caymmi, dois trof&eacute;us Imprensa, quatro trof&eacute;us Dod&ocirc; e Osmar, al&eacute;m de ter sido indicada para o GRAMMY Awards e GRAMMY Latino.</p>
<p>Contabiliza 21 turn&ecirc;s mundiais, e foi considerada pelo jornal Los Angeles Times, como a "Aretha Franklin brasileira".</p>
{% endraw %}