---
id: 15552656
date: "2023-07-24T09:09:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel contrata sem licita\u00e7\u00e3o funda\u00e7\u00e3o privada por R$ 23 milh\u00f5es para implantar 'gest\u00e3o estrat\u00e9gica' na Secretaria Estadual de Educa\u00e7\u00e3o"
sutia: "Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas \u00e9 sediada no Rio de Janeiro"
chapeu: "Educa\u00e7\u00e3o"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/07/22/miva_filho_2-23565567.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, o Governo do Estado est&aacute; fazendo uma contrata&ccedil;&atilde;o sem licita&ccedil;&atilde;o de uma funda&ccedil;&atilde;o privada no &acirc;mbito da Secretaria Estadual de Educa&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>A contrata&ccedil;&atilde;o, por inexigibilidade, ir&aacute; custar R$ 23.641.000,00.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15551009],'cd_matia':'15551009','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/07/17/120x80/1_hesiodo_goes_secom__2___1_-23543778.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/07/15551009-a-pedido-de-raquel-lyra-tjpe-declara-ilegalidade-da-greve-dos-professores-antes-mesmo-de-comecar.html">A pedido de Raquel Lyra, TJPE declara ilegalidade da greve dos professores antes mesmo de começar</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>O objeto da contrata&ccedil;&atilde;o &eacute; a "consultoria de not&oacute;ria especializa&ccedil;&atilde;o, para a presta&ccedil;&atilde;o de servi&ccedil;os t&eacute;cnicos especializados de apoio aos gestores da SEE-PE, na implementa&ccedil;&atilde;o da gest&atilde;o estrat&eacute;gica, avalia&ccedil;&atilde;o e proposi&ccedil;&atilde;o de melhoria da efi ci&ecirc;ncia or&ccedil;ament&aacute;ria e fi nanceira dos recursos da educa&ccedil;&atilde;o, defi ni&ccedil;&atilde;o de par&acirc;metros, diagn&oacute;stico, prioriza&ccedil;&atilde;o e planejamento das interven&ccedil;&otilde;es na infraestrutura e aquisi&ccedil;&atilde;o de insumos, implementa&ccedil;&atilde;o de modelo para promover regime de colabora&ccedil;&atilde;o entre a SEE e os munic&iacute;pios pernambucanos, forma&ccedil;&atilde;o dos gestores para incorpora&ccedil;&atilde;o das proposi&ccedil;&otilde;es trazidas, e, constru&ccedil;&atilde;o, implanta&ccedil;&atilde;o e manuten&ccedil;&atilde;o evolutiva de sistema de gest&atilde;o que contemple as a&ccedil;&otilde;es supramencionadas".</p>
<p>A execu&ccedil;&atilde;o do contrato ter&aacute; um per&iacute;odo de 14 meses.</p>
<p>O contrato sem licita&ccedil;&atilde;o j&aacute; foi autorizado pela secretaria-executiva de Administra&ccedil;&atilde;o e Finan&ccedil;as da Secretaria de Educa&ccedil;&atilde;o e Esportes.</p>
<p>A Funda&ccedil;&atilde;o Getulio Vargas &eacute; uma institui&ccedil;&atilde;o brasileira privada de ensino superior, fundada em 20 de dezembro de 1944, com o objetivo inicial de preparar pessoal qualificado para a administra&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica e privada do pa&iacute;s. Tem sede na cidade do Rio de Janeiro.<br /></p>
{% endraw %}