---
id: 15564045
date: "2023-08-07T18:50:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "nordeste"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Mar\u00edlia Arraes sai em defesa do Nordeste contra ataques xenof\u00f3bicos de Zema"
sutia: "Pol\u00edtico mineiro agride os nordestinos em fala preconceituosa"
chapeu: "Preconceito regional"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/29/img_20221029_wa0024-21960838.jpg"
---
{% raw %}
<p>A vice-presidente nacional do Solidariedade e ex-deputada federal por Pernambuco, Mar&iacute;lia Arraes, repercutiu, hoje, a convite do UOL, as recentes falas xenof&oacute;bicas e separatistas do governador de Minas Gerais, Romeu Zema, sobre o Nordeste.</p>
<p>"Falas como a de Zema s&atilde;o um desservi&ccedil;o &agrave; tarefa de unir o pa&iacute;s depois de quatro anos de viol&ecirc;ncia institucional. Al&eacute;m disso, expressa a mais profunda ignor&acirc;ncia, j&aacute; que muitos munic&iacute;pios de mineiros enfrentam uma realidade socioecon&ocirc;mica similar a do Nordeste. O que os brasileiros querem, de norte a sul do Brasil, &eacute; paz, comida no prato e uma vida melhor", disse a pernambucana na entrevista.</p>
<p>O deputado Felipe Carreras, do PSB, estava ainda h&aacute; pouco na Globo News comentando a fala, que classificou de preconceituosa. <br /></p>
{% endraw %}