---
id: 15569645
date: "2023-08-14T16:56:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "saude-mental"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Sa\u00fade Mental: Entenda porque o adoecimento mental se tornou parte da rotina dos policiais"
sutia: "Em 2023 foi sancionada Lei que prev\u00ea a\u00e7\u00f5es em favor da sa\u00fade mental dos oficiais"
chapeu: "Viol\u00eancia urbana"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/08/14/sem_titulo-23892918.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A m&eacute;dica psiquiatra Adriana Zenaide Figueira faz um alerta para sa&uacute;de mental em policiais. "S&atilde;o profissionais submetidos a um grau de estresse muito grande, principalmente os que trabalham em rua. Por todo o contexto que vivemos, falta de estrutura e de educa&ccedil;&atilde;o da popula&ccedil;&atilde;o, como consequ&ecirc;ncia surge o desrespeito pela classe. Nessa situa&ccedil;&atilde;o os n&iacute;veis de ansiedade, medo, desconforto, cansa&ccedil;o podem se tornar patol&oacute;gicos", aponta.</p>
<p>O Brasil &eacute; um pa&iacute;s onde o n&uacute;mero de policiais que tira a pr&oacute;pria vida &eacute; maior que o dos que morrem em servi&ccedil;o, segundo o relat&oacute;rio anual do F&oacute;rum Brasileiro de Seguran&ccedil;a P&uacute;blica. Dados do Anu&aacute;rio Brasileiro de Seguran&ccedil;a P&uacute;blica apontam que em 2022 houve um aumento nos su&iacute;cidios de 55% em rela&ccedil;&atilde;o ao ano anterior, por parte dos policiais.</p>
<p>Os policiais, de maneira geral, costumam apresentar perfil profissiogr&aacute;fico para o exerc&iacute;cio da fun&ccedil;&atilde;o e tamb&eacute;m se capacitam durante a forma&ccedil;&atilde;o, por&eacute;m n&atilde;o elimina o adoecimento pela constante exposi&ccedil;&atilde;o &agrave; viol&ecirc;ncia, aos confrontos armados e o temor da morte.</p>
<p>A m&eacute;dica ainda aponta que quando n&atilde;o tratados preventivamente, a tend&ecirc;ncia &eacute; que, a partir do terceiro ano, apresentem sintomas referentes &agrave; exposi&ccedil;&atilde;o de viol&ecirc;ncia constante.</p>
<p>"Geralmente come&ccedil;am com os sintomas f&iacute;sicos, altera&ccedil;&atilde;o do sono, aumento do peso, problemas g&aacute;stricos. Depois, vem as queixas sobre relacionamento interpessoal, dificuldade de adapta&ccedil;&atilde;o, baixa toler&acirc;ncia, condutas persecut&oacute;rias e, por fim, a instala&ccedil;&atilde;o dos transtornos, quando n&atilde;o diagnosticados e tratados a tempo", explica.</p>
{% endraw %}