---
id: 15608197
date: "2023-10-03T20:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "ibura"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Renato Antunes pede constru\u00e7\u00e3o da primeira Escola T\u00e9cnica Estadual no Ibura"
sutia: "\"Esta escola no Ibura ser\u00e1 um catalisador para o desenvolvimento local, oferecendo aos jovens do Ibura oportunidades educacionais que podem transformar suas vidas e a comunidade como um todo \", disse o parlamentar"
chapeu: "Educa\u00e7\u00e3o"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/08/03/08_03_plenaria_rs_016_scaled-23740289.jpg"
---
{% raw %}
<p>O deputado Renato Antunes, membro da comiss&atilde;o na Assembleia Legislativa de Pernambuco, destacou a import&acirc;ncia do Ensino M&eacute;dio T&eacute;cnico no Brasil e pediu ao governo de Pernambuco a constru&ccedil;&atilde;o da primeira escola t&eacute;cnica estadual no Ibura, Zona Sul do Recife.</p>
<p>A declara&ccedil;&atilde;o de Antunes veio ap&oacute;s o an&uacute;ncio da Governadora Raquel Lyra sobre a implanta&ccedil;&atilde;o de novas Escolas T&eacute;cnicas Estaduais (ETEs) em Pernambuco. Com a adi&ccedil;&atilde;o dessas escolas, o estado ter&aacute; 57 ETEs distribu&iacute;das em 43 cidades, incluindo 12 unidades no Recife.</p>
<p>Antunes enfatizou que o Ensino M&eacute;dio T&eacute;cnico oferece aos estudantes uma experi&ecirc;ncia pr&eacute;via em suas &aacute;reas de interesse, o que &eacute; valioso tanto para aqueles que decidem prosseguir com estudos universit&aacute;rios quanto para os que entram diretamente no mercado de trabalho.</p>
<p>Ele concluiu seu discurso afirmando que a implanta&ccedil;&atilde;o das escolas t&eacute;cnicas em Pernambuco segue crit&eacute;rios t&eacute;cnicos e estudos de arranjos produtivos locais. Isso permite que os pernambucanos fa&ccedil;am escolhas alinhadas aos seus projetos de vida e aumentem suas oportunidades de inser&ccedil;&atilde;o produtiva no mundo do trabalho.</p>
<p>&ldquo;Continuamos com nossa Caravana Por mais Educa&ccedil;&atilde;o, do Litoral ao Sert&atilde;o e vamos continuar reverberando os desejos e anseios da popula&ccedil;&atilde;o. Esta escola ser&aacute; um catalisador para o desenvolvimento local, oferecendo aos jovens do Ibura oportunidades educacionais que podem transformar suas vidas e a comunidade como um todo&rdquo;, destacou o parlamentar.</p>
{% endraw %}