---
id: 15602598
date: "2023-09-26T16:22:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "refinaria-abre-e-lima"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Quem \u00e9 o novo gerente geral da Refinaria Abreu e Lima?"
sutia: "Em cerim\u00f4nia realizada na refinaria, Marcio Maia refor\u00e7ou os compromissos com a efici\u00eancia e a transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica"
chapeu: "Mercado de combust\u00edveis"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/09/26/unnamed_22_-24413283.jpg"
---
{% raw %}
<p>A Petrobras anunciou M&aacute;rcio Maia como gerente geral da Refinaria Abreu e Lima (RNEST). Maia, que j&aacute; trabalhou na RNEST de 2015 a 2017 como gerente de Manuten&ccedil;&atilde;o, assumiu o cargo em janeiro deste ano. A refinaria, localizada no Complexo Industrial Portu&aacute;rio de Suape, em Ipojuca, retomar&aacute; as obras de constru&ccedil;&atilde;o da segunda unidade de produ&ccedil;&atilde;o (Trem 2), com previs&atilde;o de in&iacute;cio das opera&ccedil;&otilde;es em 2027.</p>
<p>Em discurso com sindicalistas e comunidade local, Maia destacou a relev&acirc;ncia estrat&eacute;gica da RNEST para a regi&atilde;o e o pa&iacute;s e afirma que a Petrobras est&aacute; atenta ao desenvolvimento das regi&otilde;es onde atua. Ele ressalta que os investimentos na RNEST e o aumento de produ&ccedil;&atilde;o de diesel s&atilde;o essenciais para o Brasil, pois contribuem de forma rent&aacute;vel para reduzir a importa&ccedil;&atilde;o desse combust&iacute;vel.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15602428],'cd_matia':'15602428','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/17/120x80/1_refinaria_abreu_e_lima-22888085.jpg?20230914103421" alt="nadando em óleo"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/09/15602428-o-que-aconteceu-com-a-refinaria-abreu-e-lima-analistas-de-mercado-agora-defendem-obra.html">O que aconteceu com a refinaria Abreu e Lima? Analistas de mercado agora defendem obra</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>O projeto est&aacute; alinhado ao Plano Estrat&eacute;gico da Petrobras e foi aprovado pelo Conselho de Administra&ccedil;&atilde;o da companhia, ap&oacute;s passar por um processo de avalia&ccedil;&atilde;o da viabilidade t&eacute;cnica e econ&ocirc;mica.</p>
<p>O diretor de Processos Industriais e Produtos, Wiliam Fran&ccedil;a, disse no evento que a Petrobras tem demonstrado seu compromisso com a sociedade ao voltar a investir no Refino. Ele afirma que a empresa est&aacute; preparando as refinarias para assumirem um papel relevante na transi&ccedil;&atilde;o energ&eacute;tica, com investimentos em efici&ecirc;ncia no consumo de energia e na redu&ccedil;&atilde;o das emiss&otilde;es em suas opera&ccedil;&otilde;es e produtos.</p>
{% endraw %}