---
id: 15569128
date: "2023-08-14T09:03:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "seguranca-publica"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Governo Raquel come\u00e7a a receber sugest\u00f5es para plano de Seguran\u00e7a"
sutia: "A partir desta semana, as oficinas passam a contar tamb\u00e9m com a participa\u00e7\u00e3o de representantes da sociedade civil organizada, munic\u00edpios, representantes do legislativo estadual, pesquisadores e sistema de Justi\u00e7a"
chapeu: "Novo Pacto pela vida"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/08/10/foto_hesiodo_goes_secom-23846267.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A Secretaria de Planejamento, Gest&atilde;o e Desenvolvimento Regional (Seplag-PE) realizou a primeira etapa das Oficinas Tem&aacute;ticas Juntos Pela Seguran&ccedil;a, com a participa&ccedil;&atilde;o dos servidores do executivo estadual. Cada oficina abordou um tema diferente, incluindo &ldquo;Preven&ccedil;&atilde;o Social&rdquo;, &ldquo;Pol&iacute;cia e Defesa Social&rdquo; e &ldquo;Administra&ccedil;&atilde;o Prisional&rdquo;.</p>
<p>Durante os tr&ecirc;s primeiros dias de oficinas, os participantes assistiram a uma apresenta&ccedil;&atilde;o geral com n&uacute;meros atualizados e os principais desafios a serem enfrentados na seguran&ccedil;a p&uacute;blica em Pernambuco. Em seguida, os participantes foram divididos em grupos e convidados a debater as quest&otilde;es fundamentais para a constru&ccedil;&atilde;o da Pol&iacute;tica P&uacute;blica de Seguran&ccedil;a e Defesa Social do estado.</p>
<p>As Oficinas est&atilde;o contando com o apoio de consultores do Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID), respons&aacute;veis pela metodologia e facilita&ccedil;&atilde;o dos encontros. At&eacute; o fim dos encontros, no dia 31 de agosto, em torno de 350 pessoas ter&atilde;o participado dos debates.</p>
<p>A partir da pr&oacute;xima semana, as oficinas ser&atilde;o compostas por grupos mistos, entre servidores e representantes da sociedade civil organizada, munic&iacute;pios, representantes do legislativo estadual, pesquisadores e sistema de Justi&ccedil;a. O primeiro encontro acontecer&aacute; na ter&ccedil;a-feira (15), tamb&eacute;m na sede da Seplag-PE, a partir das 8h30, com o tema &ldquo;Sistema de Justi&ccedil;a&rdquo;.</p>
<p>Juntos pela Seguran&ccedil;a &eacute; uma Pol&iacute;tica P&uacute;blica de Seguran&ccedil;a e Defesa Social lan&ccedil;ada pela governadora Raquel Lyra no dia 31 de julho. Ela conta com seis eixos estrat&eacute;gicos: preven&ccedil;&atilde;o &agrave; viol&ecirc;ncia; cidades seguras e articula&ccedil;&atilde;o com os munic&iacute;pios; pol&iacute;cia e defesa social; articula&ccedil;&atilde;o com o sistema de justi&ccedil;a; administra&ccedil;&atilde;o prisional e ressocializa&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
{% endraw %}