---
id: 15636274
date: "2023-11-17T14:04:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "recife"
  - "eleicoes-2024"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Prefeitura ignora decis\u00e3o judicial e contrata R$ 1,4 milh\u00e3o em materiais \u00e0 gr\u00e1fica investigada em opera\u00e7\u00e3o policial"
sutia: "Conselho de Pol\u00edtica Financeira da gest\u00e3o Jo\u00e3o Campos autorizou em 06 de novembro contrata\u00e7\u00e3o sem licita\u00e7\u00e3o da Quinta das Fontes, uma das gr\u00e1ficas alvo da Opera\u00e7\u00e3o Brucia la Terra"
chapeu: "contas municipais"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/11/01/sebastiaofigueiroa-24885611.jpeg"
---
{% raw %}
<p>N&atilde;o passou desapercebido pela oposi&ccedil;&atilde;o no Recife. Cinco dias ap&oacute;s a<a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/11/15628240-cinco-pessoas-sao-presas-em-operacao-do-mppe-suspeitas-de-desviar-mais-de-rs-64-milhoes-do-detran.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> deflagra&ccedil;&atilde;o da Opera&ccedil;&atilde;o Brucia la Terra, </a>do Minist&eacute;rio P&uacute;blico do Estado de Pernambuco (MPPE), com apoio da Pol&iacute;cia Civil do Estado, o Conselho de Pol&iacute;tica Financeira (CPF) da gest&atilde;o Jo&atilde;o Campos autorizou a contrata&ccedil;&atilde;o da <strong>Gr&aacute;fica e Editora Quinta das Fontes,</strong> uma das empresas proibida temporariamente de fornecer ao poder p&uacute;blico em Pernambuco por decis&atilde;o da Justi&ccedil;a estadual do dia 2 de novembro.</p>
<p>A contrata&ccedil;&atilde;o de R$ 1,402 milh&atilde;o tem como objeto a aquisi&ccedil;&atilde;o de material de apoio padronizado para atender &agrave;s <strong>demandas do PROMORAR.</strong> A presidente do Conselho de Pol&iacute;tica Financeira, presente na reuni&atilde;o, realizada em seis de novembro, &eacute; a secret&aacute;ria de Finan&ccedil;as da Prefeitura, Ma&iacute;ra Rufino Fischer. <a href="http://sei.recife.pe.gov.br/sei/modulos/pesquisa/md_pesq_documento_consulta_externa.php?QftgSn0DXFNnQBM7MhXWjX-iMTZwggOSMcDKBJMYSZlyjF1E8LDqxnqN2S86VxOKU82TsIiLgxBV-djKkSM7I9pDP1rqHTNdnMVyx87xVfBT2P-MolTNACXreCdEW-pj" target="_blank" rel="noopener noreferrer">A ata da reuni&atilde;o, com o teor das decis&otilde;es, foi disponibilizada ao Blog por fonte ligada &agrave;s investiga&ccedil;&otilde;es.</a></p>
<p>Na C&acirc;mara Municipal, j&aacute; chegaram sugest&otilde;es &agrave; diminuta bancada de oposi&ccedil;&atilde;o para que apresente um requerimento para criar uma Comiss&atilde;o Parlamentar de Inqu&eacute;rito (CPI) tratando das contrata&ccedil;&otilde;es da gest&atilde;o municipal com as empresas do grupo, especificamente a Gr&aacute;fica e Editora Quinta das Fontes, tamb&eacute;m conhecida como Gr&aacute;fica Nassau ou Gr&aacute;fica Can&atilde;a. O movimento, ainda no &acirc;mbito das especula&ccedil;&otilde;es, pode ser definido at&eacute; o m&ecirc;s de dezembro, conforme o andamento das investiga&ccedil;&otilde;es.</p>
<p>O modelo da contrata&ccedil;&atilde;o autorizado pela Prefeitura entre o PROMORAR e a Quinta das Fontes &eacute; a carona em processo licitat&oacute;rio de uma associa&ccedil;&atilde;o de munic&iacute;pios de Minas Gerais, a AMMESF. Duas semanas antes da opera&ccedil;&atilde;o, segundo fontes da oposi&ccedil;&atilde;o &agrave; gest&atilde;o municipal, conforme divulgado pelo Blog, a administra&ccedil;&atilde;o Jo&atilde;o Campos j&aacute; havia utilizado o mesmo artif&iacute;cio &ndash; carona em licita&ccedil;&atilde;o da AMMESF &ndash; para contratar mais de R$ 4 milh&otilde;es em material escolar &agrave; Quinta das Fontes, que pertence aos filhos do empres&aacute;rio Sebasti&atilde;o Figueiroa, Suellen Mendon&ccedil;a Figueiroa e Davidson Mendon&ccedil;a Figueiroa &ndash; tamb&eacute;m presos na opera&ccedil;&atilde;o do dia 1&ordm; de novembro.</p>
<p>Embora a contrata&ccedil;&atilde;o via carona seja permitida por lei, chama aten&ccedil;&atilde;o, segundo a oposi&ccedil;&atilde;o, a op&ccedil;&atilde;o da gest&atilde;o municipal de ratificar contrata&ccedil;&otilde;es a uma empresa envolvida em suspeitas de corrup&ccedil;&atilde;o atrav&eacute;s de processos licitat&oacute;rios realizados em Minas Gerais.</p>
<p>Fontes ligadas &agrave;s investiga&ccedil;&otilde;es registram que todas as movimenta&ccedil;&otilde;es de contrata&ccedil;&otilde;es do poder p&uacute;blico em Pernambuco com empresas do grupo Figueiroa nos &uacute;ltimos 90 dias est&atilde;o sendo esmiu&ccedil;adas e podem motivar novas fases da opera&ccedil;&atilde;o ou pedidos &agrave; Justi&ccedil;a pela manuten&ccedil;&atilde;o das medidas cautelares, entre elas a pris&atilde;o preventiva.</p>
<p>"Al&eacute;m da Prefeitura do Recife, o volume de contrata&ccedil;&otilde;es em outros munic&iacute;pios da Regi&atilde;o Metropolitana do Recife tamb&eacute;m chamam aten&ccedil;&atilde;o", afirma uma raposa felpuda da oposi&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
{% endraw %}