---
id: 15614709
date: "2023-10-12T15:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "onibus"
  - "violencia"
  - "transporte-publico"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "For\u00e7a tarefa em coletivos reduz viol\u00eancia no transporte p\u00fablico de Pernambuco"
sutia: "De janeiro a agosto de 2023, mais de 600 mil pessoas foram abordadas e 95 mil \u00f4nibus vistoriados nas opera\u00e7\u00f5es para a preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o a roubos a \u00f4nibus"
chapeu: "Boa not\u00edcia"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/10/12/whatsapp_image_2023_10_11_at_09_08_07__2_-24597056.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/08/15583385-saiba-os-bastidores-da-saida-da-delegada-carla-patricia-da-sds.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Secretaria de Defesa Social de Pernambuco (SDS)</a> divulgou balan&ccedil;o das opera&ccedil;&otilde;es da For&ccedil;a-Tarefa Coletivos, que atua para combater a viol&ecirc;ncia no sistema de transporte p&uacute;blico do estado. De janeiro a agosto de 2023, foram registrados 399 casos de viol&ecirc;ncia no transporte p&uacute;blico, contra 339 no mesmo per&iacute;odo de 2022. No entanto, de acordo com a SDS, as a&ccedil;&otilde;es de preven&ccedil;&atilde;o e repress&atilde;o da FT Coletivos resultaram em um aumento na produtividade da seguran&ccedil;a p&uacute;blica, com mais de 800 pessoas presas em flagrante, 11 armas de fogo e 236 armas brancas apreendidas, al&eacute;m de mais de 3kg de drogas.</p>
<p>A For&ccedil;a-Tarefa Coletivos, coordenada pela Secretaria Executiva de Defesa Social, atua em diversos bairros e terminais do Grande Recife e Regi&atilde;o Metropolitana. As equipes realizam abordagens di&aacute;rias a cerca de 600 ve&iacute;culos, entre transporte p&uacute;blico coletivo regular e transporte complementar. Al&eacute;m disso, 26 terminais integrados recebem refor&ccedil;o de policiamento.</p>
<p>&ldquo;Com o uso da intelig&ecirc;ncia policial, da tecnologia, da investiga&ccedil;&atilde;o e do policiamento ostensivo, nossas equipes conseguem estudar o perfil das ocorr&ecirc;ncias, mapeando &aacute;reas e hor&aacute;rios de maior incid&ecirc;ncia desses crimes. Nos permitindo, tamb&eacute;m, identificar os indiv&iacute;duos que praticam esse tipo de delito&rdquo;, afirmou o coronel Jo&atilde;o Barros, gestor da FT Coletivos.</p>
<p>Al&eacute;m das Pol&iacute;cias Militar e Civil, participam da For&ccedil;a-Tarefa equipes do Cons&oacute;rcio de Transporte Metropolitano Grande Recife, em parceria com empresas de &ocirc;nibus, dos sindicatos e do Minist&eacute;rio P&uacute;blico. E equipes especializadas do Batalh&atilde;o de Choque e das Rondas Ostensivas com Apoio de Motocicletas (ROCAM), tamb&eacute;m refor&ccedil;am as abordagens aos &ocirc;nibus, com foco na seguran&ccedil;a dos usu&aacute;rios e trabalhadores do transporte coletivo.</p>
<p>"As opera&ccedil;&otilde;es da For&ccedil;a-Tarefa Coletivos t&ecirc;m contribu&iacute;do para reduzir a viol&ecirc;ncia no transporte p&uacute;blico de Pernambuco. As a&ccedil;&otilde;es de preven&ccedil;&atilde;o e repress&atilde;o da FT Coletivos resultaram em um aumento na produtividade da seguran&ccedil;a p&uacute;blica, com mais de 800 pessoas presas em flagrante, 11 armas de fogo e 236 armas brancas apreendidas, al&eacute;m de mais de 3kg de drogas", concluem.<br /></p>
{% endraw %}