---
id: 15555426
date: "2023-07-27T09:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "roda-viva-programa-de-tv"
  - "arthur-lira"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Roda Viva recebe Arthur Lira nesta segunda-feira (31/7)"
sutia: "Na edi\u00e7\u00e3o, o deputado Arthur Lira fala sobre reforma tribut\u00e1ria e pautas do governo Lula"
chapeu: "Centr\u00e3o"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/webp/2023/06/05/00f21348_5241_4391_b39f_297ee07275c0-23093407.webp"
---
{% raw %}
<p>O Roda Viva recebe o presidente da C&acirc;mara dos Deputados, Arthur Lira, em um programa ao vivo apresentado por Vera Magalh&atilde;es. O programa vai ao ar na TV Cultura e em diversas plataformas online.</p>
<p>Arthur Lira se elegeu pela primeira vez em 1992 como vereador em Macei&oacute; e passou por diversos partidos antes de chegar ao PP em 2009. Ele est&aacute; no terceiro mandato na C&acirc;mara e foi um dos principais expoentes do grupo de partidos conhecido como Centr&atilde;o.</p>
<p>Em 2021, Lira foi um dos articuladores da aproxima&ccedil;&atilde;o das legendas deste bloco com o ent&atilde;o presidente Jair Bolsonaro. O Pal&aacute;cio do Planalto incentivou a campanha de Arthur Lira para presidir a C&acirc;mara.</p>
<p>Na edi&ccedil;&atilde;o, o deputado fala sobre reforma tribut&aacute;ria e pautas do governo Lula. O Roda Viva contar&aacute; com uma bancada de entrevistadores formada por jornalistas de diversos ve&iacute;culos de comunica&ccedil;&atilde;o.</p>
{% endraw %}