---
id: 15457983
date: "2023-05-04T15:14:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "garimpo-ilegal"
  - "partido-verde"
  - "jamildo"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Partido Verde derruba presun\u00e7\u00e3o de boa-f\u00e9 no garimpo de ouro"
sutia: "\"N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil verificar que a simplifica\u00e7\u00e3o do processo de compra de ouro permitiu a expans\u00e3o do com\u00e9rcio ilegal\", afirmou Gilmar Mendes, na a\u00e7\u00e3o contra garimpo ilegal"
chapeu: "\u00e1reas ind\u00edgenas"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/16/sobrevoo_funai_mpi_pf_fotos_leo_otero_807___copia-22885592.jpg"
---
{% raw %}
<p>O Supremo Tribunal Federal aprovou por unanimidade a <strong>A&ccedil;&atilde;o Direta de Inconstitucionalidade (ADI)</strong> 7345 impetrada pelo Partido Verde para coibir o garimpo ilegal na Amaz&ocirc;nia e em todo territ&oacute;rio nacional. A a&ccedil;&atilde;o se baseia em medida cautelar contra lei federal que reduz a responsabilidade das Distribuidoras de Valores ao possibilitar que elas comprem ouro apenas com informa&ccedil;&otilde;es prestadas pelos garimpeiros.</p>
<p>Para o PV, as DTVMs est&atilde;o autorizadas a comprar o ouro com base unicamente nas informa&ccedil;&otilde;es prestadas pelos garimpeiros eximindo-as de aprimorar seus mecanismos de controle e monitoramento. "Ao desobrigar as DTVMs de buscar informa&ccedil;&otilde;es sobre o que ocorre nos locais de extra&ccedil;&atilde;o de ouro na Amaz&ocirc;nia, a norma permite que todo o ouro ilegal oriundo da Amaz&ocirc;nia seja escoado como se fosse legal", defendeu a sigla, no STF.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15455890,15175147,15166870],'cd_matia':'15166870','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/05/02/120x80/1_whatsapp_image_2023_03_23_at_19_39_03_1-22933197.jpg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/05/15455890-ibama-diz-que-garimpo-em-area-yanomami-e-mantido-por-crime-organizado.html">Ibama diz que garimpo em área yanomami é mantido por crime organizado</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/11/20/120x80/1_dsc_2460-16863547.jpg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/02/15175147-gilmar-mendes-intima-banco-central-sobre-garimpo-ilegal.html">Gilmar Mendes intima Banco Central sobre garimpo ilegal</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/01/22/120x80/1_fnatph4x0aaz6sn-22328709.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/01/15166870-crise-yanomami-reacende-debate-sobre-garimpo-ilegal.html">Crise yanomami reacende debate sobre garimpo ilegal</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce>&nbsp;</p>
<p>Ainda segundo a a&ccedil;&atilde;o, o garimpo ilegal viola a Constitui&ccedil;&atilde;o Federal de 1988 por transgredir o direito a um meio ambiente ecologicamente equilibrado para as presentes e futuras gera&ccedil;&otilde;es; o direito a sa&uacute;de; ao direito dos povos ind&iacute;genas &agrave; sua organiza&ccedil;&atilde;o social, costumes, l&iacute;nguas, cren&ccedil;as e tradi&ccedil;&otilde;es, e &agrave;s terras que tradicionalmente ocupam e a ordem econ&ocirc;mica, que deve observar a defesa do meio ambiente e do consumidor.</p>
<p>O relator do processo, <strong>o ministro Gilmar Mendes</strong>, afirmou em sua decis&atilde;o que "&Eacute; preciso que esse cons&oacute;rcio esp&uacute;rio, formado entre garimpo ilegal e organiza&ccedil;&otilde;es criminosas, seja o quanto antes paralisado. N&atilde;o &eacute; dif&iacute;cil verificar que a simplifica&ccedil;&atilde;o do processo de compra de ouro permitiu a expans&atilde;o do com&eacute;rcio ilegal, fortalecendo as atividades de garimpo ilegal, o desmatamento, a contamina&ccedil;&atilde;o de rios, a viol&ecirc;ncia nas regi&otilde;es de garimpo, chegando a atingir os povos ind&iacute;genas das &aacute;reas afetadas". O voto do relator foi seguido por todos os outros ministros da corte.<br /> <br />A ADI foi assinada pelo presidente nacional, Jos&eacute; Luiz Penna, pela secret&aacute;ria de Assuntos Jur&iacute;dicos do PV, Vera Motta e pelos advogados Lauro Rodrigues de Moraes Rego Junior e Caio Henrique Camacho Coelho.</p>
{% endraw %}