---
id: 15176465
date: "2023-02-09T10:44:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "contas-publicas"
  - "servidores"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "EXCLUSIVO: Ap\u00f3s cobran\u00e7a de servidores por sal\u00e1rios atrasados, Raquel Lyra indica ordenadores de despesas em dois \u00f3rg\u00e3os"
sutia: "Servidores reclamaram no Blog que sal\u00e1rios de janeiro ainda n\u00e3o tinham sido pagos"
chapeu: "press\u00e3o sindical"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/02/07/whatsapp_image_2023_02_07_at_09_51_36-22398100.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A governadora Raquel Lyra (PSDB) assinou ontem mesmo dois atos para resolver o problema do<strong><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/02/15176024-governo-de-pernambuco-diz-que-ira-pagar-servidores-ate-semana-que-vem-confira-a-nota.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> atraso da remunera&ccedil;&atilde;o</a></strong> de janeiro dos servidores em duas autarquias estaduais.</p>
<p>Os servidores denunciaram nesta quarta-feira (8), no Blog, o <strong><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/02/15175833-servidores-reclamam-de-atraso-salarial-no-governo-raquel-lyra.html?activate-overlay=true" target="_blank" rel="noopener noreferrer">atraso do pagamento</a></strong>.</p>
<p>O motivo, segundo os servidores, seria o primeiro decreto de Raquel Lyra, que <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/01/15152671-raquel-lyra-exonera-servidores-estaduais-comissionados-veja-excecoes-ao-decreto-do-governo-de-pernambuco.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>exonerou</strong></a> de uma vez todos os comissionados. Com a medida, no IPEM e no DER, n&atilde;o havia nenhum diretor para autorizar a folha de pagamento mensal.</p>
<p>Segundo a &aacute;rea t&eacute;cnica, a solu&ccedil;&atilde;o para o problema foi provis&oacute;ria.</p>
<p>A secret&aacute;ria de Justi&ccedil;a de Pernambuco, Maria L&uacute;cia Mota, vai responder interinamente pelo<strong> Instituto de Pesos e Medidas do Estado de Pernambuco (IPEM),</strong> segundo ato da governadora.</p>
<p>J&aacute; no <strong>Departamento de Estradas de Rodagem do Estado de Pernambuco (DER),</strong> quem vai responder interinamente pela autarquia &eacute; o servidor Roberto Salom&atilde;o, que &eacute; secret&aacute;rio-executivo de Planejamento, Gest&atilde;o e Monitoramento, da Secretaria Estadual de Mobilidade e Infraestrutura.</p>
<p>Com as indica&ccedil;&otilde;es, mesmo na interinidade, os pagamentos devem ser normalizados <strong>nos pr&oacute;ximos dias</strong>.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15175971],'cd_matia':'15175971','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/02/06/120x80/1_fotos_helia_scheppa__1_-22395412.jpeg"/>
                                                                   <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/02/15175971-terceirizados-tambem-cobram-salarios-atrasados-a-raquel-e-vao-ao-mp-confira-os-detalhes.html">Terceirizados também cobram SALÁRIOS ATRASADOS a RAQUEL e vão ao MP; confira os detalhes</a>
                 </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}