---
id: 15455704
date: "2023-05-02T09:12:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "joao-campos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "PSB empina nome de Jo\u00e3o Campos com inser\u00e7\u00f5es na TV e r\u00e1dio"
sutia: "Prefeito do Recife e vice-presidente nacional do partido destacou os avan\u00e7os da sua gest\u00e3o no fomento ao trabalho e emprego. No Recife, ele tem avalia\u00e7\u00e3o melhor do que Lula"
chapeu: "elei\u00e7\u00f5es 2024"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/png/2023/05/02/joao_campos_em_insercao_do_psb-22931565.png"
---
{% raw %}
<p>O prefeito do Recife e vice-presidente nacional do PSB, <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15433282-avaliacao-da-gestao-joao-campos-e-maior-que-a-de-lula-no-recife-revela-pesquisa.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Jo&atilde;o Campos,</a> &eacute; apresentado como "a cara e a voz do partido" em inser&ccedil;&otilde;es que come&ccedil;aram a ser veiculadas em TVs e r&aacute;dios locais nesta segunda-feira (1&ordm;). Na primeira produ&ccedil;&atilde;o, alusiva ao Dia do Trabalho, o gestor destaca a capital pernambucana como a que mais criou novos empregos no Nordeste e a mais &aacute;gil do pa&iacute;s para a abertura de empresas.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15446742,15444035],'cd_matia':'15444035','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/12/120x80/1_img_20220512_150336-21008444.jpg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15446742-joao-campos-tera-rs-2-bilhoes-para-investir-nas-areas-mais-vulneraveis-do-recife.html">João Campos terá R$ 2 bilhões para investir nas áreas mais vulneráveis do Recife</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/17/120x80/1_joaocamposeeduardo-22887663.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15444035-exclusivo-gestao-joao-campos-escolhe-proposta-de-rs-62-milhoes-para-construir-parque-publico-eduardo-campos.html">EXCLUSIVO: Gestão João Campos escolhe proposta de R$ 62 milhões para construir Parque Público Eduardo Campos</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>&ldquo;O trabalho &eacute; condi&ccedil;&atilde;o para uma vida melhor. Depois da pandemia, &eacute; hora de virar o jogo e fazer a economia girar. E &eacute; isso que a gente tem feito no Recife&rdquo;, inicia o prefeito, acrescentando que a cidade tem atra&iacute;do investimentos e oportunidades. &ldquo;Os desafios ainda s&atilde;o muitos, mas a gente segue trabalhando para que cada vez mais pessoas possam celebrar o 1&ordm; de maio&rdquo;, afirma.</p>
<p>Esta &eacute; a primeira de uma s&eacute;rie de inser&ccedil;&otilde;es que o PSB de Pernambuco veicular&aacute; em TVs e r&aacute;dios ao longo do m&ecirc;s de maio. Os v&iacute;deos est&atilde;o sendo disponibilizados nas p&aacute;ginas do partido no Instagram, Facebook e YouTube.</p>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/pMkwKzlTBRw" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}