---
id: 15590011
date: "2023-09-10T19:01:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "delacao-premiada"
  - "alexandre-de-moraes"
  - "mauro-cid"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Dela\u00e7\u00e3o do coronel Mauro Cid \u00e9 regida em contexto diferente da Lava-Jato"
sutia: "O acordo homologado neste s\u00e1bado est\u00e1 sob a vig\u00eancia Lei 13.964/2019, que imp\u00f5e uma s\u00e9rie de exig\u00eancias"
chapeu: "Justi\u00e7a federal"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/09/09/mauro_cid-24243632.jpg"
---
{% raw %}
<p>O pesquisador e advogado criminalista Fernando Augusto Fernandes avalia que h&aacute; diferen&ccedil;a entre as dela&ccedil;&otilde;es premiadas realizadas por <strong>ocasi&atilde;o da Lava-Jato</strong> e a que fo<a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/09/15589588-moraes-homologa-delacao-premiada-e-concede-liberdade-provisoria-a-mauro-cid.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">i homologada pelo ministro <strong>Alexandre de Moraes</strong>, do Supremo Tribunal Federal (STF)</a>, neste s&aacute;bado (9/9), envolvendo o <strong>tenente-coronel Mauro Cid</strong>, ent&atilde;o ajudante de ordens do ex-presidente <strong>Jair Bolsonaro.</strong></p>
<p>Para Fernando Fernandes, a dela&ccedil;&atilde;o de Cid foi acordada j&aacute; sob a vig&ecirc;ncia Lei 13.964/2019, que imp&ocirc;s uma s&eacute;rie de exig&ecirc;ncias na negocia&ccedil;&atilde;o e homologa&ccedil;&atilde;o, definindo como &ldquo;neg&oacute;cio jur&iacute;dico processual e meio de obten&ccedil;&atilde;o de prova, que pressup&otilde;em utilidade e interesse p&uacute;blicos&rdquo;.</p>
<p>Al&eacute;m disso, disp&otilde;e em especial a exig&ecirc;ncia de que &ldquo;registro das tratativas e dos atos de colabora&ccedil;&atilde;o dever&aacute; ser feito pelos meios ou recursos de grava&ccedil;&atilde;o magn&eacute;tica, estenotipia, digital ou t&eacute;cnica similar, inclusive audiovisual, destinados a obter maior fidelidade das informa&ccedil;&otilde;es, garantindo, assim, a disponibiliza&ccedil;&atilde;o de c&oacute;pia do material ao colaborador&rdquo;.</p>
<p>O advogado ressalta que mant&eacute;m cr&iacute;ticas contra a dela&ccedil;&atilde;o premiada, mas afirma que &eacute; necess&aacute;rio <strong>entender as diferen&ccedil;as.</strong></p>
<p>&ldquo;A dela&ccedil;&atilde;o premiada, ora homologada pelo ministro Alexandre de Moraes, teve uma defesa conduzida por um <strong>jurista reconhecido e perseguido por Sergio Moro, Cezar Roberto Bitencourt</strong>, e n&atilde;o houve os <strong>sequestros corporais da Lava-Jato</strong>, havendo longos depoimentos espont&acirc;neos&rdquo;, diz Fernando Fernandes.</p>
<h2>CASO DAS JOIAS</h2>
<p>&ldquo;Ap&oacute;s a dela&ccedil;&atilde;o, Bolsonaro ter&aacute; todo o devido processo legal para se defender das grav&iacute;ssimas acusa&ccedil;&otilde;es de peculato pelas vendas de joias da Uni&atilde;o, pelos crimes contra a democracia e pelos acontecimentos durante a crise da Covid-19, perante o STF e outras inst&acirc;ncia do Judici&aacute;rio&rdquo;, afirma Fernando Augusto Fernandes.<br /></p>
{% endraw %}