---
id: 15181812
date: "2023-02-17T09:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "joao-campos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Gest\u00e3o de Jo\u00e3o Campos concedeu aumento expressivo no cach\u00ea de Faf\u00e1 de Bel\u00e9m. Saiba quanto"
sutia: "Compara\u00e7\u00e3o \u00e9 com os cach\u00eas contratados na gest\u00e3o do ex-prefeito Geraldo J\u00falio"
chapeu: "Gastos com Carnaval"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2021/02/1_fafa_de_belem_show_virtual_9_de_agosto-13126629.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, a atual gest&atilde;o da Prefeitura do Recife aumentou o valor do cach&ecirc; por show da cantora Faf&aacute; de Bel&eacute;m em 30% (trinta por cento).</p>
<p>O aumento ocorre em paralelo com fortes reclama&ccedil;&otilde;es de artistas e grupos tradicionais locais que, sob reserva e nos bastidores, reclamam dos baixos valores pagos aos artistas da terra pela gest&atilde;o de Jo&atilde;o Campos (PSB).</p>
<p>O aumento no cach&ecirc; de Faf&aacute; &eacute; obtido comparando o valor dos shows da artista paraense em 2020, na gest&atilde;o do ex-prefeito Geraldo J&uacute;lio (PSB), com o valor pago agora, em 2023, na gest&atilde;o de Jo&atilde;o Campos.</p>
<p>Segundo o site Tome Conta do TCE, at&eacute; 2020, o cach&ecirc; da artista era de apenas R$ 100.000,00 (cem mil reais), conforme os empenhos 0003261 e 0003260 da Prefeitura do Recife.</p>
<p>Agora, em 2023, um contrato sem licita&ccedil;&atilde;o foi formalizado pelo cach&ecirc; de R$ 130.000,00 (cento e trinta mil reais) com a mesma artista.</p>
<p>Faf&aacute; de Bel&eacute;m era amiga pessoal do ex-governador Eduardo Campos, falecido em 2014, pai do prefeito Jo&atilde;o Campos.</p>
<p>Na &eacute;poca, a cantora fez uma declara&ccedil;&atilde;o emocionada ao jornal Extra, do Rio de Janeiro.</p>
<p>"Estou desolada porque perdi um grande e muito querido amigo. Uma amizade antiga e estendida &agrave; fam&iacute;lia, que sempre admirei, desde os tempos em que conheci o av&ocirc; Miguel Arraes. O Brasil perdeu, com certeza, uma grande lideran&ccedil;a. Que Deus proteja Renata e os meninos, e lhes d&ecirc; for&ccedil;as para enfrentar este momento", lamentou a cantora, em 2014.</p>
{% endraw %}