---
id: 15165286
date: "2023-01-23T13:51:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "seguranca-publica"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Saiba quantos novos oficiais v\u00e3o refor\u00e7ar a seguran\u00e7a p\u00fablica de Pernambuco"
sutia: "A secret\u00e1ria de Defesa Social Carla Patr\u00edcia disse que o refor\u00e7o na seguran\u00e7a visa atender uma demanda urgente da popula\u00e7\u00e3o"
chapeu: "pacto pela vida"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/01/23/raquellyra__3_-22331976.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A governadora <strong>Raquel Lyra</strong> presidiu, na manh&atilde; desta segunda-feira (23), a solenidade escolar do Curso de Forma&ccedil;&atilde;o de Oficiais (CFO) da Pol&iacute;cia e do Corpo de Bombeiros Militar de Pernambuco.</p>
<p>Dos concluintes que ir&atilde;o refor&ccedil;ar a seguran&ccedil;a p&uacute;blica pernambucana, 64 integrar&atilde;o a PMPE e outros 24 ir&atilde;o para o CBMPE.<br /> <br />Os novos aspirantes a oficial - assim s&atilde;o chamados ao concluir o Curso de Forma&ccedil;&atilde;o - das duas corpora&ccedil;&otilde;es militares seguem agora para o est&aacute;gio pr&aacute;tico, sendo distribu&iacute;dos nas diversas unidades operacionais do Estado. Nesta nova etapa, eles s&atilde;o empregados buscando atender &agrave;s necessidades imediatas da PMPE e CBMPE, al&eacute;m de refor&ccedil;ar a presta&ccedil;&atilde;o dos servi&ccedil;os ofertados &agrave; popula&ccedil;&atilde;o pernambucana.</p>
<p>O evento foi realizado no audit&oacute;rio da Escola Judicial de Pernambuco (Esmape), na Ilha Joana Bezerra, &aacute;rea central do Recife, e contou com a presen&ccedil;a de autoridades.</p>
<p>&ldquo;Ingressar em uma corpora&ccedil;&atilde;o &eacute; assumir uma miss&atilde;o de vida. Agrade&ccedil;o a coragem de todos voc&ecirc;s em abra&ccedil;ar uma tarefa t&atilde;o &aacute;rdua, mas t&atilde;o gratificante e reconhecida pela popula&ccedil;&atilde;o, e por tamb&eacute;m colocarem a vida de voc&ecirc;s &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o, sempre tendo como prioridade salvar a vida do nosso povo&rdquo;, disse Raquel Lyra.</p>
<p>A secret&aacute;ria de Defesa Social <strong>Carla Patr&iacute;cia</strong> destacou que o refor&ccedil;o na seguran&ccedil;a visa atender uma demanda urgente da popula&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>&ldquo;A miss&atilde;o &eacute; dif&iacute;cil e n&atilde;o est&atilde;o nela por acaso, mas por escolha e m&eacute;rito. E saibam que contar&atilde;o com todo meu apoio e o da governadora Raquel Lyra nessa jornada que apenas se inicia&rdquo;, disse a secret&aacute;ria.</p>
{% endraw %}