---
id: 15563551
date: "2023-08-07T10:59:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "imposto"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Antonio Coelho defende fim da cobran\u00e7a antecipada de ICMS em Pernambuco"
sutia: "Parlamentar Ant\u00f4nio Coelho quer que a promo\u00e7\u00e3o de qualquer aumento s\u00f3 entrar\u00e1 em vigor no exerc\u00edcio financeiro seguinte \u00e0 data de publica\u00e7\u00e3o do decreto"
chapeu: "carga tribut\u00e1ria"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/06/14/foto___antonio_coelho-23172358.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O deputado estadual Antonio Coelho (UB) informou ao Blog de Jamildo que deve iniciar o segundo semestre legislativo tendo como prioridade assegurar maior estabilidade fiscal e seguran&ccedil;a jur&iacute;dica aos contribuintes pernambucanos.</p>
<p>Ele diz que o ponto de partida desse debate &eacute; o Projeto de Lei Ordin&aacute;ria n&ordm; 959/2023 apresentado pelo parlamentar &agrave; Casa Joaquim Nabuco. A mat&eacute;ria tem como finalidade delimitar a atua&ccedil;&atilde;o do Estado no que se refere &agrave; majora&ccedil;&atilde;o da base de c&aacute;lculo do ICMS, no modelo de antecipa&ccedil;&atilde;o tribut&aacute;ria, que venha a ser promovida pelo Poder Executivo via decreto.</p>
<p>Com o projeto, o parlamentar estabelece que a promo&ccedil;&atilde;o de qualquer aumento s&oacute; entrar&aacute; em vigor no exerc&iacute;cio financeiro seguinte &agrave; data de publica&ccedil;&atilde;o do decreto.</p>
<p>A iniciativa partiu de empreendedores pernambucanos, que procuraram o parlamentar para externar a apreens&atilde;o e a inquietude diante da alta carga tribut&aacute;ria e da incerteza fiscal no estado.</p>
<p>&ldquo;Esse tipo de imposto &eacute; injusto, diminui o potencial das empresas no estado, bem como reduz investimentos e a gera&ccedil;&atilde;o de empregos&rdquo;, disse Antonio Coelho.</p>
<p>O deputado diz que seguir&aacute; avaliando a&ccedil;&otilde;es para impedir a cobran&ccedil;a antecipada de impostos em Pernambuco.</p>
<p>&ldquo;O projeto de lei &eacute; o in&iacute;cio de uma s&eacute;rie de medidas que vamos estudar a fim de garantir mais seguran&ccedil;a jur&iacute;dica para o contribuinte pernambucano. Vamos promover esse debate na Assembleia Legislativa e trabalhar para implantar medidas que possam, inclusive, acabar com a cobran&ccedil;a antecipada de impostos, com esse poder arbitr&aacute;rio do estado. &Eacute; o primeiro cap&iacute;tulo de uma luta mais longa&rdquo;, sublinhou o parlamentar.</p>
<h2>A tramita&ccedil;&atilde;o do projeto na Alepe</h2>
<p>A mat&eacute;ria em quest&atilde;o n&atilde;o acarreta preju&iacute;zo financeiro ao estado, pois n&atilde;o haver&aacute; diminui&ccedil;&atilde;o da arrecada&ccedil;&atilde;o, j&aacute; que a altera&ccedil;&atilde;o indicada no projeto n&atilde;o configura hip&oacute;tese de ren&uacute;ncia de receita. O PL busca estabelecer uma limita&ccedil;&atilde;o temporal &agrave; gest&atilde;o estadual, impedindo-a de aumentar o encargo tribut&aacute;rio a determinados setores da economia de forma imediata. &ldquo;A inten&ccedil;&atilde;o, neste primeiro momento, &eacute; descomplicar o cotidiano dos contribuintes, principalmente para micro e pequenos empres&aacute;rios&rdquo;, enfatiza.<br /></p>
{% endraw %}