---
id: 15433626
date: "2023-04-04T13:06:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "geraldao"
  - "joao-campos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "EXCLUSIVO: Jo\u00e3o Campos adia 'privatiza\u00e7\u00e3o' de R$ 175 milh\u00f5es do Gerald\u00e3o. Saiba o motivo"
sutia: "Adiamento da concess\u00e3o foi decidido pela possibilidade de novos ajustes na concorr\u00eancia"
chapeu: "M\u00e1quina p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/09/02/img_0998-21659642.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, a Prefeitura do Recife adiou, sem nova data definida de retomada, o edital da concess&atilde;o para a iniciativa privada do est&aacute;dio do Gerald&atilde;o, na Imbiribeira.</p>
<p>O <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15190492-exclusivo-joao-campos-quer-privatizar-geraldao-com-contrato-de-rs-175-milhoes.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">edital tinha sido revelado em primeira m&atilde;o, pelo blog.</a></p>
<p>Pelo edital atual, uma empresa privada ficaria com a gest&atilde;o do est&aacute;dio pelos pr&oacute;ximos 25 anos, pelo menos.</p>
<p>Agora, o processo de concorr&ecirc;ncia voltou para a Secretaria Executiva de Parcerias Estrat&eacute;gicas da Prefeitura <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15192228-exclusivo-gestao-de-joao-campos-comeca-a-receber-empresas-privadas-interessadas-no-geraldao.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">para estudar poss&iacute;veis novos ajustes no edital.</a></p>
<p>O edital da concess&atilde;o para iniciativa privada est&aacute; estimado em R$ 175.278.226,14 (cento e setenta e cinco milh&otilde;es, duzentos e setenta e oito mil, duzentos e vinte e seis reais e quatorze centavos).</p>
<p>Na oposi&ccedil;&atilde;o, o repasse para a iniciativa privada &eacute; controverso.</p>
<p>"Para que privatizar agora depois de Geraldo J&uacute;lio ter gasto R$ 45 milh&otilde;es no est&aacute;dio?", questiona uma fonte, sob reserva.</p>
<p>A <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15190567-privatizacao-geraldao-veja-quais-areas-do-ginasio-permanecerao-com-a-prefeitura-do-recife-apos-concessao.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">obra de reforma do est&aacute;dio passou quasse dez anos parada </a>e s&oacute; foi inaugurada pelo ex-prefeito Geraldo J&uacute;lio (PSB) nos &uacute;ltimos meses da gest&atilde;o.</p>
{% endraw %}