---
id: 15160821
date: "2023-01-16T15:49:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "paulo-camara"
  - "tce-pe"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Paulo C\u00e2mara voltou ao trabalho?"
sutia: "As devolu\u00e7\u00f5es foram publicadas no Di\u00e1rio Oficial do Estado, sem alarde"
chapeu: "nova gest\u00e3o"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/01/02/paulo_camara_raquel_lyra_priscila_krause-22233028.jpg"
---
{% raw %}
<p>At&eacute; 31 de dezembro <strong>Paulo C&acirc;mara</strong> era governador do Estado. A partir de 2 de janeiro, ele entrou de ferias. Assim s&oacute; vai voltar quando acabarem as f&eacute;rias. N&atilde;o se sabe at&eacute; quando vai o per&iacute;odo.</p>
<p>Al&eacute;m de Paulo C&acirc;mara, outro que voltou ao TCE foi o ex-prefeito <strong>Geraldo Julio</strong>, que era secret&aacute;rio de Desenvolvimento Econ&ocirc;mico. Nos bastidores, existia a informa&ccedil;&atilde;o de que poderia ir para Portugal.<br /></p>
<p>As devolu&ccedil;&otilde;es foram publicadas no Di&aacute;rio Oficial do Estado, sem alarde.</p>
<p>Na semana passada, a imprensa nacional especulou que o ex-governador do Estado n&atilde;o havia sido aproveitado na gest&atilde;o do presidente Lula. O PSB faz parte do novo governo.<br /></p>
<p>Antes de sair do governo, Paulo C&acirc;mara fez mist&eacute;rio sobre seu destino quando acabasse a gest&atilde;o.</p>
<p>Na virada do governo, gerou pol&ecirc;mica um decreto da nova governadora Raquel Lyra mandando todo mundo voltar aos seus cargos de origem.</p>
{% endraw %}