---
id: 15441526
date: "2023-04-13T19:06:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "araripina"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "C\u00e2mara de Araripina 'explica' vale alimenta\u00e7\u00e3o de R$ 2 mil por m\u00eas para vereadores"
sutia: "A Secretaria de Imprensa da Prefeitura de Araripina envia nota oficial a pedido do presidente da C\u00e2mara Municipal de Araripina. Curioso notar que nem desembargadores ganham isso de auxilio"
chapeu: "Contas municipais"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/13/araripinaprefeitura-22876859.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Sobre a mat&eacute;ria publicada mais cedo, <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15441064-prefeito-do-sertao-pernambucano-assina-vale-alimentacao-de-rs-2-mil-por-mes-para-cada-vereador-saiba-onde.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">em que se faz refer&ecirc;ncia &agrave; decis&atilde;o de instituir um Vale Alimenta&ccedil;&atilde;o para os membros da C&acirc;mara de Vereadores do munic&iacute;pio de Araripina</a>, esta Casa Legislativa tem a esclarecer que:</p>
<ul>
<li>A cria&ccedil;&atilde;o do benef&iacute;cio &eacute; iniciativa desta C&acirc;mara de Vereadores, e n&atilde;o do Poder Executivo municipal, que apenas sancionou a medida.</li>
<li>O valor referente ao necess&aacute;rio benef&iacute;cio tem como fonte prevista de pagamento a receita pr&oacute;pria da Casa Legislativa (Duod&eacute;cimo), sem onera&ccedil;&atilde;o adicional nenhuma da receita do munic&iacute;pio sob responsabilidade do Poder Executivo.</li>
<li>Quanto &agrave; opera&ccedil;&atilde;o da Pol&iacute;cia Federal referente &agrave; compra de notebooks para os professores da rede municipal de ensino, nos causou surpresa a men&ccedil;&atilde;o ao fato na mesma publica&ccedil;&atilde;o, pois temos conhecimento .. de uma Nota de Esclarecimento da Secretaria Municipal de Educa&ccedil;&atilde;o de Araripina em que se informou terem sido fornecidas todas as informa&ccedil;&otilde;es requeridas, comprovando que n&atilde;o havia real fundamenta&ccedil;&atilde;o nas suspeitas que motivaram a investiga&ccedil;&atilde;o.</li>
</ul>
<p>Roseilton Oliveira do Amaral - Presidente da C&acirc;mara de Vereadores de Araripina/PE.</p>
{% endraw %}