---
id: 15198231
date: "2023-03-15T10:01:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel Lyra nomeia equipe de Secretaria Estadual: 24 mulheres e nenhum homem. Saiba o motivo"
sutia: "Governadora Raquel Lyra segue prestigiando quest\u00e3o de g\u00eanero em nomea\u00e7\u00f5es"
chapeu: "sob nova dire\u00e7\u00e3o"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/10/raquel_lyra_001-22536370.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, a governadora Raquel Lyra (PSDB) segue completando a equipe das secretarias e &oacute;rg&atilde;os estaduais, apesar de estar no terceiro m&ecirc;s da gest&atilde;o.</p>
<p>Nesta quarta-feira (15), saiu no Di&aacute;rio Oficial a nomea&ccedil;&atilde;o da equipe da Secretaria Estadual da Mulher.</p>
<p>A curiosidade &eacute; que, ao contr&aacute;rio do gest&atilde;o anterior, a governadora fez valer a quest&atilde;o de g&ecirc;nero, pr&oacute;pria da pasta.</p>
<p>Raquel nomeou 24 mulheres e nenhum homem para cargos em comiss&atilde;o, sem concurso, na Secretaria.</p>
<p>A pasta &eacute; comandada por Regina C&eacute;lia Barbosa.</p>
<p>Regina C&eacute;lia &eacute; fil&oacute;sofa, mestra em Ci&ecirc;ncia Pol&iacute;tica pela Universidade Federal de Pernambuco (UFPE). Professora universit&aacute;ria h&aacute; 25 anos, com doc&ecirc;ncia nos cursos de Direito e demais &aacute;reas das Ci&ecirc;ncias Humanas. Cofundadora, vice-presidenta e diretora pedag&oacute;gica do Instituto Maria da Penha.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/15/120x80/1_mulheresraquel-22548576.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'6411c23a30721', 'cd_midia':22548576, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/15/mulheresraquel-22548576.jpg', 'ds_midia': 'Nomea&ccedil;&otilde;es, em nova pasta, seguem a todo vapor', 'ds_midia_credi': 'Reprodu&ccedil;&atilde;o/BlogImagem', 'ds_midia_titlo': 'Nomea&ccedil;&otilde;es, em nova pasta, seguem a todo vapor', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '1098', 'align': 'Left'}"><figure style="width:1098;height:1224;">
  <img loading="lazy" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/15/mulheresraquel-22548576.jpg" alt="Reprodu&ccedil;&atilde;o/BlogImagem"  title="Nomea&ccedil;&otilde;es, em nova pasta, seguem a todo vapor">
  <figcaption class='text-left'>Nomea&ccedil;&otilde;es, em nova pasta, seguem a todo vapor - <strong>Reprodu&ccedil;&atilde;o/BlogImagem</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
{% endraw %}