---
id: 15639668
date: "2023-11-27T09:53:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2024"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "C\u00e2mara do Ipojuca sediar\u00e1 audi\u00eancia para discutir conflito no Pontal de Maraca\u00edpe"
sutia: "Com  avan\u00e7o do mar nos \u00faltimos anos, debate foi acirrado: na mar\u00e9 alta, o com\u00e9rcio na faixa de areia fica impossibilitado"
chapeu: "mar e sol"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/11/27/screenshot_2023_11_25_10_45_00_395_com_instagram_android_2-25355542.jpg"
---
{% raw %}
<p>A C&acirc;mara dos Vereadores do Ipojuca sediar&aacute; nesta segunda-feira, 27/11, audi&ecirc;ncia p&uacute;blica a fim de analisar a situa&ccedil;&atilde;o do meio ambiente, moradores, pescadores e comerciantes do Pontal de Maraca&iacute;pe.</p>
<p>Sendo um dos principais pontos de visita&ccedil;&atilde;o tur&iacute;stica de Pernambuco, o Pontal de Maraca&iacute;pe vem sendo palco de disputa entre os propriet&aacute;rios de terrenos &agrave; beira mar, ambientalistas e comerciantes que trabalham na faixa de areia da praia.</p>
<p>&ldquo;Maraca&iacute;pe &eacute; uma joia de Ipojuca. &Eacute; mais uma bela joia do nosso munic&iacute;pio que precisa de aten&ccedil;&atilde;o, cuidado e pol&iacute;ticas p&uacute;blicas que desenvolvam o lugar, respeitando o meio ambiente. &Eacute; preciso dar oportunidade de emprego e renda para a nossa popula&ccedil;&atilde;o promovendo o ecoturismo de maneira sustent&aacute;vel&rdquo;, disse o vereador e presidente da C&acirc;mara, Deocl&eacute;cio Lira.</p>
<p>Com o avan&ccedil;o do mar nos &uacute;ltimos anos, esse debate foi acirrado, uma vez que, na mar&eacute; alta, o com&eacute;rcio na faixa de areia fica impossibilitado.</p>
<p>O vereador diz que, al&eacute;m disso, existe a quest&atilde;o ambiental, j&aacute; que o Pontal de Maraca&iacute;pe faz parte de &Aacute;rea de Preserva&ccedil;&atilde;o Permanente (APP), ber&ccedil;&aacute;rio do mar e local de reprodu&ccedil;&atilde;o de esp&eacute;cies amea&ccedil;adas de extin&ccedil;&atilde;o, como o cavalo-marinho, por exemplo.</p>
<p>A C&acirc;mara de Vereadores de Ipojuca disse que convidou a popula&ccedil;&atilde;o e as autoridades envolvidas para a audi&ecirc;ncia p&uacute;blica dessa segunda-feira (27), a fim de alcan&ccedil;ar um ponto de equil&iacute;brio entre os diversos interesses conflitantes no local.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}