---
id: 15169892
date: "2023-01-30T15:16:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "recife"
  - "andre-ferreira"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Bolsonaristas defendem nome de Andr\u00e9 Ferreira para disputa municipal no Recife"
sutia: "\"\u00c9 natural que o nome de Andr\u00e9 Ferreira seja lembrado\", afirma deputado estadual Renato Antunes ao comentar elei\u00e7\u00f5es de 2024 no Recife"
chapeu: "elei\u00e7\u00f5es municipais"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/08/03/bolsonaroeandreferreira-21471606.jpg"
---
{% raw %}
<p>O deputado estadual eleito <strong>Renato Antunes</strong> (PL), ligado politicamente ao grupo do ex-prefeito de Jaboat&atilde;o dos Guararapes e presidente estadual do Partido Liberal, <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/01/15163753-aliado-de-anderson-ferreira-busca-aproximacao-com-governo-raquel-lyra.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Anderson Ferreira</a>, falou sobre suas expectativas a respeito dos pr&oacute;ximos passos que a legenda dever&aacute; tomar em Pernambuco.</p>
<p><span class="highlight">Ao comentar as elei&ccedil;&otilde;es de 2024</span>, Antunes falou sobre as especula&ccedil;&otilde;es que surgem de que o PL lance o deputado federal <strong>Andr&eacute; Ferreira</strong> candidato a <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/01/15169070-fora-do-psb-paulo-camara-quer-ajudar-joao-campos-diz-aliado-de-raquel-lyra.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">prefeito do Recife</a>.</p>
<p>"<em>Andr&eacute; &eacute; um quadro natural, tr&ecirc;s vezes vereador do Recife, deputado estadual, deputado federal por dois mandatos e &eacute; natural que o nome de Andr&eacute; seja lembrado pela identidade que ele tem com o Recife</em>", avaliou o deputado, ao Blog do Alberes Xavier, frisando ainda que a popula&ccedil;&atilde;o dever&aacute; observar tamb&eacute;m o projeto pol&iacute;tico que o pr&oacute;prio PL tem a oferecer para a capital do Estado.</p>
<p><span class="highlight">O PL contar&aacute; na nova Legislatura com uma bancada de cinco deputados estaduais.</span></p>
<p>De acordo com Antunes, o partido mostrou for&ccedil;a no &uacute;ltimo pleito atrav&eacute;s da <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/10/15111026-escolha-da-maioria-precisa-ser-respeitada-diz-anderson-ferreira.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">candidatura ao Governo do Estado de Anderson Ferreira</a>, que foi o terceiro colocado em uma disputa que contou com diversos candidatos competitivos.</p>
<p>"<em>O PL com certeza &eacute; um partido que est&aacute; &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o para construir junto com Pernambuco e pensar tamb&eacute;m em 2024<strong>. Vamos fortalecer o partido em diversas cidades</strong>, interiorizar o partido, para que a gente possa inserir de fato o PL na discuss&atilde;o da constru&ccedil;&atilde;o de Pernambuco</em>", destacou.</p>
{% endraw %}