---
id: 15482720
date: "2023-06-08T13:26:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "medicina-legal"
  - "fernando-dueire"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Senadores Fernando Dueire e Humberto Costa dotam IML de Perrnambuco com equipamento pioneiro no Nordeste"
sutia: "O tom\u00f3grafo ser\u00e1 o primeiro com essa finalidade no Nordeste e o terceiro do Pa\u00eds, s\u00f3 existindo semelhantes em S\u00e3o Paulo e Distrito Federal"
chapeu: "Digitaliza\u00e7\u00e3o"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/06/08/fernandodueire-23112760.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A secret&aacute;ria de Defesa Social de Pernambuco, <strong>Carla Patr&iacute;cia Cunha</strong>, se reuniu com o senador <strong>Fernando Dueire (MDB)</strong> para discutir a conclus&atilde;o da moderniza&ccedil;&atilde;o do<strong> Instituto de Medicina Legal (IML)</strong> com a aquisi&ccedil;&atilde;o de um tom&oacute;grafo pioneiro. O equipamento agilizar&aacute; as per&iacute;cias dos corpos que chegam ao IML, ajudando a esclarecer a causa da morte das v&iacute;timas de viol&ecirc;ncia ou causas externas no estado.</p>
<p>A iniciativa tamb&eacute;m teve emenda do deputado Augusto Coutinho.</p>
<p>Com o novo tom&oacute;grafo, exames e per&iacute;cias ser&atilde;o realizados sem a necessidade de abrir os corpos, tornando o processo mais r&aacute;pido e reduzindo as filas de atendimento. Al&eacute;m disso, gerar&aacute; um acervo digital importante para as autoridades e melhorar&aacute; as condi&ccedil;&otilde;es de trabalho dos profissionais do IML. O equipamento foi adquirido atrav&eacute;s de emendas dos senadores Fernando Dueire e Humberto Costa (PT) e ser&aacute; o primeiro do Nordeste e o terceiro do pa&iacute;s (os outros est&atilde;o em S&atilde;o Paulo e no Distrito Federal).</p>
<p>A secret&aacute;ria de Defesa Social elogiou a sensibilidade dos senadores pernambucanos e destacou os benef&iacute;cios do novo procedimento na &aacute;rea criminal do estado. Ela tamb&eacute;m mencionou que a governadora Raquel Lyra tem acompanhado de perto essa iniciativa que dever&aacute; estar em funcionamento no segundo semestre deste ano.</p>
{% endraw %}