---
id: 15198479
date: "2023-03-15T15:16:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "tubaroes"
  - "jaboatao-dos-guararapes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "EXCLUSIVO: com perigo de TUBAR\u00c3O, Prefeitura de Jaboat\u00e3o quer furar po\u00e7os para garantir banho aos frequentadores das praias"
sutia: "Ideia pode esbarrar em quest\u00e3o ambiental, uma vez que a Regi\u00e3o Metrolitana j\u00e1 \u00e9 uma t\u00e1bua de pirulito"
chapeu: "Risco de ataques"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/11/praiapiedadetubarao1-22538064.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, o Blog soube, com exclusividade, de uma ideia da <strong>Prefeitura de Jaboat&atilde;o</strong> para amenizar o calor dos frequentadores de praias, ap&oacute;s os recentes ataques de tubar&otilde;es, agora que muitos - com raz&atilde;o - est&atilde;o com medo de entrar na &aacute;gua.</p>
<p>O projeto &eacute; a <strong>perfura&ccedil;&atilde;o de novos po&ccedil;os nas praias,</strong> para fornecer &aacute;gua para <strong>novos chuveiros na orla.</strong></p>
<p>A Prefeitura, sem alarde, consultou a APAC, &oacute;rg&atilde;o ambiental do Governo do Estado sobre o projeto.</p>
<p>O projeto, contudo, pode esbarrar em quest&otilde;es ambientais.</p>
<p>H&aacute; preocupa&ccedil;&atilde;o com "problemas relacionados &agrave; contamina&ccedil;&atilde;o da &aacute;gua e sedimento, al&eacute;m da perda de sedimento (eros&atilde;o) em &aacute;rea de engorda (ambienteartificial)".</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15198468],'cd_matia':'15198468','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/09/120x80/1_salvamento-22529640.jpg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15198468-exclusivo-bombeiros-querem-comprar-com-urgencia-30-repelentes-de-tubarao.html">EXCLUSIVO: Bombeiros querem comprar com urgência 30 repelentes de tubarão</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}