---
id: 15558596
date: "2023-07-31T21:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "policia-civil"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel Lyra faz gesto com SINPOL, pede paci\u00eancia aos Policiais Civis e promete valoriza\u00e7\u00e3o da categoria"
sutia: "\"Rafael, eu n\u00e3o esqueci de voc\u00eas. S\u00f3 pe\u00e7o mais um pouco de paci\u00eancia, pois a valoriza\u00e7\u00e3o ir\u00e1 sair\", garantiu a governadora, em resposta ao presidente do SINPOL"
chapeu: "seguran\u00e7a p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/07/31/sem_titulo-23688224.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A Diretoria do SINPOL-PE marcou presen&ccedil;a no lan&ccedil;amento do programa Juntos Pela Seguran&ccedil;a, do Governo de Pernambuco. O evento aconteceu nesta segunda-feira (31) no Teatro Guararapes no Centro de Conven&ccedil;&otilde;es.</p>
<p>Com faixas e cartazes evidenciando a falta de seguran&ccedil;a no Estado e reclamando de falta de valoriza&ccedil;&atilde;o do Policial Civil, o sindicato, representado por sua diretoria e pelo presidente Rafael Cavalcanti, esteve no evento para, entre outras a&ccedil;&otilde;es, "estar frente a frente" com a governadora de Pernambuco, para "cobrar uma resposta sobre a valoriza&ccedil;&atilde;o da categoria, que at&eacute; o momento n&atilde;o chegou".</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15558586,15558579,15557935],'cd_matia':'15557935','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/07/31/120x80/1_0f7a4735-23686775.jpg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/07/15558586-alvaro-porto-diz-que-juntos-pela-seguranca-responde-queixas-que-raquel-ouviu-na-campanha.html">Álvaro Porto diz que 'Juntos Pela Segurança' responde queixas que Raquel ouviu na campanha </a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/06/22/120x80/1_rodrigo_sileno_hospital_retaguarda-23278055.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/07/15558579-rodrigo-farias-lamenta-atraso-falta-de-metas-e-ausencia-do-compaz-no-juntos-pela-seguranca-raquel-levou-sete-meses-para-apresentar-um-cronograma.html">Rodrigo Farias lamenta atraso, falta de metas e ausência do Compaz no Juntos pela Segurança: 'Raquel levou sete meses para apresentar um cronograma'</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/07/29/120x80/1_miva_filho_3-23672842.jpg?20230729132333"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/07/15557935-raquel-esta-lancando-um-programa-de-seguranca-de-gabinete-diz-movimento-do-sinpol.html">'Raquel está lançando um programa de segurança de gabinete', diz movimento do Sinpol</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>O presidente do SINPOL levou para o ato a Carta Compromisso assinada pela ent&atilde;o candidata ao Governo do Estado, Raquel Lyra, durante a campanha eleitoral, quando esteve participando de debate na sede do sindicato.</p>
<p>&ldquo;&Eacute; fundamental que a gente possa ter investimentos adequados na seguran&ccedil;a p&uacute;blica e a Governadora se comprometeu l&aacute; no pr&oacute;prio sindicato, ainda quando era candidata, a mudar a curva da falta de investimentos que Pernambuco vem sofrendo. &Eacute; preciso investir em seguran&ccedil;a p&uacute;blica, em estrutura, contrata&ccedil;&atilde;o de pessoal e valoriza&ccedil;&atilde;o do efetivo, que aqui em Pernambuco &eacute; o mais massacrado salarialmente, com a maior defasagem, mas que faz tanto, onde toda semana temos opera&ccedil;&atilde;o da Policia Civil, por conta do compromisso que esses policiais t&ecirc;m em defender a popula&ccedil;&atilde;o pernambucana", afirmou</p>
<p>"Mas esses policiais est&atilde;o adoecendo, est&atilde;o mal remunerados e trabalhando em locais completamente inadequados. T&aacute; na hora de Pernambuco ter seguran&ccedil;a p&uacute;blica como prioridade, e para isso, tem de priorizar as pessoas, os profissionais, os policiais&rdquo;.</p>
<p>Na chegada da governadora Raquel Lyra ao Centro de Conven&ccedil;&otilde;es de Pernambuco, o presidente do SINPOL-PE a cumprimentou e disse ter questionado sobre a valoriza&ccedil;&atilde;o do Policial Civil e a campanha salarial da categoria.</p>
<p>"Rafael, eu n&atilde;o esqueci de voc&ecirc;s. S&oacute; pe&ccedil;o mais um pouco de paci&ecirc;ncia, pois a valoriza&ccedil;&atilde;o ir&aacute; sair", teria garantido a governadora, em resposta ao presidente do SINPOL.</p>
<h2>CORONEL MEIRA, que fez acordo na Justi&ccedil;a por causa da secret&aacute;ria de Defesa Social, discursa no lan&ccedil;amento do JUNTOS PELA SEGURAN&Ccedil;A</h2>
<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;"><iframe style="width: 100%; height: 100%; position: absolute; left: 0px; top: 0px; overflow: hidden;" src="https://www.dailymotion.com/embed/video/x8mwwwn" width="100%" height="100%" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></div>
{% endraw %}