---
id: 15153110
date: "2023-01-03T16:18:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Sindicato dos M\u00e9dicos diz que decreto de Raquel criar\u00e1 'caos' nas unidades de sa\u00fade"
sutia: "Segundo sindicato, mais de mil profissionais de sa\u00fade ter\u00e3o que deixar seus postos"
chapeu: "Freio de arruma\u00e7\u00e3o"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/01/02/bc020123192-22235151.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em nota oficial, o Sindicato dos M&eacute;dicos de Pernambuco (SIMEPE) teceu duras cr&iacute;ticas contra o <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/01/15152671-raquel-lyra-exonera-servidores-estaduais-comissionados-veja-excecoes-ao-decreto-do-governo-de-pernambuco.html"><strong>decreto da governadora Raquel Lyra</strong></a> (PSDB) que ordenou o retorno, em cinco dias, de todos os servidores estaduais cedidos para outros &oacute;rg&atilde;os p&uacute;blicos.</p>
<p>Segundo o sindicato, mais de mil servidores atuando na &aacute;rea de sa&uacute;de ter&atilde;o que deixar seus postos e retornarem aos &oacute;rg&atilde;os de origem, prejudicando os servi&ccedil;os de sa&uacute;de.</p>
<p>O Sindicato diz que j&aacute; buscou di&aacute;logo com a Secretaria de Sa&uacute;de de Pernambuco para resolver a quest&atilde;o.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15153142],'cd_matia':'15153142','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                     		         <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/28/120x80/1_marilia3-21958368.jpg"/>
		                           <a class="link" href="/colunas/jamildo/2023/01/15153142-marilia-arraes-se-pronuncia-sobre-o-decreto-de-raquel-confira-o-que-ela-disse.html">MARÍLIA ARRAES se pronuncia sobre o DECRETO DE RAQUEL; confira o que ela disse</a>
                 </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>O Sindicato tamb&eacute;m criticou a revoga&ccedil;&atilde;o das licen&ccedil;as e a suspens&atilde;o do trabalho remoto, medidas que tamb&eacute;m constaram no decreto.</p>
<p><iframe src="https://player.mais.uol.com.br/?mediaId=17128341&amp;type=video" width="100%" height="290" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}