---
id: 15550611
date: "2023-07-20T20:11:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "garanhuns"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "L\u00edder da governadora fez duras cr\u00edticas contra secret\u00e1rio que pediu para sair"
sutia: "Cr\u00edticas ao secret\u00e1rio Silv\u00e9rio Pessoa foram por causa do FIG 2023"
chapeu: "Festival de Inverno"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/02/14/gm140223002-22439845.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em um v&iacute;deo que circulou nas redes sociais, com trechos da participa&ccedil;&atilde;o do parlamentar, o l&iacute;der do governo na Alepe, Izaias R&eacute;gis (PSDB), afirmou que o Estado, respons&aacute;vel pelo FIG, n&atilde;o estava preparado para realizar o evento.</p>
<p>&ldquo;Com a equipe da governadora toda novata na Fundarpe, na Empetur e na Secretaria de Cultura, esse pessoal n&atilde;o estava preparado para fazer o festival. Eu ajudei muito. Tive reuni&atilde;o, dei muita for&ccedil;a a eles. Ent&atilde;o, quero dizer a voc&ecirc; que n&atilde;o tem problema nenhum. O festival vai ser excelente, vai ser bom&rdquo;, cravou Iza&iacute;as.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15550606],'cd_matia':'15550606','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/11/120x80/1_silverio_pessoa__5_-20999090.jpg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/07/15550606-cai-primeiro-secretario-estadual-de-raquel-lyra-apos-7-meses-de-governo.html">'Cai' primeiro secretário estadual de Raquel Lyra após 7 meses de governo</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>O Festival de Inverno de Garanhuns tem sido alvo de muitas cr&iacute;ticas nas redes sociais, desde que a programa&ccedil;&atilde;o foi divulgada. A fala do deputado vem sendo utilizada pelos opositores como um &ldquo;atestado de culpa&rdquo; de Raquel, principalmente pelo fato de Iza&iacute;as ser o l&iacute;der do governo.</p>
{% endraw %}