---
id: 15457659
date: "2023-05-04T09:26:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "selecao-publica"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel Lyra come\u00e7a sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica para poderosos Gerentes Regionais de Sa\u00fade"
sutia: "Blog tinha adiantado que governadora Raquel Lyra iria fazer sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica"
chapeu: "M\u00e1quina p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/26/whatsapp_image_2023_04_26_at_16_15_09-22917109.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O Governo do Estado abriu o edital de sele&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica para os "Cargos Comissionados de Gerente Regional de Sa&uacute;de".</p>
<p>O<a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15453848-exclusivo-governo-do-estado-volta-a-nomear-depois-de-exoneraco-na-secretaria-de-saude.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> Governo do Estado poderia ter nomeado livremente os cargos</a>, muito cobi&ccedil;ados politicamente, mas preferiu abrir sele&ccedil;&atilde;o. J&aacute; houve muita disputa entre deputados estaduais, em gest&otilde;es passadas, para nomear estes cargos.</p>
<p>O Blog tinha adiantado, em 17 de abril, a decis&atilde;o do Governo de fazer a escolha por sele&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica.</p>
<p>A sele&ccedil;&atilde;o foi iniciada em portaria assinada por Zilda Do Rego Cavalcanti, secret&aacute;ria estadual de Sa&uacute;de.</p>
<p>Poder&atilde;o participar profissionais da &aacute;rea que "sejam portadores de diploma de n&iacute;vel superior; tenham experi&ecirc;ncia comprovada no Sistema &Uacute;nico de Sa&uacute;de de, no m&iacute;nimo, 03 (tr&ecirc;s) anos; e tenham ocupado cargo de gest&atilde;o, na &aacute;rea de sa&uacute;de, no setor p&uacute;blico ou privado, nos &uacute;ltimos 04 (quatro) anos".</p>
<p>As inscri&ccedil;&otilde;es ir&atilde;o de 4 a 19 de maio. O resultado final est&aacute; previsto para 30 de maio. Al&eacute;m da an&aacute;lise do curr&iacute;culo, <a href="https://interior.ne10.uol.com.br/noticias/2023/03/15207695-gestao-raquel-lyra-exonera-na-saude-todos-servidores-que-exercem-funcao-gratificada-de-supervisao-e-de-apoio.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">os candidatos passar&atilde;o por "entrevista e prova pr&aacute;tica".</a></p>
{% endraw %}