---
id: 15556564
date: "2023-07-28T14:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "rodoviarios"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "MPT em Pernambuco abre investiga\u00e7\u00e3o sobre pris\u00e3o do presidente do Sindicato dos Rodovi\u00e1rios"
sutia: "A investiga\u00e7\u00e3o tem como objetivo apurar a poss\u00edvel conduta antissindical praticada contra Aldo Lima, em viola\u00e7\u00e3o ao direito fundamental de liberdade sindical"
chapeu: "Transportes"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/07/26/dg6a3796-23625834.jpg"
---
{% raw %}
<p>O Minist&eacute;rio P&uacute;blico do Trabalho em Pernambuco instaurou Inqu&eacute;rito Civil para apurar as not&iacute;cias sobre a pris&atilde;o do presidente do Sindicato dos Trabalhadores em Transportes Rodovi&aacute;rios Urbanos de Passageiros do Recife e Regi&otilde;es Metropolitana da Mata Sul e Norte de Pernambuco, Aldo Lima. A investiga&ccedil;&atilde;o ser&aacute; conduzida pelo procurador do Trabalho e coordenador regional de Promo&ccedil;&atilde;o da Liberdade Sindical, Jos&eacute; La&iacute;zio Pinto.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15556479,15556367],'cd_matia':'15556367','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/07/26/120x80/1_greve1-23608787.jpg?20230727110535"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/07/15556479-aliado-de-joao-campos-critica-raquel-lyra-pela-prisao-de-lider-dos-rodoviarios.html">Aliado de João Campos critica Raquel Lyra pela prisão de líder dos rodoviários</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/06/05/120x80/1_7r5a6777-23097581.jpg?20230728122347"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/07/15556367-greve-dos-onibus-recife-raquel-lyra-se-pronuncia-sobre-greve-e-prisao-do-presidente-do-sindicato-dos-rodoviarios-veja-declaracao.html">Greve dos ônibus: Raquel Lyra se pronuncia sobre greve e prisão do presidente do Sindicato dos Rodoviários; veja declaração</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>A investiga&ccedil;&atilde;o tem como objetivo apurar a poss&iacute;vel conduta antissindical praticada contra Aldo Lima, em viola&ccedil;&atilde;o ao direito fundamental de liberdade sindical. De acordo com a Not&iacute;cia de Fato, o sindicalista foi detido pela Pol&iacute;cia Militar de Pernambuco em frente a garagem de uma empresa de &ocirc;nibus da Regi&atilde;o Metropolitana do Recife, durante ato grevista.</p>
<p>O MPT em Pernambuco acompanha o movimento dos rodovi&aacute;rios desde a &uacute;ltima segunda-feira. O &oacute;rg&atilde;o ministerial participou de media&ccedil;&atilde;o pr&eacute;-processual, promovida pelo Tribunal Regional do Trabalho da 6&ordf; Regi&atilde;o, dentro da qual foram realizadas duas reuni&otilde;es sem acordo entre as partes.</p>
<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;"><iframe style="width: 100%; height: 100%; position: absolute; left: 0px; top: 0px; overflow: hidden;" src="https://www.dailymotion.com/embed/video/x8muqky" width="100%" height="100%" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></div>
{% endraw %}