---
id: 15439024
date: "2023-04-11T17:23:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "alexandre-de-moraes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Alexandre de Moraes diz esperar que redes sociais adotem a\u00e7\u00f5es contra desinforma\u00e7\u00e3o"
sutia: "Na reuni\u00e3o, Moraes disse que as plataformas deveriam combater publica\u00e7\u00f5es de conte\u00fados nazista, fascista, homof\u00f3bico e antidemocr\u00e1tico"
chapeu: "ataque \u00e0s escolas"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/11/moraes-22870678.jpg"
---
{% raw %}
<p>O presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), ministro Alexandre de Moraes, disse nesta ter&ccedil;a-feira (11) esperar que as empresas que operam as redes sociais tomem medidas para coibir publica&ccedil;&otilde;es com conte&uacute;do nazista, homof&oacute;bico e antidemocr&aacute;tico nas plataformas.</p>
<p>A cobran&ccedil;a foi feita durante reuni&atilde;o entre Moraes e os presidentes dos 27 tribunais regionais eleitorais (TREs), em Bras&iacute;lia. O encontro foi realizado para debater a organiza&ccedil;&atilde;o das elei&ccedil;&otilde;es municipais de 2024.</p>
<p>Na reuni&atilde;o, Moraes disse que as plataformas deveriam combater publica&ccedil;&otilde;es de conte&uacute;dos nazista, fascista, homof&oacute;bico e antidemocr&aacute;tico &ldquo;com o mesmo vigor que combatem postagens com nuances de pedofilia, pornografia e infra&ccedil;&atilde;o aos direitos autorais&rdquo;.</p>
<p>&ldquo;Acho que cabe, inclusive, a invers&atilde;o do &ocirc;nus da prova. Na d&uacute;vida sobre o teor de um conte&uacute;do retirado do ar, o autor deve provar que a publica&ccedil;&atilde;o est&aacute; de acordo com as normas vigentes&rdquo;, afirmou Moraes.</p>
<h2>Elei&ccedil;&otilde;es 2024</h2>
<p>Sobre o pleito de 2024, os presidente do TREs tamb&eacute;m pediram que seja garantido pela Justi&ccedil;a Eleitoral o transporte oficial de eleitores para evitar transtornos no dia da vota&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>Tamb&eacute;m foi informado que ser&atilde;o compradas mais 220 mil urnas eletr&ocirc;nicas para moderniza&ccedil;&atilde;o do atual acervo. A eventual obrigatoriedade da biometria para identifica&ccedil;&atilde;o de eleitores e a devolu&ccedil;&atilde;o de servidores requisitados para atuarem no pleito tamb&eacute;m foram temas discutidos.</p>
<p>A reuni&atilde;o foi fechada &agrave; imprensa, e as informa&ccedil;&otilde;es sobre o encontro foram divulgadas pelo TSE.</p>
<p>Com informa&ccedil;&otilde;es do TSE<br /></p>
{% endraw %}