---
id: 15430177
date: "2023-03-30T16:23:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "recife"
  - "joao-campos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jo\u00e3o Campos vai reformar dois cemit\u00e9rios do Recife. Saiba quais"
sutia: "Licita\u00e7\u00e3o visa reforma de piso e cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de conviv\u00eancia em dois cemit\u00e9rios"
chapeu: "EXCLUSIVO"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/31/7r5a0774-21968198.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, a Prefeitura do Recife abriu licita&ccedil;&atilde;o para reforma do piso e cria&ccedil;&atilde;o de espa&ccedil;os de conviv&ecirc;ncia em <strong>dois cemit&eacute;rios p&uacute;blicos do Recife:</strong> Santo Amaro e Parque das Flores.</p>
<p>A licita&ccedil;&atilde;o est&aacute; sendo conduzida pela EMLURB, estatal de lixo da Prefeitura.</p>
<p>Ser&atilde;o investidos <strong>R$ 4.708.707,49</strong> (quatro milh&otilde;es, setecentos e oito mil, setecentos e sete reais e quarenta e nove centavos) no Cemit&eacute;rio de Santo Amaro.</p>
<p>No Parque das Flores, ser&atilde;o investidos R$ 786,775,14 (setecentos e oitenta e seis mil, setecentos e setenta e cinco reais e catorze centavos).</p>
<p>Os valores podem diminuir com a disputa entre as empresas interessadas.</p>
<p>A abertura da concorr&ecirc;ncia j&aacute; foi marcada para 4 de maio.</p>
<p>Ser&aacute; facultado &agrave; participa&ccedil;&atilde;o em v&iacute;deo confer&ecirc;ncia das empresas na Plataforma Google Meets devendo os interessados se habilitarem ao sistema at&eacute; 48 horas antes.<br /></p>
{% endraw %}