---
id: 15435950
date: "2023-04-06T17:01:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "violencia"
  - "escolas"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Fl\u00e1vio Dino manda PF investigar atua\u00e7\u00e3o interestadual de grupos neonazistas"
sutia: "A lei prev\u00ea puni\u00e7\u00e3o para os crimes resultantes de discrimina\u00e7\u00e3o ou preconceito de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional"
chapeu: "Ataques em escolas"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/01/14/posse_diretor_pf_mcamgo_abr_100120231818_20-22304977.jpg"
---
{% raw %}
<p>O ministro da Justi&ccedil;a e Seguran&ccedil;a P&uacute;blica, Flavio Dino, informou, nesta quinta-feira (6), que determinou a instaura&ccedil;&atilde;o de inqu&eacute;rito pela Pol&iacute;cia Federal (PF) para investigar a atua&ccedil;&atilde;o interestadual de organismos nazistas. A medida foi anunciada em publica&ccedil;&atilde;o nas redes sociais.</p>
<p>&ldquo;Assinei agora determina&ccedil;&atilde;o &agrave; Pol&iacute;cia Federal para que instaure inqu&eacute;rito policial sobre organismos nazistas e/ou neonazistas no Brasil, j&aacute; que h&aacute; ind&iacute;cios de atua&ccedil;&atilde;o interestadual. H&aacute; poss&iacute;vel configura&ccedil;&atilde;o de crimes previstos na Lei 7.716/89&rdquo;, anunciou o ministro.</p>
<p>A lei prev&ecirc; puni&ccedil;&atilde;o para os crimes resultantes de discrimina&ccedil;&atilde;o ou preconceito de ra&ccedil;a, cor, etnia, religi&atilde;o ou proced&ecirc;ncia nacional.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15435910],'cd_matia':'15435910','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/05/120x80/1_000_33cp8kl-22848986.jpg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15435910-morte-nas-escolas-clarissa-tercio-defende-presenca-de-seguranca-armada-nas-escolas.html">MORTE NAS ESCOLAS: Clarissa Tércio defende presença de segurança armada nas escolas</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>A determina&ccedil;&atilde;o ocorre ap&oacute;s ataque a uma creche em Blumenau (SC), onde um homem invadiu a unidade, matou e feriu crian&ccedil;as. Na semana passada, uma escola em S&atilde;o Paulo tamb&eacute;m foi alvo de um atentado e uma professora foi morta.</p>
<p>No m&ecirc;s passado, o massacre na escola Raul Brasil, em Suzano (SP), completou quatro anos. O crime resultou na morte de sete pessoas e os autores, que eram ex-alunos da institui&ccedil;&atilde;o de ensino, se suicidaram ap&oacute;s a trag&eacute;dia.</p>
<p>De acordo com as investiga&ccedil;&otilde;es, os autores do crime eram ativos em f&oacute;runs da internet, onde predominam os discursos de &oacute;dio mis&oacute;ginos, supremacismo branco, bullying e nazismo. Esses discursos continuam reverberando entre a juventude.</p>
<p>Um relat&oacute;rio com diagn&oacute;stico desse tipo de viol&ecirc;ncia nas escolas e poss&iacute;veis solu&ccedil;&otilde;es foi elaborado na transi&ccedil;&atilde;o do governo Luiz In&aacute;cio Lula da Silva, em dezembro de 2022, intitulado &ldquo;O extremismo de direita entre adolescentes e jovens no Brasil: ataques &agrave;s escolas e alternativas para a a&ccedil;&atilde;o governamental.&rdquo;</p>
<p>O documento mostra que no Brasil - desde a primeira d&eacute;cada dos anos 2000 - houve 16 ataques em escolas, dos quais quatro no segundo semestre do ano passado, com 35 mortos e 72 feridos.</p>
<p>Ontem (5), o governo se comprometeu com a&ccedil;&otilde;es de promo&ccedil;&atilde;o &agrave; cultura de paz e n&atilde;o viol&ecirc;ncia na sociedade e instituiu Grupo de Trabalho Interministerial para propor pol&iacute;ticas de preven&ccedil;&atilde;o e enfrentamento da viol&ecirc;ncia nas escolas. O ministro Fl&aacute;vio Dino tamb&eacute;m anunciou a libera&ccedil;&atilde;o de R$ 150 milh&otilde;es para ampliar as patrulhas escolares em todo o pa&iacute;s.<br /></p>
{% endraw %}