---
id: 15590262
date: "2023-09-11T10:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "inseguranca"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Quem vai pedir m\u00fasica no Fant\u00e1stico pelo terceiro inc\u00eandio no dep\u00f3sito de armas da SDS?"
sutia: "Pol\u00edcia Civil disse que  local abrigava os \u00faltimos itens de armas e muni\u00e7\u00f5es apreendidos, incluindo espoletas usadas em espingardas artesanais"
chapeu: "armas de repeti\u00e7\u00e3o"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/09/11/imagem_do_whatsapp_de_2023_09_11_a_s__08_03_23-24248544.jpg"
---
{% raw %}
<p>Na manh&atilde; de segunda-feira (11), um inc&ecirc;ndio devastou o pr&eacute;dio hist&oacute;rico da Coordenadoria de Recursos Especiais (Core) da Pol&iacute;cia Civil de Pernambuco, localizado no cora&ccedil;&atilde;o do Recife, no bairro de S&atilde;o Jos&eacute;.</p>
<p>Os moradores locais relataram ouvir muni&ccedil;&otilde;es explodindo devido ao inc&ecirc;ndio.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado para responder ao incidente por volta das 5h40. Tr&ecirc;s ve&iacute;culos foram enviados ao local, incluindo duas unidades de combate a inc&ecirc;ndios e uma unidade de comando operacional.</p>
<p>Os bombeiros conseguiram controlar o fogo, que se limitou a uma sala de armazenamento do Core, onde as armas e muni&ccedil;&otilde;es s&atilde;o catalogadas. Gra&ccedil;as &agrave; r&aacute;pida resposta dos bombeiros, o fogo foi contido e n&atilde;o houve v&iacute;timas. A causa do inc&ecirc;ndio ser&aacute; determinada por uma investiga&ccedil;&atilde;o forense.</p>
<p>A Pol&iacute;cia Civil disse em comunicado que o local abrigava os &uacute;ltimos itens de armas e muni&ccedil;&otilde;es apreendidos, incluindo espoletas usadas em espingardas artesanais (soca-soca), que podem ter causado uma s&eacute;rie de estampidos.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/09/14/120x80/1_arquivo-18803827.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'61411884a84c1', 'cd_midia':18803827, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/09/14/arquivo-18803827.jpg', 'ds_midia': 'INC&Ecirc;NDIO Dep&oacute;sito de armas da SDS, no bairro de Joana Bezerra, no Recife, pegou fogo em janeiro de 2012. Havia uma tonelada de muni&ccedil;&otilde;es', 'ds_midia_credi': 'ACERVO JC IMAGEM', 'ds_midia_titlo': 'INC&Ecirc;NDIO Dep&oacute;sito de armas da SDS, no bairro de Joana Bezerra, no Recife, pegou fogo em janeiro de 2012. Havia uma tonelada de muni&ccedil;&otilde;es', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '598', 'align': 'Left'}"><figure style="width:598;height:1224;">
			<img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/09/14/arquivo-18803827.jpg" alt="ACERVO JC IMAGEM" title="INC&Ecirc;NDIO Dep&oacute;sito de armas da SDS, no bairro de Joana Bezerra, no Recife, pegou fogo em janeiro de 2012. Havia uma tonelada de muni&ccedil;&otilde;es">
		<figcaption class='text-left'>
			INC&Ecirc;NDIO Dep&oacute;sito de armas da SDS, no bairro de Joana Bezerra, no Recife, pegou fogo em janeiro de 2012. Havia uma tonelada de muni&ccedil;&otilde;es - <strong>ACERVO JC IMAGEM</strong>
		</figcaption>
	</figure></tinymce></p>
<h2>Furto de armas<br /></h2>
<p>"Esse &eacute; o 3&ordm; inc&ecirc;ndio no mesmo lugar ? Muitaaaaaaaaa coincid&ecirc;ncia. Quem consegue contabilizar depois o que foi queimado e o que n&atilde;o foi? E continua tudo como d&rsquo;antes no quartel de Abrantes S&oacute; algu&eacute;m muito inocente acredita nessas coincid&ecirc;ncias, nesses acidentes", afirmou nesta segunda um advogado de Pernambuco que j&aacute; relatara furto das armas no governo passado.</p>
{% endraw %}