---
id: 15585879
date: "2023-09-04T12:53:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "seguranca-publica"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Ap\u00f3s sa\u00edda de Carla Patr\u00edcia da SDS, Associa\u00e7\u00e3o dos Delegados de Pol\u00edcia diz temer futuro da seguran\u00e7a p\u00fablica"
sutia: "Os delegados desejaram boas-vindas ao novo secret\u00e1rio Alexandre Carvalho"
chapeu: "seguran\u00e7a p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/05/25/1_rb__8068_17120044-23041275.jpg"
---
{% raw %}
<p>Os delegados de pol&iacute;cia de Pernambuco receberam com preocupa&ccedil;&atilde;o a sa&iacute;da da secret&aacute;ria estadual de Defesa Social, Carla Patr&iacute;cia Cunha. A Associa&ccedil;&atilde;o dos Delegados de Pol&iacute;cia do Estado (Adeppe) se mostrou surpresa e questionou o rumo do programa de seguran&ccedil;a p&uacute;blica Juntos pela Seguran&ccedil;a, lan&ccedil;ado pelo Governo do Estado.</p>
<p>A categoria argumentou que a Secretaria de Administra&ccedil;&atilde;o recebeu o pleito da Adeppe acerca da valoriza&ccedil;&atilde;o dos servidores, mas que, at&eacute; o momento, n&atilde;o teve nenhuma sinaliza&ccedil;&atilde;o de resposta por parte do Governo.</p>
<p>A Associa&ccedil;&atilde;o dos Delegados de Pol&iacute;cia do Estado se colocou &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o para dialogar e construir, junto ao Governo e demais institui&ccedil;&otilde;es, uma solu&ccedil;&atilde;o efetiva para os problemas da seguran&ccedil;a p&uacute;blica. Os delegados de pol&iacute;cia destacam que a sa&iacute;da de Carla Patr&iacute;cia deixa uma lacuna na Secretaria de Defesa Social, pois a secret&aacute;ria demonstrava interesse em solucionar os entraves que fazem Pernambuco amargar no ranking da viol&ecirc;ncia nacional.</p>
<p>Os delegados desejaram boas-vindas ao novo secret&aacute;rio Alexandre Carvalho, considerado pela categoria um profissional experiente e qualificado. A Adeppe espera que Carvalho siga o caminho tra&ccedil;ado por Carla Patr&iacute;cia, apto ao di&aacute;logo com a finalidade de combater a viol&ecirc;ncia e valorizar as for&ccedil;as policiais do Estado.</p>
{% endraw %}