---
id: 15444186
date: "2023-04-17T15:07:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "moradores-de-rua"
  - "acao-social"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Alepe vai criar observat\u00f3rio de pol\u00edticas para popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua"
sutia: "O objetivo \u00e9 monitorar, controlar, fiscalizar, avaliar e indicar propostas para prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o social dos moradores de rua"
chapeu: "A\u00e7\u00e3o social"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/12/bc120722005-21347917.jpg"
---
{% raw %}
<p>O projeto de Lei 542/2023, que cria o Observat&oacute;rio sobre Pol&iacute;ticas P&uacute;blicas para a Popula&ccedil;&atilde;o em Situa&ccedil;&atilde;o de Rua no Estado de Pernambuco, ser&aacute; discutido a partir desta ter&ccedil;a-feira, 18, na reuni&atilde;o da Comiss&atilde;o de Constitui&ccedil;&atilde;o, Legisla&ccedil;&atilde;o e Justi&ccedil;a da Assembleia Legislativa.</p>
<p>A mat&eacute;ria &eacute; de autoria do deputado <strong>Romero Albuquerque,</strong> e tem como objetivo monitorar, controlar, fiscalizar, avaliar e indicar propostas para prote&ccedil;&atilde;o e promo&ccedil;&atilde;o social dos moradores de rua.</p>
<p>Albuquerque diz que o Observat&oacute;rio ajudar&aacute; &ldquo;n&atilde;o apenas governantes, mas toda sociedade a ter uma melhor compreens&atilde;o da popula&ccedil;&atilde;o que vive nas ruas, e a trabalhar efetivamente a promo&ccedil;&atilde;o social e de pol&iacute;ticas para essas pessoas, que s&atilde;o fruto de anos de viola&ccedil;&atilde;o de direitos&rdquo;, aponta.</p>
<p>Atrav&eacute;s dos dados que ser&atilde;o produzidos, o deputado prop&otilde;e buscar o aperfei&ccedil;oamento da legisla&ccedil;&atilde;o vigente e pol&iacute;ticas p&uacute;blicas em execu&ccedil;&atilde;o, respeitando as especificidades de cada regi&atilde;o para o melhor aproveitamento dos recursos na elabora&ccedil;&atilde;o, desenvolvimento, acompanhamento e monitoramento das pol&iacute;ticas p&uacute;blicas; incentivar a discuss&atilde;o para a implementa&ccedil;&atilde;o de Centros de Refer&ecirc;ncia Especializados para a Popula&ccedil;&atilde;o em Situa&ccedil;&atilde;o de Rua; fomentar o desenvolvimento, a implanta&ccedil;&atilde;o e amplia&ccedil;&atilde;o peri&oacute;dica das a&ccedil;&otilde;es educativas de combate ao preconceito a viol&ecirc;ncia contra a popula&ccedil;&atilde;o em situa&ccedil;&atilde;o de rua, entre outras medidas.</p>
<p>A proposta tamb&eacute;m ser&aacute; discutida nos colegiados de Administra&ccedil;&atilde;o P&uacute;blica, Educa&ccedil;&atilde;o e Cultura, Sa&uacute;de e Assist&ecirc;ncia Social, Desenvolvimento Econ&ocirc;mico e Turismo, Seguran&ccedil;a P&uacute;blica e Defesa Social, e de Cidadania, Direitos Humanos e Participa&ccedil;&atilde;o Popular.</p>
{% endraw %}