---
id: 15607968
date: "2023-10-03T16:21:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "joao-campos"
  - "geraldao"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jo\u00e3o Campos vai divulgar projeto de 'privatiza\u00e7\u00e3o' do Gerald\u00e3o ao mercado"
sutia: "Objetivo da Prefeitura \u00e9 fazer PPP para opera\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do tradicional est\u00e1dio"
chapeu: "EXCLUSIVO"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/03/joao_camposrecife-22511586.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, a Prefeitura anunciou que os "potenciais licitantes interessados no projeto de Concess&atilde;o para a presta&ccedil;&atilde;o dos servi&ccedil;os de gest&atilde;o, opera&ccedil;&atilde;o, manuten&ccedil;&atilde;o, explora&ccedil;&atilde;o e execu&ccedil;&atilde;o de obras e servi&ccedil;os de engenharia do <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15190492-exclusivo-joao-campos-quer-privatizar-geraldao-com-contrato-de-rs-175-milhoes.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Complexo Multiuso Geraldo Magalh&atilde;es &ndash; Gerald&atilde;o </a>poder&atilde;o participar de reuni&atilde;o para divulga&ccedil;&atilde;o do projeto ao mercado, a ser at&eacute; o dia 10 de novembro de 2023".</p>
<p>O objetivo &eacute; repassar o tradicional equipamento p&uacute;blico para a iniciativa privada pelo prazo de 20 (vinte) anos, por uma parceria p&uacute;blico-privada (PPP).</p>
<p>Fundado em 1970, o Gerald&atilde;o completou 50 anos em 2020. De l&aacute; para c&aacute;, fez parte da mem&oacute;ria afetiva dos recifenses que frequentaram o gin&aacute;sio nas d&eacute;cadas de 1970, 1980, 1990 e in&iacute;cio dos anos 2000.</p>
<p>O Gerald&atilde;o passou quase oito anos fechado, s&oacute; sendo reentregue em setembro de 2020, na gest&atilde;o do ex-prefeito Geraldo J&uacute;lio (PSB).</p>
<p>A reforma foi or&ccedil;ada em R$ 45 milh&otilde;es e passou por sete longos anos para ser finalizada.</p>
<p>O projeto inicial previa a entrega para junho de 2014, mas o projeto passou por sucessivos atrasos durante a gest&atilde;o do PSB.</p>
<p>"Gerald&atilde;o &eacute; um &iacute;cone. Eu tive a oportunidade jogar e assistir grandes jogos de sele&ccedil;&atilde;o. Espet&aacute;culos culturais de artistas. &Eacute; um &iacute;cone da nossa cidade. Todo mundo tem uma liga&ccedil;&atilde;o afetiva com o Gerald&atilde;o e ele agora est&aacute; pronto. N&atilde;o apenas reformado, mas completamente modernizado, requalificado. &Eacute; o melhor gin&aacute;sio esportivo do Brasil e um equipamento ainda mais completo. Vai promover atividades sociais, de sa&uacute;de, esportivos da &aacute;rea de lazer. E esse equipamento tamb&eacute;m tem v&aacute;rios sal&otilde;es para receber eventos corporativos tamb&eacute;m. O turismo da nossa cidade tamb&eacute;m vai ter uma influ&ecirc;ncia positiva com a reabertura do Gerald&atilde;o", falou o ex-prefeito Geraldo Julio, na &eacute;poca.</p>
{% endraw %}