---
id: 15455283
date: "2023-05-01T10:24:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "nordeste"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "De olho no Recife, Andr\u00e9 Ferreira ataca Lula no Nordeste em contraponto a favor de Bolsonaro"
sutia: "\"Meu mandato \u00e9 por Pernambuco e pelo Nordeste\", afirma, sobre preocupa\u00e7\u00e3o dos bolsonaristas com vit\u00f3ria de Lula na regi\u00e3o"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2024"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/08/03/bolsonaroeandreferreira-21471606.jpg"
---
{% raw %}
<p>O deputado federal <strong>Andr&eacute; Ferreira</strong> fez um balan&ccedil;o dos 100 primeiros dias do seu segundo mandato, sempre apresentando-se como tendo sido eleito com a maior vota&ccedil;&atilde;o no Nordeste.</p>
<p>O deputado destacou a cria&ccedil;&atilde;o da Frente Parlamentar do Fortalecimento do Nordeste, o projeto de lei da Tarifa Social da &Aacute;gua e o de Prote&ccedil;&atilde;o &agrave; Mulher. Lula bateu os bolsonaristas com uma vota&ccedil;&atilde;o maior no Nordeste. Bolsonaro fez v&aacute;rias viagens a Pernambuco, mas foi derrotado no Estado.<br /></p>
<p>&ldquo;O povo me delegou a responsabilidade de trabalhar em defesa dos pernambucanos e dos nordestinos. N&atilde;o hesitarei nessa miss&atilde;o. Em Pernambuco, Raquel Lyra tem arrumado a casa, devastada pelos governos do PSB, e, no Brasil, assistimos a um verdadeiro circo. Foram 100 dias de muita conversa de Lula, mas, na pr&aacute;tica, nada com nada. Ele foi eleito com os votos do Nordeste e tem que apresentar solu&ccedil;&otilde;es e n&atilde;o vir ao nosso Estado visitar o MST&rdquo;, criticou Andr&eacute; Ferreira.</p>
<p>Ele diz que nesses 100 dias de mandato tem atuado em defesa da regi&atilde;o, "t&atilde;o penalizada ao longo dos anos".</p>
<p>&ldquo;Meu mandato est&aacute; &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o dos interesses da regi&atilde;o, que sobreviveu gra&ccedil;as &agrave;s pol&iacute;ticas sociais e estruturais do <strong>presidente Bolsonaro</strong>. Foi ele quem chegou junto na hora mais dif&iacute;cil. Esta tem que ser a d&eacute;cada do emprego, da dignidade, mas para isso &eacute; preciso ter objetivos ambiciosos, o que n&atilde;o enxergamos. Estamos vendo &eacute; uma briga por cargos, al&eacute;m de indica&ccedil;&otilde;es e nomea&ccedil;&otilde;es sem qualifica&ccedil;&atilde;o alguma&rdquo;, criticou, sem dar exemplos.</p>
<p>Quanto ao partido, dividido no Estado, Andr&eacute; Ferreira minimizou, refor&ccedil;ando o posicionamento do presidente municipal do PL Recife, Renato Antunes, que foi enf&aacute;tico na semana passada e, seguindo a mesma linha do presidente estadual da legenda, defende um amplo e rico debate interno.</p>
<p>&ldquo;Crescemos e queremos crescer ainda mais&rdquo;.</p>
<p>&ldquo;O partido estar&aacute; unido e n&atilde;o existe veto a ningu&eacute;m. Pelo contr&aacute;rio, temos quadros de qualidade. Isso engrandece o PL, mas vamos estabelecer um di&aacute;logo franco e construtivo&rdquo;, disse o parlamentar.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}