---
id: 15652571
date: "2023-12-28T18:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2024"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "PT, PCdoB e PV do Recife articulam agenda conjunta com Jo\u00e3o Campos"
sutia: "Federa\u00e7\u00e3o da Esperan\u00e7a tra\u00e7a agenda estrat\u00e9gica para 2024"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2024"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/12/26/joao_campos_apresenta_o_parque_urbano_eduardo_campos_-25810194.jpg"
---
{% raw %}
<p>Nesta quinta-feira (28/12), a Federa&ccedil;&atilde;o Brasil da Esperan&ccedil;a (PT, PCdoB e PV) no Recife realizou o &uacute;ltimo encontro do ano. As articula&ccedil;&otilde;es para 2024 j&aacute; acontecem h&aacute; alguns meses e o grupo tem ventilado a possibilidade de conquistar oito vagas no legislativo municipal.</p>
<p>Estiveram presentes no encontro o presidente do PT Recife Cirilo Motta, os vereadores Marco Aur&eacute;lio Filho e Osmar Ricardo, al&eacute;m do Secret&aacute;rio Executivo de Habita&ccedil;&atilde;o da capital, Felipe Cury.</p>
<p>&ldquo;A Federa&ccedil;&atilde;o Brasil da Esperan&ccedil;a (PT, PV PC do B) busca construir a segunda maior bancada nas elei&ccedil;&otilde;es 2024 na C&acirc;mara de Vereadores de Recife com unidade pol&iacute;tica e votada para os interesses do povo do Recife&rdquo;, comentou o presidente do PT Recife, Cirilo Motta.</p>
<p>Na reuni&atilde;o, ficou acertado o primeiro compromisso do bloco para o in&iacute;cio do ano que se aproxima: uma agenda conjunta com o prefeito Jo&atilde;o Campos, que ainda n&atilde;o decidiu se ter&aacute; ou n&atilde;o o PT na vice. O grupo disse estar otimista com a chapa propositiva que est&aacute; sendo constru&iacute;da.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/12/28/120x80/1_federacaodopt-25879665.jpeg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'658de7d117217', 'cd_midia':25879665, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/12/28/federacaodopt-25879665.jpeg', 'ds_midia': 'Presidente do PT no Recife, Cirilo, monta chapa de vereadores', 'ds_midia_credi': 'Divulga&ccedil;&atilde;o', 'ds_midia_titlo': 'Presidente do PT no Recife, Cirilo, monta chapa de vereadores', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '918', 'cd_midia_h': '1224', 'align': 'Left'}"><figure style="width:1224;height:918;">
			<img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/12/28/federacaodopt-25879665.jpeg" alt="Divulga&ccedil;&atilde;o" title="Presidente do PT no Recife, Cirilo, monta chapa de vereadores">
		<figcaption class='text-left'>
			Presidente do PT no Recife, Cirilo, monta chapa de vereadores - <strong>Divulga&ccedil;&atilde;o</strong>
		</figcaption>
	</figure></tinymce></p>
<p>&ldquo;Estamos confiantes que a Federa&ccedil;&atilde;o ter&aacute; uma chapa competitiva e o Partido Verde tem tido um papel fundamental nesse processo, pois estamos dialogando com as bases e renovando a milit&acirc;ncia da legenda com o total apoio do nosso deputado federal Clodoaldo Magalh&atilde;es. Al&eacute;m disso, temos defendido o nome do prefeito Jo&atilde;o Campos nestas discuss&otilde;es como o candidato leg&iacute;timo e natural do nosso grupo pol&iacute;tico&rdquo;, disse o vereador Marco Aur&eacute;lio Filho.</p>
{% endraw %}