---
id: 15582326
date: "2023-08-30T14:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "parque-capibaribe"
categories:
  - "sem-categoria"
title: " Jo\u00e3o Campos avan\u00e7a Parque Capibaribe com novo parque e pra\u00e7a \u00e0s margens do rio Capibaribe. Saiba os detalhes"
sutia: "Prefeitura do Recife lan\u00e7a edital de licita\u00e7\u00e3o para as obras do Jardim do Po\u00e7o"
chapeu: "Espa\u00e7os de conviv\u00eancia"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/08/30/img_0020-24124367.jpg"
---
{% raw %}
<p>A Prefeitura do Recife publicou um edital de licita&ccedil;&atilde;o para a constru&ccedil;&atilde;o do Jardim do Po&ccedil;o, uma &aacute;rea voltada para atividades de lazer, esportes e sa&uacute;de situada no bairro do Po&ccedil;o da Panela. O novo espa&ccedil;o p&uacute;blico foi objeto de consulta p&uacute;blica e reuni&otilde;es presenciais para escutar as demandas, sugest&otilde;es e necessidades da popula&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>O edital prev&ecirc; investimentos no valor m&aacute;ximo de <strong>R$ 8.940.037,96</strong>. O projeto inclui a implanta&ccedil;&atilde;o de uma Pra&ccedil;a da Inf&acirc;ncia, tr&ecirc;s quadras para pr&aacute;tica de esportes coletivos, pista de cooper, Academia do Idoso e &aacute;rea de gin&aacute;stica para a Terceira Idade, Parc&atilde;o para os pets, paisagismo, &aacute;rea de recrea&ccedil;&atilde;o com brinquedos, equipamentos para realiza&ccedil;&atilde;o de exerc&iacute;cios f&iacute;sicos ao ar livre, passeios, pavimentos e mobili&aacute;rios urbanos, edifica&ccedil;&otilde;es de apoio e sistema de drenagem. Mais de 50% do terreno ser&aacute; &aacute;rea verde.</p>
<p>O prefeito Jo&atilde;o Campos afirmou que a licita&ccedil;&atilde;o da obra do Jardim do Po&ccedil;o foi publicada no Di&aacute;rio Oficial e que o equipamento ser&aacute; de primeira qualidade. Ele destacou que a comunidade do entorno participou da valida&ccedil;&atilde;o dos equipamentos que estar&atilde;o no Jardim do Po&ccedil;o. O espa&ccedil;o ser&aacute; completamente recuperado, preservando a &aacute;rea verde e entregando um espa&ccedil;o p&uacute;blico com &aacute;rea para pr&aacute;tica de esportes, espa&ccedil;os de lazer e para as crian&ccedil;as, al&eacute;m de videomonitoramento e seguran&ccedil;a.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/08/30/120x80/1_img_0020-24124367.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'64ef78579bb5a', 'cd_midia':24124367, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/08/30/img_0020-24124367.jpg', 'ds_midia': 'Novo espa&ccedil;o p&uacute;blico ser&aacute; situado num terreno de 12 mil m2 &agrave;s margens da Avenida Dezessete de Agosto', 'ds_midia_credi': 'Prefeitura do Recife/Divulga&ccedil;&atilde;o', 'ds_midia_titlo': 'Novo espa&ccedil;o p&uacute;blico ser&aacute; situado num terreno de 12 mil m2 &agrave;s margens da Avenida Dezessete de Agosto', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '688', 'align': 'Left'}"><figure style="width:688;height:1224;">
			<img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/08/30/img_0020-24124367.jpg" alt="Prefeitura do Recife/Divulga&ccedil;&atilde;o" title="Novo espa&ccedil;o p&uacute;blico ser&aacute; situado num terreno de 12 mil m2 &agrave;s margens da Avenida Dezessete de Agosto">
		<figcaption class='text-left'>
			Novo espa&ccedil;o p&uacute;blico ser&aacute; situado num terreno de 12 mil m2 &agrave;s margens da Avenida Dezessete de Agosto - <strong>Prefeitura do Recife/Divulga&ccedil;&atilde;o</strong>
		</figcaption>
	</figure></tinymce></p>
<p>Al&eacute;m dos bairros de Casa Forte, Po&ccedil;o, Santana e Monteiro, o Jardim do Po&ccedil;o tamb&eacute;m beneficiar&aacute; os moradores da Iputinga e habitantes de 17 Zonas Especiais de Interesse Social (ZEIS) nos territ&oacute;rios das redondezas. O Jardim do Po&ccedil;o dialoga com o Parque Capibaribe, que busca redesenhar a capital pernambucana para se tornar uma Cidade Parque at&eacute; 2037 com a cria&ccedil;&atilde;o de um grande sistema de parques e pra&ccedil;as &agrave;s margens do rio Capibaribe.</p>
{% endraw %}