---
id: 15172981
date: "2023-02-03T14:31:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "empregos"
  - "concurso-publico"
  - "dinheiro"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "EMPREGO: Jaboat\u00e3o far\u00e1 concurso p\u00fablico com 627 vagas para professores"
sutia: "O an\u00fancio foi feito durante a abertura do Ano Letivo 2023, nesta sexta-feira (03), no Clube das \u00c1guias"
chapeu: "M\u00e1quina p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/06/03/whatsapp_image_2022_06_03_at_17_55_32-21155279.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O prefeito de <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/01/15157328-empresa-de-logistica-abre-as-portas-em-jaboatao.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Jaboat&atilde;o dos Guararapes</a>, Mano Medeiros,<span class="highlight"> anunciou que ser&atilde;o abertas as inscri&ccedil;&otilde;es para concurso p&uacute;blico com 627 vagas de professores.</span></p>
<p>O edital ser&aacute; lan&ccedil;ado na pr&oacute;xima semana, <strong>cuja organizadora do certame ser&aacute; a Funda&ccedil;&atilde;o Get&uacute;lio Vargas (FGV).</strong> A data para inscri&ccedil;&otilde;es ser&aacute; divulgada no edital.</p>
<p>O in&iacute;cio das aulas da <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/02/15171425-aliado-de-priscila-krause-assume-lideranca-da-oposicao-na-camara-do-recife.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">rede municipal </a>est&aacute; marcado para a pr&oacute;xima segunda-feira (6),<strong> para os cerca de 65 mil alunos.</strong></p>
<p>&ldquo;<em>Desde o in&iacute;cio da nossa gest&atilde;o, j&aacute; convocamos mais de tr&ecirc;s mil profissionais concursados e agora vamos realizar <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/01/15168398-concurso-cnmp-inscricoes-abrem-hoje-para-vagas-com-salario-de-ate-rs-12-mil.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">um novo concurso</a>, porque nosso compromisso sempre foi valorizar a Educa&ccedil;&atilde;o. Al&eacute;m disso, Vamos inaugurar, na pr&oacute;xima ter&ccedil;a-feira (07), uma creche em Barra de Jangada</em>.", atestou o prefeito.</p>
<p>"<em><span class="highlight"><strong>Outras tr&ecirc;s creches tamb&eacute;m ser&atilde;o entregues e neste m&ecirc;s de fevereiro teremos a implanta&ccedil;&atilde;o de mais duas escolas em tempo integral</strong></span>. &Eacute; um grande desafio para todos n&oacute;s que fazemos a gest&atilde;o, mas &eacute; importante ter o reconhecimento por parte de voc&ecirc;s da rede (Educa&ccedil;&atilde;o). Vamos em frente, pois temos muito a entregar &agrave; popula&ccedil;&atilde;o</em>&rdquo;, finalizou.<br /></p>
<h2>Confira tamb&eacute;m: CONCURSO BANCO DO BRASIL: veja n&uacute;mero de VAGAS, SAL&Aacute;RIO e onde se INSCREVER<br /></h2>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/sass5Gn-BKg" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}