---
id: 15633287
date: "2023-11-09T14:24:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "poco-da-panela"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "EXCLUSIVO: saiba quantos milh\u00f5es vai custar novo Parque Jardim do Po\u00e7o, anunciado por Jo\u00e3o Campos em abril"
sutia: "Parque Jardim do Po\u00e7o ficar\u00e1 no bairro Po\u00e7o da Panela"
chapeu: "Investimentos"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/156/imagemjc/imagem/noticia/2017/09/21/normal/77d3e07c04e9e65a218ab898aa67777d.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, a <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/10/15616747-exclusivo-joao-campos-desapropria-imovel-do-governo-do-estado-e-raquel-lyra-reclama-no-tjpe.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Prefeitura do Recife</strong> </a>j&aacute; escolheu a empresa para constru&ccedil;&atilde;o do novo <strong>Parque Jardim do Po&ccedil;o</strong>, no bairro <strong>Po&ccedil;o da Panela.</strong></p>
<p>A empresa vai receber o valor de R$ 8.496.161,76 (oito milh&otilde;es, quatrocentos e noventa e seis mil, cento e sessenta e um reais e setenta e seis centavos).</p>
<p>A licita&ccedil;&atilde;o foi conduzida pela <strong>EMLURB. <br /></strong></p>
<p>A Prefeitura do Recife anunciou, em abril, a desapropria&ccedil;&atilde;o de um terreno de 12 mil m&sup2; &agrave;s margens da Avenida 17 de Agosto.</p>
<p>O local ir&aacute; receber o Jardim do Po&ccedil;o, equipamento que ir&aacute; garantir a preserva&ccedil;&atilde;o de 69% de &aacute;rea verde, al&eacute;m de quadras de esportes, pista de cooper, mobili&aacute;rio infantil para a Primeira Inf&acirc;ncia, Parc&atilde;o e espa&ccedil;o para idosos, al&eacute;m de uma Academia da Cidade.</p>
<p>As obras ser&atilde;o iniciadas no primeiro trimestre de 2024.</p>
{% endraw %}