---
id: 15161558
date: "2023-01-17T13:49:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "lula"
  - "salario-minimo"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO: Centrais sindicais pressionam Lula e o ministro do Trabalho por pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o"
sutia: "Valoriza\u00e7\u00e3o do m\u00ednimo foi promessa na campanha de Lula"
chapeu: "renda m\u00ednima"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/01/13/lula-22304016.jpg"
---
{% raw %}
<p>Cerca de 500 representantes das centrais sindicais, sindicatos, federa&ccedil;&otilde;es e confedera&ccedil;&otilde;es de trabalhadores se reunir&atilde;o nesta quarta-feira (18), &agrave;s 10h, no Pal&aacute;cio do Planalto, em Bras&iacute;lia, com o presidente Luiz In&aacute;cio Lula da Silva e o ministro do Trabalho e Emprego (MTE), Luiz Marinho.<br /></p>
<p>No encontro, h&aacute; expectativa de cria&ccedil;&atilde;o de um grupo de trabalho para reinstalar a Pol&iacute;tica de Valoriza&ccedil;&atilde;o do Sal&aacute;rio M&iacute;nimo.</p>
<p>Entre outros benef&iacute;cios para a classe trabalhadora, as institui&ccedil;&otilde;es defendem a regulamenta&ccedil;&atilde;o do trabalho por aplicativos e o fortalecimento da negocia&ccedil;&atilde;o coletiva.</p>
<p>&ldquo;Essa reuni&atilde;o com o presidente Lula e o ministro Marinho &eacute; de suma import&acirc;ncia, diante da contrarreforma sindical que foi feita a partir das mudan&ccedil;as na legisla&ccedil;&atilde;o trabalhista, desde o governo Temer e, principalmente, no governo Bolsonaro&rdquo;, disse Deyvid Bacelar, coordenador-geral da Federa&ccedil;&atilde;o &Uacute;nica dos Petroleiros (FUP), uma das lideran&ccedil;as participantes do encontro.</p>
<p>Bacelar disse que houve um movimento de asfixia dos movimentos sindicais durante esses &uacute;ltimos governos.</p>
<p>"Houve a fragiliza&ccedil;&atilde;o das entidades sindicais perante as negocia&ccedil;&otilde;es coletivas e organiza&ccedil;&otilde;es do MTE e do Minist&eacute;rio P&uacute;blico do Trabalho (MPT). Essa reuni&atilde;o ser&aacute; crucial para o processo de fortalecimento da negocia&ccedil;&atilde;o coletiva e das entidades sindicais dentro de um estado democr&aacute;tico de direito. Um movimento sindical forte e organizado ajuda no fortalecimento da democracia&rdquo;.<br /><br />Esta ser&aacute; a primeira reuni&atilde;o oficial do conjunto das organiza&ccedil;&otilde;es sindicais com o presidente Lula e o ministro Marinho, e deve inaugurar uma agenda de encontros, em fase de elabora&ccedil;&atilde;o, com autoridades do novo governo e parlamentares.<br /></p>
<p>"Um dos compromissos de campanha do presidente Lula foi a retomada da Pol&iacute;tica de Valoriza&ccedil;&atilde;o do Sal&aacute;rio M&iacute;nimo, que chegou a atingir, no seu segundo governo, valoriza&ccedil;&atilde;o de 70%, a maior das &uacute;ltimas cinco d&eacute;cadas, representando importante instrumento de distribui&ccedil;&atilde;o de renda."</p>
<p>"A Pol&iacute;tica de Valoriza&ccedil;&atilde;o do Sal&aacute;rio M&iacute;nimo, institu&iacute;da no primeiro governo Lula, em 2003, foi descontinuada em 2019 pelo ex-presidente Jair Bolsonaro. Com isso, o Brasil tem hoje o segundo pior sal&aacute;rio m&iacute;nimo real entre 31 pa&iacute;ses, atr&aacute;s, inclusive, de pa&iacute;ses vizinhos da Am&eacute;rica Latina, segundo a Organiza&ccedil;&atilde;o para Coopera&ccedil;&atilde;o e Desenvolvimento Econ&ocirc;mico (OCDE)".<br /></p>
{% endraw %}