---
id: 15625595
date: "2023-10-27T15:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "sileno-guedes"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "PEC: Sileno Guedes quer vincular gastos de Raquel Lyra na assist\u00eancia social"
sutia: "Deputado apresentou proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Estado"
chapeu: "Oposi\u00e7\u00e3o no ataque"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/10/1_sileno___10_04_2023-22868359.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, o deputado estadual <strong>Sileno Guedes</strong>, presidente estadual do PSB, quer criar uma vincula&ccedil;&atilde;o de gastos para o Governo do Estado na assist&ecirc;ncia social.</p>
<p>Com apoio de outros 19 deputados, o parlamentar de oposi&ccedil;&atilde;o apresentou uma proposta de emenda &agrave; Constitui&ccedil;&atilde;o do Estado.</p>
<p>Pela proposta, os governadores ter&atilde;o que destinar, no m&iacute;nimo, 1,5% (um e meio por cento) da receita para a assist&ecirc;ncia social.</p>
<p>"O Estado aplicar&aacute;, anualmente, nunca menos de 1,5% (um e meio por cento) da receita corrente l&iacute;quida do respectivo exerc&iacute;cio financeiro no financiamento do Sistema &Uacute;nico de Assist&ecirc;ncia Social (SUAS)", determina a proposta.</p>
<p>A maioria dos deputados que assinou a proposta votou contra a governadora na recente derrubada dos vetos. No entanto, o l&iacute;der do governo, Izaias R&eacute;gis (PSDB), bem como a deputada D&eacute;bora Almeida (PSDB), da mesma legenda de Raquel, tamb&eacute;m assinaram a proposta que vincula os gastos da governadora.</p>
<p>"Faz-se necess&aacute;rio garantir que a Constitui&ccedil;&atilde;o do Estado de Pernambuco preveja a destina&ccedil;&atilde;o de um montante espec&iacute;fico para o funcionamento dos programas e servi&ccedil;os do SUAS, motivo pelo qual apresentamos a presente proposta", justifica Sileno.</p>
{% endraw %}