---
id: 15441300
date: "2023-04-13T16:28:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "recife"
  - "violencia"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Seguran\u00e7a: Deputado sugere criar Cadastro Estadual de Assaltantes de Taxistas e Motoristas de Aplicativo"
sutia: "Romero Albuquerque reclama que os profissionais da categoria se tornaram alvo dos bandidos, em virtude do descontrole do poder p\u00fablico na preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o criminal"
chapeu: "seguran\u00e7a p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/13/fotoromeroplenario-22878988.jpg"
---
{% raw %}
<p>O projeto de Lei 536/2023, apresentado esta semana na Assembleia Legislativa pelo deputado Romero Albuquerque, determina que as pessoas indiciadas por assaltar taxistas e motoristas de aplicativos em Pernambuco far&atilde;o parte de um Cadastro Estadual que dever&aacute; ficar dispon&iacute;vel no site da Secretaria de Defesa Social, para alertar profissionais sobre o risco de serem v&iacute;timas da a&ccedil;&atilde;o dos criminosos.</p>
<p>O Cadastro Estadual de Assaltantes de Taxistas e Motoristas de Aplicativos no Estado de Pernambuco dever&aacute; conter dados como o nome, foto e idade do agente criminoso, al&eacute;m das circunst&acirc;ncias e local em que o crime foi praticado. A proposta estabelece que a SDS regulamentar&aacute; a cria&ccedil;&atilde;o, a atualiza&ccedil;&atilde;o, a divulga&ccedil;&atilde;o e o acesso ao Cadastro, que dever&aacute; respeitar o sigilo das investiga&ccedil;&otilde;es policiais.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15441289],'cd_matia':'15441289','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/09/06/120x80/1_7r5a9481-21673957.jpg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15441289-exclusivo-joao-campos-decreta-prazo-para-todos-os-taxistas-do-recife-se-recadastrarem-saiba-ate-quando.html">EXCLUSIVO: João Campos decreta prazo para todos os taxistas do Recife se recadastrarem. Saiba até quando</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Romero aponta que os profissionais da categoria se tornaram &ldquo;alvo dos bandidos, em virtude do descontrole do poder p&uacute;blico na preven&ccedil;&atilde;o e repress&atilde;o criminal&rdquo;.</p>
<p>&ldquo;O sentimento de impunidade percebido por criminosos coloca a sociedade em estado de alerta e faz v&iacute;timas reais e potenciais&rdquo;, diz a justificativa. O PL ainda ser&aacute; discutido na Assembleia Legislativa.</p>
{% endraw %}