---
id: 15570350
date: "2023-08-15T13:07:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "greve"
  - "metroviarios"
  - "jamildo"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Grande Recife divulga esquema especial para minimizar impacto da paralisa\u00e7\u00e3o dos metrovi\u00e1rios"
sutia: "A caravana dos metrovi\u00e1rios \u00e9 parte de uma mobiliza\u00e7\u00e3o de uma campanha que luta contra a privatiza\u00e7\u00e3o do Metr\u00f4 do Recife."
chapeu: "Transporte"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/08/14/metroviarios-23893747.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O Diretor-Presidente do Grande Recife Cons&oacute;rcio de Transporte, Matheus Freitas, informou ao Blog de Jamildo, nesta ter&ccedil;a-feira, que, <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/08/15569877-em-assembleia-metroviarios-decidem-por-continuidade-da-greve-por-tempo-indeterminado.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">em decorr&ecirc;ncia da continua&ccedil;&atilde;o da greve dos metrovi&aacute;rios</a>, cerca de 200 mil pessoas que utilizam diariamente o metr&ocirc; do Recife s&atilde;o afetadas.</p>
<p>Segundo Freitas, para minimizar os impactos da paralisa&ccedil;&atilde;o na rotina dos usu&aacute;rios do transporte p&uacute;blico, mais precisamente, os das linhas Centro e Sul do metr&ocirc;, tr&ecirc;s linhas especiais circular&atilde;o 238 &ndash; TI Jaboat&atilde;o/TI Barro, 2481 &ndash; TI Camaragibe/TI TIP e 858 &ndash; TI Joana Bezerra/TI Afogados/TI Barro fazendo as liga&ccedil;&otilde;es entre estes terminais, al&eacute;m do refor&ccedil;o, a altera&ccedil;&atilde;o e o prolongamento do itiner&aacute;rio de outros que devem seguir viagem at&eacute; o Centro do Recife.</p>
<p>"Agentes do &Oacute;rg&atilde;o foram designados para acompanhar todo o plano de contingenciamento, procurando sempre fazer os ajustes necess&aacute;rios da opera&ccedil;&atilde;o com foco nos usu&aacute;rios do transporte, de responsabilidade do Grande Recife Cons&oacute;rcio", disse a estatal.</p>
<h2>Confira as linhas que ter&atilde;o refor&ccedil;o na frota ou nas viagens</h2>
<ul>
<li>200 &ndash; TI Jaboat&atilde;o (Parador)</li>
<li>346 &ndash; TI TIP (Conde da Boa Vista)</li>
<li>232 &ndash; Cavaleiro</li>
<li>243 &ndash; Vila Dois Carneiros</li>
<li>2450 &ndash; TI Camaragibe (Conde da Boa Vista)</li>
<li>2480 &ndash; TI Camaragibe/Derby</li>
<li>166 &ndash; TI Cajueiro Seco (Rua do Sol)</li>
<li>185 &ndash; TI Cabo</li>
<li>026 &ndash; TI Aeroporto/TI Joana Bezerra</li>
<li>115 &ndash; TI Aeroporto/TI Afogados</li>
<li>023 &ndash; TI Aeroporto/TI Tancredo Neves</li>
<li>168 &ndash; TI Tancredo Neves (Conde da Boa Vista)</li>
<li>181 &ndash; Cabo (Cohab)/TI Cajueiro Seco</li>
<li>140 &ndash; TI Cajueiro Seco/Shopping</li>
<li>4123 &ndash; Tr&ecirc;s Carneiros Baixo (Cais de Santa Rita)</li>
<li>4133 &ndash; Tr&ecirc;s Carneiros (Cais de Santa Rita)</li>
<li>4137 &ndash; UR-11 (Cais de Santa Rita)</li>
<li>370 &ndash; TI TIP/TI Aeroporto</li>
</ul>
<p>Em caso de d&uacute;vidas, sugest&otilde;es e reclama&ccedil;&otilde;es, o usu&aacute;rio pode entrar em contato com a Central de Atendimento ao Cliente do Cons&oacute;rcio, das 07h &agrave;s 19h, no n&uacute;mero 0800 081 0158, apenas para chamadas de telefone fixo, e o WhatsApp (99488.3999), das 05h30 &agrave;s 21h30, para mensagens de texto, &aacute;udio, fotos ou v&iacute;deos.<br /><br /></p>
{% endraw %}