---
id: 15556755
date: "2023-07-28T17:12:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "miguel-coelho"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Miguel Coelho critica gest\u00e3o do transporte p\u00fablico no Recife e sugere PPP e concess\u00f5es"
sutia: "\"Os pernambucanos continuam convivendo com os atrasos e a falta de seguran\u00e7a, em transportes lotados e sem conforto nenhum. J\u00e1 chega, t\u00e1 mais do que na hora de se dar um basta nisso!\", afirmou Miguel Coelho."
chapeu: "Transportes"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/07/26/whatsapp_image_2023_07_26_at_18_22_35-23626595.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O ex-prefeito de Petrolina Miguel Coelho destacou sua preocupa&ccedil;&atilde;o com a crise na RMR e apresentou propostas para enfrentar o caos no transporte e melhorar a qualidade do servi&ccedil;o prestado &agrave; popula&ccedil;&atilde;o. "A desordem no transporte p&uacute;blico na Grande Recife &eacute; um problema que assola os cidad&atilde;os h&aacute; anos, e diante da atual greve dos &ocirc;nibus e a possibilidade iminente de paralisa&ccedil;&atilde;o do metr&ocirc;, a situa&ccedil;&atilde;o atingiu um ponto cr&iacute;tico".</p>
<p>Miguel Coelho defendeu di&aacute;logo construtivo com as categorias envolvidas na greve, buscando entender suas demandas e buscar solu&ccedil;&otilde;es conjuntas para os problemas enfrentados. Al&eacute;m disso, defende a interven&ccedil;&atilde;o no sistema, propondo a reformula&ccedil;&atilde;o dos contratos das empresas de &ocirc;nibus como medida para trazer melhorias tang&iacute;veis para os usu&aacute;rios do transporte coletivo.</p>
<p>Outra medida destacada por Miguel &eacute; a necessidade de aprimorar os servi&ccedil;os do metr&ocirc; por meio da implementa&ccedil;&atilde;o de um Projeto de Parceria P&uacute;blico-Privada ou de concess&atilde;o, visando atrair investimentos e garantir uma gest&atilde;o mais eficiente do sistema metrovi&aacute;rio. &ldquo;&Eacute; fundamental que o Estado promova uma integra&ccedil;&atilde;o efetiva do metr&ocirc; com o sistema de transporte de &ocirc;nibus e complementar&rdquo;, afirmou Miguel Coelho.<br /></p>
<h3>CONTE&Uacute;DO RELACIONADO:&nbsp;GREVE DOS RODOVI&Aacute;RIOS VAI CONTINUAR: Motoristas de &ocirc;nibus se re&uacute;nem em assembleia na tarde desta sexta-feira (28)</h3>
<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;"><iframe style="width: 100%; height: 100%; position: absolute; left: 0px; top: 0px; overflow: hidden;" src="https://www.dailymotion.com/embed/video/x8muqky" width="100%" height="100%" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></div>
{% endraw %}