---
id: 15626716
date: "2023-10-30T10:02:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "serra-talhada"
  - "fundacao-altino-ventura"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Funda\u00e7\u00e3o Altino Ventura inaugura bloco cir\u00fargico em Serra Talhada"
sutia: "Fundada em 1986, a entidade Altino Ventura tem como miss\u00e3o oferecer assist\u00eancia de sa\u00fade ocular, auditiva, f\u00edsica e intelectual \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda"
chapeu: "Boa not\u00edcia"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/10/30/altinoventura-24832796.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A <strong>Funda&ccedil;&atilde;o Altino Ventura (FAV)</strong> inaugura, neste dia 30 de outubro, um novo bloco cir&uacute;rgico em sua unidade no munic&iacute;pio de Serra Talhada, no sert&atilde;o pernambucano. A nova unidade vai atender a popula&ccedil;&atilde;o local, oferecendo servi&ccedil;os cir&uacute;rgicos acess&iacute;veis aos usu&aacute;rios do Sistema &Uacute;nico de Sa&uacute;de (SUS).</p>
<p>O bloco cir&uacute;rgico ter&aacute; capacidade para realizar opera&ccedil;&otilde;es de catarata, tratamentos para glaucoma, entre outras interven&ccedil;&otilde;es essenciais. "A popula&ccedil;&atilde;o de Serra Talhada, que h&aacute; muito tempo anseia por uma unidade cir&uacute;rgica, agora vai poder contar com esse servi&ccedil;o sem precisar se deslocar &agrave; capital", diz a empresa.</p>
<p>A inaugura&ccedil;&atilde;o do bloco cir&uacute;rgico &eacute; mais um compromisso da FAV em oferecer assist&ecirc;ncia de sa&uacute;de de qualidade &agrave; popula&ccedil;&atilde;o de baixa renda. A institui&ccedil;&atilde;o &eacute; uma refer&ecirc;ncia em oftalmologia e ci&ecirc;ncias visuais no Brasil e no mundo.</p>
<h2>Sobre a FAV</h2>
<p>A Funda&ccedil;&atilde;o Altino Ventura (FAV) &eacute; uma institui&ccedil;&atilde;o sem fins lucrativos, fundada em 1986. Tem como miss&atilde;o oferecer assist&ecirc;ncia de sa&uacute;de ocular, auditiva, f&iacute;sica e intelectual &agrave; popula&ccedil;&atilde;o de baixa renda, ao mesmo tempo em que promove o ensino e a pesquisa cient&iacute;fica.</p>
<p>A FAV &eacute; reconhecida em Pernamnbuco e no Nordeste por sua contribui&ccedil;&atilde;o significativa no campo da oftalmologia e das ci&ecirc;ncias visuais. A institui&ccedil;&atilde;o oferece programas de p&oacute;s-gradua&ccedil;&atilde;o e extens&atilde;o, formando profissionais em todo o Brasil e em outros pa&iacute;ses.</p>
{% endraw %}