---
id: 15445218
date: "2023-04-18T14:11:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "raquel-lyra"
  - "anderson-ferreira"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel Lyra nomeia ex-candidatos derrotados nas elei\u00e7\u00f5es para cargos no DETRAN"
sutia: "Nomea\u00e7\u00f5es assinadas por Raquel Lyra para Detran foram divulgadas no Di\u00e1rio Oficial"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2024"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/10/raquel_lyra_001-22536370.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A governadora <strong>Raquel Lyra (PSDB</strong>) segue <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/politica/2023/03/15200666-raquel-lyra-nomeia-novo-presidente-do-detran-nome-escolhido-e-ligado-ao-ex-prefeito-anderson-ferreira.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nomeando pol&iacute;ticos tradicionais para cargos em comiss&atilde;o, sem concurso, no Governo do Estado.</a></p>
<p><strong>Josemir Muniz Barret</strong>o foi candidato a vice-Prefeito em <strong>Palmeirina</strong>, em 2020, pelo Republicanos. N&atilde;o foi eleito.</p>
<p>Agora, vai ocupar o cargo em comiss&atilde;o de Gestor de Articula&ccedil;&atilde;o Regional da Casa Civil, no Pal&aacute;cio do Campo das Princesas.</p>
<p>J&aacute; <strong>Jorge Fernando Pinto Lapa Filho</strong> foi candidato a vereador em <strong>Carpina</strong>, em 2020, tamb&eacute;m pelo Republicanos. Ele &eacute; de uma das fam&iacute;lias mais tradicionais da pol&iacute;tica no Munic&iacute;pio.</p>
<p>Agora, vai ocupar o cargo de Coordenador de CIRETRAN em Carpina, &oacute;rg&atilde;o do DETRAN no reduto pol&iacute;tico da sua fam&iacute;lia.</p>
<p><strong>Pompeu Ferreira da Silva</strong> foi candidato a vereador em <strong>Paulista,</strong> em 2020, pelo PMN.</p>
<p>Agora, tamb&eacute;m vai ocupar o cargo de Coordenador de CIRETRAN em Paulista, &oacute;rg&atilde;o do DETRAN no reduto pol&iacute;tico do nomeado.</p>
<p><strong>Haroldo Vicente da Silva</strong> foi candidato a vice-prefeito em <strong>Garanhuns</strong>, em 2020, pelo Republicanos.</p>
<p>Agora, tamb&eacute;m vai ocupar o cargo de Coordenador de CIRETRAN em Garanhuns, &oacute;rg&atilde;o do DETRAN no seu reduto pol&iacute;tico.</p>
<p>O professor <strong>Raul Goiana Novaes Menezes,</strong> de uma das fam&iacute;lias pol&iacute;ticas mais tradicionais de Floresta, tamb&eacute;m vai virar diretor do<strong> DETRAN.</strong></p>
<p>Ele vai ser diretor de gest&atilde;o da Autarquia, nomeado pela governadora.</p>
<p>A leva de nomea&ccedil;&otilde;es saiu no Di&aacute;rio Oficial desta ter&ccedil;a-feira (18).<br /></p>
{% endraw %}