---
id: 15484626
date: "2023-06-11T23:35:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Pastor que \u00e9 presidente do PRTB ser\u00e1 consultor t\u00e9cnico da gest\u00e3o Raquel Lyra"
sutia: "Governadora nomeou pastor para cargo em comiss\u00e3o"
chapeu: "M\u00e1quina p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/06/11/sem_titulo-23121881.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A governadora <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15440802-a-licao-dos-100-dias-do-governo-raquel-lyra.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Raquel Lyra (PSDB) </a>nomeou Edn&aacute;zio Jos&eacute; da Silva para um cargo em comiss&atilde;o, sem concurso, no Governo do Estado.</p>
<p>Edn&aacute;zio ser&aacute; consultor t&eacute;cnico da Casa Civil da gest&atilde;o tucada.</p>
<p>O novo consultor da governadora &eacute; pastor e presidente estadual do partido PRTB.</p>
<p><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15439795-alvaro-porto-reafirma-independencia-da-assembleia-legislativa-sem-se-indispor-com-governo-raquel-lyra.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">A sigla n&atilde;o tem deputados estaduais e federais em Pernambuco.</a></p>
<p>A nomea&ccedil;&atilde;o foi divulgada, sem alarde, no Di&aacute;rio Oficial de s&aacute;bado (10), em meio ao feriad&atilde;o.</p>
<p>Em agosto de 2022, o PRTB retirou a candidatura do partido para apoiar Raquel na campanha para governadora.</p>
{% endraw %}