---
id: 15449721
date: "2023-04-24T09:26:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "fake-news"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "FGV promove debate sobre os desafios e estrat\u00e9gias no combate \u00e0s fake news"
sutia: "O evento virtual ser\u00e1 transmitido ao vivo, \u00e0s 18h, pelo canal da FGV no YouTube. As inscri\u00e7\u00f5es s\u00e3o gratuitas"
chapeu: "Vida moderna"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/22/jc_opi1023_chargethiago_01-21923774.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em comemora&ccedil;&atilde;o ao Dia de Combate &agrave;s Fake News (3 de abril), a Escola de Comunica&ccedil;&atilde;o, M&iacute;dia e Informa&ccedil;&atilde;o da Funda&ccedil;&atilde;o Getulio Vargas (FGV ECMI) promove, no dia 27 de abril, o webinar &ldquo;Desafios e estrat&eacute;gias no combate &agrave;s fake news&rdquo;.</p>
<p>Para o debate sobre os principais desafios no enfrentamento da desinforma&ccedil;&atilde;o no contexto da comunica&ccedil;&atilde;o digital, a Escola convidou Nat&aacute;lia Leal, CEO da Lupa; Lorena Regattieri, senior Fellow em Trustworthy AI na Mozilla Foundation; Rafael Evangelista, professor da p&oacute;s-gradua&ccedil;&atilde;o em Divulga&ccedil;&atilde;o Cient&iacute;fica e Cultural da Unicamp; e Victor Piaia, professor da FGV ECMI.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15448564],'cd_matia':'15448564','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/11/01/120x80/1_bolsonaristas_falsa_prisao_moraes-21975360.jpg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15448564-google-alerta-para-riscos-de-votacao-urgente-do-pl-das-fake-news.html">Google alerta para riscos de votação urgente do PL das Fake News</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce><br /> <br />De acordo com os organizadores, a desinforma&ccedil;&atilde;o se tornou um problema grave no ecossistema de comunica&ccedil;&atilde;o digital e vem trazendo diversos problemas &agrave;s democracias e &agrave;s diferentes &aacute;reas da sociedade. Circulando em diferentes plataformas e em variados formatos, as fake news impactam diretamente os fluxos comunicativos contempor&acirc;neos, especialmente no campo da pol&iacute;tica.<br /> <br />O webinar faz parte do Ciclo de Comunica&ccedil;&atilde;o Digital em 2023, que &eacute; uma s&eacute;rie de atividades abertas e gratuitas para discutir tem&aacute;ticas fundamentais para a comunica&ccedil;&atilde;o digital, organizado pela FGV ECMI. O evento virtual ser&aacute; transmitido ao vivo, &agrave;s 18h, pelo canal da FGV no YouTube. As inscri&ccedil;&otilde;es s&atilde;o gratuitas.<br /></p>
{% endraw %}