---
id: 15475899
date: "2023-05-30T10:32:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "feriado"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel Lyra decreta mudan\u00e7a de feriado de Corpus Christi. Saiba para quando"
sutia: "Determina\u00e7\u00e3o de Raquel Lyra est\u00e1 no Di\u00e1rio Oficial"
chapeu: null
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/18/hesiodo_goes_secom__5_-22892379.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A governadora <strong>Raquel Lyra (PSDB)</strong> resolveu mudar a data do feriado de Corpus Christi para os servidores estaduais.</p>
<p>Em 8 de junho, data oficial do feriado nacional, haver&aacute; expediente normal nos &oacute;rg&atilde;os e entidades da Administra&ccedil;&atilde;o Direta e Indireta Estadual.</p>
<p>O feriado ficou transferido para 23 de junho (sexta-feira), v&eacute;spera de S&atilde;o Jo&atilde;o, para os servidores estaduais.</p>
<p>A determina&ccedil;&atilde;o da governadora n&atilde;o atinge a iniciativa privada, apenas o servi&ccedil;o p&uacute;blico estadual.</p>
<p>A ordem foi assinada pela secret&aacute;ria Ana Mara&iacute;za de Sousa Silva, da pasta da Administra&ccedil;&atilde;o.</p>
<h2>CORPUS CHRISTI &Eacute; FERIADO?</h2>
<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;"><iframe style="width: 100%; height: 100%; position: absolute; left: 0px; top: 0px; overflow: hidden;" src="https://www.dailymotion.com/embed/video/x8ljh50" width="100%" height="100%" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></div>
{% endraw %}