---
id: 15163099
date: "2023-01-19T11:59:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "suape"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Cear\u00e1 sai na frente de Pernambuco no lan\u00e7amento de f\u00e1brica de hidrog\u00eanio verde"
sutia: "Ministro de Minas e Energia participa de lan\u00e7amento de hidrog\u00eanio verde do Complexo Pec\u00e9m, no Cear\u00e1"
chapeu: "mundo sem carbono"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/08/12/suape_3-21541416.jpg"
---
{% raw %}
<p>O ministro de Minas e Energia, <strong>Alexandre Silveira,</strong> participa, nesta quinta-feira (19/1), do evento de lan&ccedil;amento da primeira mol&eacute;cula de <strong>hidrog&ecirc;nio verde</strong> produzida pela empresa EDP Brasil.</p>
<p>A planta de hidrog&ecirc;nio tem investimento de R$ 42 milh&otilde;es e faz parte do Complexo do Pec&eacute;m, no Cear&aacute;.</p>
<p>"O hidrog&ecirc;nio tem grande potencial na transi&ccedil;&atilde;o energ&eacute;tica e na busca pela neutralidade de carbono at&eacute; 2050 no Brasil, alinhado ao compromisso clim&aacute;tico do Brasil no Acordo de Paris".</p>
<p>"A tecnologia permite acelerar a oferta de energia limpa onde hoje os combust&iacute;veis f&oacute;sseis ainda s&atilde;o necess&aacute;rios. Diversos pa&iacute;ses t&ecirc;m fomentado investimentos no hidrog&ecirc;nio de baixo carbono, e o Brasil tem um dos maiores potenciais de neg&oacute;cios nesta &aacute;rea", defende o governo.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13619269],'cd_matia':'13619269','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                     		         <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/10/28/120x80/1_indice-19362767.jpg"/>
		                           <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/blogs/jamildo/2021/10/13619269-com-visita-do-presidente-mundial-da-qair-suape-avanca-em-futuro-projeto-de-hidrogenio-verde.html">Com visita do presidente mundial da Qair, Suape avança em futuro projeto de hidrogênio verde</a>
                 </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}