---
id: 15591447
date: "2023-09-12T13:19:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "icms"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Assembleia Legislativa d\u00e1 primeiro passo para aprovar pacote fiscal de Raquel Lyra"
sutia: "Colegiado, presidido pelo deputado aliado Ant\u00f4nio Moraes, avalizou a amplia\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do ICMS para 20,5% e a redu\u00e7\u00e3o de taxas de IPVA, entre outras quest\u00f5es tribut\u00e1rias"
chapeu: "aumento de impostos"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/09/12/alepe-24265913.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Nesta ter&ccedil;a-feira (12), a Comiss&atilde;o de Constitui&ccedil;&atilde;o, Legisla&ccedil;&atilde;o e Justi&ccedil;a (CCLJ) da Assembleia Legislativa <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/08/15576448-apos-criticar-paulo-camara-nas-eleicoes-por-impostos-raquel-lyra-aumentara-icms-no-estado-projeto-chega-na-alepe.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">aprovou o pacote fiscal proposto pela governadora Raquel Lyra</a>. O projeto, que agora passar&aacute; por outras comiss&otilde;es t&eacute;cnicas antes de ser votado em plen&aacute;rio, precisa ser aprovado antes do dia 30 de setembro, data limite para os estados ajustarem suas al&iacute;quotas. A aprova&ccedil;&atilde;o ocorreu ap&oacute;s a exclus&atilde;o das emendas que propunham altera&ccedil;&otilde;es no texto original.</p>
<p>O pacote fiscal prop&otilde;e v&aacute;rias mudan&ccedil;as tribut&aacute;rias, <strong>incluindo o reajuste da al&iacute;quota de arrecada&ccedil;&atilde;o do ICMS de 17% para 20,5%,</strong> a redu&ccedil;&atilde;o da taxa de IPVA e a implementa&ccedil;&atilde;o de mecanismos para renegocia&ccedil;&atilde;o de d&iacute;vidas fiscais.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15577877],'cd_matia':'15577877','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/06/22/120x80/1_rodrigo_sileno_hospital_retaguarda-23278055.jpeg?20230801103626" alt="arrecadação de impostos"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/08/15577877-sileno-guedes-diz-que-raquel-lyra-engana-contribuintes-com-reducao-de-ipva-ja-prevista-em-lei-de-paulo-camara.html">Sileno Guedes diz que Raquel Lyra engana contribuintes com redução de IPVA já prevista em lei de Paulo Câmara</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>&ldquo;O pacote fiscal aborda diversos temas importantes, n&atilde;o apenas tribut&aacute;rios e financeiros, mas tamb&eacute;m sociais. S&atilde;o iniciativas que certamente melhorar&atilde;o significativamente a rela&ccedil;&atilde;o entre o contribuinte e a Fazenda Estadual&rdquo;, afirmou o presidente da CCLJ, deputado Ant&ocirc;nio Moraes.</p>
<p>Moraes destacou o reajuste da al&iacute;quota do ICMS inclu&iacute;do no projeto do Executivo, alegando ser necess&aacute;rio para garantir que Pernambuco n&atilde;o seja prejudicado financeiramente em rela&ccedil;&atilde;o aos outros estados quando o imposto &uacute;nico (IVA) for implementado no Brasil em 2028, conforme estabelecido pela recente reforma tribut&aacute;ria aprovada pelo Congresso Nacional.</p>
{% endraw %}