---
id: 15171905
date: "2023-02-02T08:58:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "deputados-federais"
  - "marilia-arraes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Com articula\u00e7\u00e3o de Mar\u00edlia, Maria Arraes assume vice-lideran\u00e7a do governo Lula na C\u00e2mara"
sutia: "A primeira reuni\u00e3o do l\u00edder do Governo com os vice-l\u00edderes acontece nesta quinta-feira e na sequ\u00eancia o grupo ser\u00e1 recebido pelo presidente Lula"
chapeu: "deputados federais"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/04/07/marilia_arraes___maria_arraes-20826121.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em seu primeiro mandato na <strong>C&acirc;mara dos Deputados</strong>, a pernambucana Maria Arraes ser&aacute; uma das vice-l&iacute;deres do Governo Lula na Casa.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15171899],'cd_matia':'15171899','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                     		         <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/08/03/120x80/1_bolsonaroeandreferreira-21471606.jpg"/>
		                           <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/02/15171899-andre-ferreira-mostra-articulacao-e-e-eleito-para-a-mesa-diretora-da-camara.html">André Ferreira mostra articulação e é eleito para a mesa diretora da Câmara </a>
                 </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>A articula&ccedil;&atilde;o foi comandada pela ex-deputada federal Mar&iacute;lia Arraes, irm&atilde; de Maria, que mesmo tendo deixado o legislativo federal segue com tr&acirc;nsito pol&iacute;tico.</p>
<p>A primeira reuni&atilde;o do l&iacute;der do Governo com os vice-l&iacute;deres acontece nesta quinta-feira e na sequ&ecirc;ncia o grupo ser&aacute; recebido pelo presidente Lula.</p>
<p>Mar&iacute;lia est&aacute; no final da terceira gesta&ccedil;&atilde;o e tem mantido uma intensa rotina de conversas e articula&ccedil;&otilde;es e deve dar uma r&aacute;pida diminu&iacute;da no ritmo nas pr&oacute;ximas semanas, quando dar&aacute; &agrave; luz a Maria Magdalena.</p>
{% endraw %}