---
id: 15203438
date: "2023-03-22T13:55:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "raquel-lyra"
  - "danilo-cabral"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel Lyra nomeia aliadas hist\u00f3ricas de Danilo Cabral e Nilton Mota. Saiba quem s\u00e3o"
sutia: "Governadora Raquel Lyra continua realizando nomea\u00e7\u00f5es para ocupar espa\u00e7os no segundo escal\u00e3o do governo"
chapeu: "M\u00e1quina p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/11/22/whatsapp_image_2022_11_22_at_15_19_12-22064630.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Depois de prestigiar nomes indicados pelo ex-prefeito de Jaboat&atilde;o, Anderson Ferreira, do PL, a governadora Raquel Lyra continua escalando a equipe do segundo escal&atilde;o. A novidade desta semana &eacute; a indica&ccedil;&atilde;o de nomes ligados &agrave; ex-advers&aacute;rios na m&aacute;quina p&uacute;blica do Estado, como oex-deputado federal Danilo Cabral, que concorreu pelo PSB ao governo do Estado.<br /></p>
<p>Nesta quarta-feura, AUREA MARIA DA CRUZ IGREJAS LOPES foi nomeada para exercero cargo em comiss&atilde;o de Diretora de Gest&atilde;o Administrativa e Financeira, s&iacute;mbolo DAS-2, da Secretaria de Mobilidade e Infraestrutura, com efeito retroativo a 12 de janeiro de 2023.</p>
<p>Tamb&eacute;m ROZIETE SOUZA DE CARVALHO foi nomeada para exercero cargo em comiss&atilde;o de Gestora de Log&iacute;stica, s&iacute;mbolo DAS-5, da Secretaria de Mobilidade e Infraestrutura, com efeito retroativo a 01 de janeiro de 2023.</p>
<p>De acordo com quem conhece a m&aacute;quina, &Aacute;urea trabalhou com Danilo Cabral na Seplag e com Nilton Mota na agricultura. Roziete tamb&eacute;m trabalhou na agricultura, ambas na gest&atilde;o Paulo C&acirc;mara.&nbsp;</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15201457,15201366],'cd_matia':'15201366','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/10/28/120x80/1_rb__8109-19362049.jpg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15201457-apos-detran-anderson-ferreira-emplaca-advogado-pessoal-na-secretaria-de-justica-de-raquel-lyra.html">Após Detran, Anderson Ferreira emplaca advogado pessoal na secretaria de Justiça de Raquel Lyra</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/10/28/120x80/1_rb__8115-19362079.jpg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15201366-entrada-de-anderson-ferreira-no-governo-raquel-lyra-divide-direita-em-pernambuco.html">Entrada de Anderson Ferreira no governo Raquel Lyra divide direita em Pernambuco</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}