---
id: 15447547
date: "2023-04-20T14:17:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "detran-pe"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel Lyra nomeia filho de prefeito e candidato derrotado para cargos no DETRAN"
sutia: "\u00d3rg\u00e3o estadual Detran teve v\u00e1rias nomea\u00e7\u00f5es de pol\u00edticos nos \u00faltimos dias"
chapeu: "m\u00e1quina estatal"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/12/10/7u1a6508-20287354.jpg"
---
{% raw %}
<p>A governadora Raquel Lyra (PSDB) segue realizando v&aacute;rias nomea&ccedil;&otilde;es de pol&iacute;ticos tradicionais para &oacute;rg&atilde;os do Estado.</p>
<p>Vinicius de Souza Torres foi nomeado para exercer cargo em comiss&atilde;o, sem concurso, no DETRAN.</p>
<p>Ele &eacute; filho do prefeito de Tuparetama, S&aacute;vio Torres.</p>
<p>Agora, Vin&iacute;cios ser&aacute; Coordenador de CIRETRAN em Afogados da Ingazeira.</p>
<p>Jo&atilde;o Roberto Martins Cardoso tamb&eacute;m foi nomeado para cargo em comiss&atilde;o, sem concurso, de Coordenador de CIRETRAN em Timbauba.</p>
<p>O advogado Jo&atilde;o Roberto &eacute; nascido em Tomba&uacute;ba.</p>
<p>Ele foi candidato a deputado federal pelo Republicanos em 2022, mas n&atilde;o foi eleito.</p>
<p>Esta semana a governadora j&aacute; tinha feito outras nomea&ccedil;&otilde;es de pol&iacute;ticos tradicionais para cargos no DETRAN, como o Blog adiantou.<br /></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/20/120x80/1_filhodeprefeito-22899123.jpeg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'644172ff4d875', 'cd_midia':22899123, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/20/filhodeprefeito-22899123.jpeg', 'ds_midia': 'Vin&iacute;cios ser&aacute; Coordenador de CIRETRAN em Afogados da Ingazeira.', 'ds_midia_credi': 'Reprodu&ccedil;&atilde;o', 'ds_midia_titlo': 'Vin&iacute;cios ser&aacute; Coordenador de CIRETRAN em Afogados da Ingazeira.', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '461', 'align': 'Left'}"><figure style="width:461;height:1224;">
  <img loading="lazy" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/20/filhodeprefeito-22899123.jpeg" alt="Reprodu&ccedil;&atilde;o"  title="Vin&iacute;cios ser&aacute; Coordenador de CIRETRAN em Afogados da Ingazeira.">
  <figcaption class='text-left'>Vin&iacute;cios ser&aacute; Coordenador de CIRETRAN em Afogados da Ingazeira. - <strong>Reprodu&ccedil;&atilde;o</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
{% endraw %}