---
id: 15170552
date: "2023-01-31T13:31:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "icms"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Doze estados aumentam teto do ICMS\u00a0"
sutia: "Al\u00edquota geral pode chegar a 22% e come\u00e7a a valer em mar\u00e7o em algumas unidades da federa\u00e7\u00e3o; IOB lista percentuais e in\u00edcio da implanta\u00e7\u00e3o dos novos valores para 2023"
chapeu: "Impostos"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/12/20221012101847_7r5a0088-21864058.jpg"
---
{% raw %}
<p>Doze estados j&aacute; anunciaram aumento no teto do Imposto sobre Circula&ccedil;&atilde;o de Mercadorias e Servi&ccedil;os (ICMS) para 2023. A al&iacute;quota geral, que variava de 17% a 18% chegar&aacute; a 22%, a depender da unidade da federa&ccedil;&atilde;o, de acordo com levantamento da smart tech IOB, refer&ecirc;ncia nas &aacute;reas tribut&aacute;ria e fiscal.</p>
<p>Os reajustes come&ccedil;am a ser implantados entre 8 de mar&ccedil;o e 1&ordm; de abril no Acre, Alagoas, Amazonas, Bahia, Maranh&atilde;o, Par&aacute;, Paran&aacute;, Piau&iacute;, Rio Grande do Norte, Roraima, Sergipe e Tocantins.</p>
<p>Segundo Renata Queiroz, especialista tribut&aacute;ria da IOB, esse limite m&aacute;ximo &eacute; adotado, em regra, para produtos essenciais.</p>
<p>&ldquo;No caso de produtos considerados sup&eacute;rfluos, como derivados do tabaco, por exemplo, a incid&ecirc;ncia &eacute; uma al&iacute;quota acima do teto&rdquo;, afirma.</p>
<p>As normas foram publicadas nos &uacute;ltimos dias de 2022 e passam a valer 90 dias ap&oacute;s a data da sua publica&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>&ldquo;Como o ICMS se sujeita ao princ&iacute;pio constitucional da anterioridade anual, caso algum outro estado decida aumentar a al&iacute;quota geral em 2023, a medida s&oacute; poder&aacute; entrar em vigor em 2024&rdquo;, esclarece a consultora tribut&aacute;ria.</p>
<p>Confira a lista dos estados que publicaram o reajuste, percentuais e datas de in&iacute;cio da cobran&ccedil;a<br /></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/01/31/120x80/1_tabelaicms-22367293.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'63d9429348697', 'cd_midia':22367293, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/01/31/tabelaicms-22367293.jpg', 'ds_midia': 'Pernambuco n&atilde;o est&aacute; entre os estados que est&atilde;o elevando teto do ICMS', 'ds_midia_credi': 'IOB', 'ds_midia_titlo': 'Pernambuco n&atilde;o est&aacute; entre os estados que est&atilde;o elevando teto do ICMS', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '704', 'align': 'Left'}"><figure style="width:704;height:1224;">
  <img loading="lazy" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/01/31/tabelaicms-22367293.jpg" alt="IOB"  title="Pernambuco n&atilde;o est&aacute; entre os estados que est&atilde;o elevando teto do ICMS">
  <figcaption class='text-left'>Pernambuco n&atilde;o est&aacute; entre os estados que est&atilde;o elevando teto do ICMS - <strong>IOB</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
{% endraw %}