---
id: 15571180
date: "2023-08-16T10:58:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "pacto-pela-vida"
  - "mortes-violentas"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica retoma as atividades na Assembleia Legislativa"
sutia: "Governo Raquel Lyra prometeu novo programa de seguran\u00e7a at\u00e9 o final do ano"
chapeu: "Viol\u00eancia urbana"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/28/whatsapp_image_2022_07_28_at_00_39_17-21435716.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A Comiss&atilde;o de Seguran&ccedil;a P&uacute;blica e Defesa Social retomou as atividades na Assembleia Legislativa de Pernambuco. Durante a primeira reuni&atilde;o do semestre Fabrizio Ferraz, presidente do colegiado, destacou a import&acirc;ncia da Casa na constru&ccedil;&atilde;o de pol&iacute;ticas p&uacute;blicas para os pernambucanos.</p>
<p>Foram distribu&iacute;dos 27 projetos de lei, al&eacute;m da discuss&atilde;o e aprova&ccedil;&atilde;o de outros cinco. Os parlamentares tamb&eacute;m debateram as pautas da audi&ecirc;ncia p&uacute;blica que ser&aacute; realizada no dia 23 deste m&ecirc;s sobre a seguran&ccedil;a p&uacute;blica no estado.</p>
<p>&ldquo;A Casa tem se empenhado no debate, apresentando projetos e discutindo iniciativas que contribuam efetivamente na vida das pessoas. O assunto pede uma an&aacute;lise t&eacute;cnica, bem fundamentada, e &eacute; o que os n&oacute;s estamos fazendo&rdquo;, declarou Fabrizio Ferraz.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}