---
id: 15167873
date: "2023-01-26T16:05:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "auditores-fiscais"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Auditores fiscais j\u00e1 fazem mobiliza\u00e7\u00e3o nacional por\u00a0reajuste das carreiras do Poder Executivo"
sutia: "Segundo a entidade, a reivindica\u00e7\u00e3o est\u00e1 alinhada ao reajuste das carreiras dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio, que j\u00e1 foi concedido"
chapeu: "efeito cascata"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/09/04/fachada_ministerio_da_agricultura-18758349.jpg"
---
{% raw %}
<p>O Sindicato dos Auditores Fiscais Federais Agropecu&aacute;rios (ANFFA Sindical), que integra o F&oacute;rum Nacional Permanente de Carreiras T&iacute;picas do Estado (Fonacate), participar&aacute; de mobiliza&ccedil;&atilde;o nacional na pr&oacute;xima ter&ccedil;a-feira (31) solicitando, em car&aacute;ter de urg&ecirc;ncia,<strong> reajuste de 6% a servidores do Poder Executivo.</strong></p>
<p>Segundo a entidade, a reivindica&ccedil;&atilde;o est&aacute; alinhada ao reajuste das carreiras dos Poderes Legislativo e Judici&aacute;rio, que j&aacute; foi concedido.<br /></p>
<p>Al&eacute;m do pedido emergencial do reajuste, o ANFFA trar&aacute; para as negocia&ccedil;&otilde;es quest&otilde;es espec&iacute;ficas da carreira, como a necess&aacute;ria reestrutura&ccedil;&atilde;o, corre&ccedil;&atilde;o dos benef&iacute;cios dos servidores, concurso p&uacute;blico e demais temas que permeiam a atua&ccedil;&atilde;o dos Auditores Fiscais Federais Agropecu&aacute;rios (Affas).<br /></p>
<p>A participa&ccedil;&atilde;o na mobiliza&ccedil;&atilde;o nacional foi aprovada por unanimidade pelos representantes do ANFFA Sindical presentes na Assembleia realizada em conjunto com o Fonacate. Em car&aacute;ter informativo para os seus associados, o Sindicato e o ANFFA organizar&atilde;o lives no pr&oacute;prio dia 31 entre &agrave;s 13h e &agrave;s 16h. <br /></p>
<p>Foi definido que os Affas ir&atilde;o passar o dia 31 sem sistemas funcionando, por&eacute;m, mantendo todas as certifica&ccedil;&otilde;es e servi&ccedil;os de urg&ecirc;ncia.<br /></p>
<h2>Valoriza&ccedil;&atilde;o da carreira<br /></h2>
<p>O ANFFA diz que luta para repor perdas salariais que se acumulam h&aacute; sete anos para os servidores da carreira, totalizando 48,9%. Os Affas s&atilde;o respons&aacute;veis por garantir a qualidade sanit&aacute;ria dos alimentos e, portanto, s&atilde;o fundamentais para a seguran&ccedil;a alimentar do pa&iacute;s e sofrem s&eacute;rios problemas de excesso de trabalho, n&atilde;o recebendo por horas-extras, feriados e for&ccedil;as-tarefa, que s&atilde;o realizados sem remunera&ccedil;&atilde;o extra.<br /></p>
<p>&ldquo;Os Affas n&atilde;o suportam mais tantas perdas financeiras, al&eacute;m da desvaloriza&ccedil;&atilde;o da carreira. Lutamos por uma remunera&ccedil;&atilde;o e tratamentos justos, pois os Affas t&ecirc;m uma miss&atilde;o muito importante para garantir o bom desempenho do agroneg&oacute;cio e a seguran&ccedil;a dos alimentos em todo o pa&iacute;s&rdquo;, explica Janus Pablo, presidente do ANFFA.<br /></p>
<p>O ANFFA Sindical ressalta que os recursos para o reajuste dos servidores do Executivo j&aacute; est&atilde;o aprovados na Lei Or&ccedil;ament&aacute;ria de 2023 (LOA 23), n&atilde;o gerando novos gastos al&eacute;m dos j&aacute; previstos.<br /></p>
{% endraw %}