---
id: 15160805
date: "2023-01-16T15:26:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "congresso"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Lira apresenta representa\u00e7\u00e3o a Aras pedindo puni\u00e7\u00e3o pela invas\u00e3o de 8 de janeiro"
sutia: "Documento ser\u00e1 analisado por Grupo Estrat\u00e9gico criado para apurar os crimes, que poder\u00e1 apresentar a\u00e7\u00f5es penais ainda nesta semana"
chapeu: "ataques \u00e0 democracia"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/01/16/mpf-22308543.jpg"
---
{% raw %}
<p>Ao entregar o documento, <strong>Arthur Lira</strong> enfatizou a gravidade dos fatos e a import&acirc;ncia de uma apura&ccedil;&atilde;o rigorosa. O parlamentar colocou a advocacia da C&acirc;mara dos Deputados &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o do MPF para auxiliar o trabalho, inclusive com o fornecimento de materiais que possam servir de prova contra os invasores. &Eacute; o caso de v&iacute;deos e do resultado de per&iacute;cias realizadas no pr&eacute;dio.</p>
<p>&ldquo;Esperamos que o <strong>Minist&eacute;rio P&uacute;blico</strong> cumpra o seu papel e promova a responsabiliza&ccedil;&atilde;o n&atilde;o s&oacute; por causa da depreda&ccedil;&atilde;o, que &eacute; grave, mas sobretudo por causa dos atentados sofridos pelas institui&ccedil;&otilde;es&rdquo;, pontuou.</p>
<p>Ainda na audi&ecirc;ncia, o PGR disse que j&aacute; foi solicitada a abertura de sete inqu&eacute;ritos, inclusive contra autoridades p&uacute;blicas, e que a orienta&ccedil;&atilde;o &eacute; para que haja agilidade nas apura&ccedil;&otilde;es. O trabalho de apura&ccedil;&atilde;o foi sistematizado em quatro n&uacute;cleos: dos executores, dos autores intelectuais e instigadores, dos financiadores e de agentes p&uacute;blicos.</p>
<p>No caso das autoridades, a responsabiliza&ccedil;&atilde;o pode ser tanto na modalidade omissiva (quando deixam de praticar atos para impedir os delitos) quanto na comissiva (quando contribuem ativamente para a pr&aacute;tica dos crimes).</p>
<p>O subprocurador-geral da Rep&uacute;blica Carlos Frederico Santos, coordenador do Grupo Estrat&eacute;gico, participou da reuni&atilde;o.<br /></p>
<p>Em audi&ecirc;ncia realizada no fim da manh&atilde; desta segunda-feira (16), o procurador-geral da Rep&uacute;blica, Augusto Aras, recebeu do presidente da C&acirc;mara, Arthur Lira, not&iacute;cia crime com informa&ccedil;&otilde;es acerca dos atos registrados no pr&eacute;dio no domingo (8).</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/01/11/120x80/1_atos_em_brasilia-22281132.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'63be8ea8c6c1c', 'cd_midia':22281132, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/01/11/atos_em_brasilia-22281132.jpg', 'ds_midia': 'Atos de destrui&ccedil;&atilde;o em Bras&iacute;lia', 'ds_midia_credi': 'Divulga&ccedil;&atilde;o', 'ds_midia_titlo': 'Atos de destrui&ccedil;&atilde;o em Bras&iacute;lia', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '734', 'align': 'Left'}"><figure style="width:734;height:1224;">
  <img loading="lazy" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/01/11/atos_em_brasilia-22281132.jpg" alt="Divulga&ccedil;&atilde;o"  title="Atos de destrui&ccedil;&atilde;o em Bras&iacute;lia">
  <figcaption class='text-left'>Atos de destrui&ccedil;&atilde;o em Bras&iacute;lia - <strong>Divulga&ccedil;&atilde;o</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
<p>Um procedimento semelhante foi feito na &uacute;ltima sexta-feira (13), desta vez envolvendo dados referentes aos estragos verificados no Senado.</p>
<p>As investiga&ccedil;&otilde;es dos atos de vandalismo contra as sedes dos tr&ecirc;s poderes est&aacute; sendo conduzida por um Grupo Estrat&eacute;gico de Combate aos Atos Antidemocr&aacute;ticos criado por Aras com o objetivo de agilizar o trabalho e a apresenta&ccedil;&atilde;o de a&ccedil;&otilde;es penais contra todos os respons&aacute;veis pelos atos.</p>
<p>Ao receber o documento, Aras frisou que o Minist&eacute;rio P&uacute;blico Federal &ldquo;tomar&aacute; todas as medidas cab&iacute;veis junto &agrave;s autoridades judiciais para apurar e punir os respons&aacute;veis pelos atos e sobretudo para impedir que fatos como os registrados no dia 8 de janeiro jamais voltem a ocorrer no pa&iacute;s&rdquo;.</p>
<p>O PGR explicou que o Minist&eacute;rio P&uacute;blico est&aacute; atuando em v&aacute;rias frentes para garantir a adequada apura&ccedil;&atilde;o e responsabiliza&ccedil;&atilde;o dos envolvidos e que j&aacute; est&atilde;o prontas as primeiras a&ccedil;&otilde;es penais contra envolvidos.</p>
<p>&ldquo;<strong>At&eacute; a pr&oacute;xima sexta-feira</strong>, faremos o mesmo em rela&ccedil;&atilde;o ao material entregue pela C&acirc;mara dos Deputados&rdquo;, frisou, completando que nos casos em que n&atilde;o for poss&iacute;vel a apresenta&ccedil;&atilde;o imediata de den&uacute;ncia, ser&atilde;o solicitados inqu&eacute;ritos.</p>
<p><iframe src="https://player.mais.uol.com.br/?mediaId=17132514&amp;type=video&amp;autoplay=true" width="100%" height="290" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}