---
id: 15179028
date: "2023-02-13T19:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "icms-combustiveis"
categories:
  - "sem-categoria"
title: " Mais um estado da federa\u00e7\u00e3o ganha direito de compensar ICMS sobre COMBUST\u00cdVEIS"
sutia: "o ministro Fachin argumentou que a altera\u00e7\u00e3o na cobran\u00e7a do imposto feita de forma unilateral pela Uni\u00e3o impactou a arrecada\u00e7\u00e3o das unidades federativas, provocando desequil\u00edbrio nas contas e comprometendo a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os essenciais e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas"
chapeu: "Perdas de arrecada\u00e7\u00e3o"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/12/20221012103255_7r5a0110-21864106.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em decis&atilde;o no STF, o ministro <strong>Edson Fachin</strong> determinou que a Uni&atilde;o compense o estado de Goi&aacute;s pelas perdas decorrentes da redu&ccedil;&atilde;o do<strong> ICMS cobrado de combust&iacute;ve</strong>l, g&aacute;s natural, energia el&eacute;trica, comunica&ccedil;&atilde;o e transporte coletivo.</p>
<p>A redu&ccedil;&atilde;o foi institu&iacute;da pelas leis complementares 192/2022 e 194/2022, que foram sancionadas e entraram em vigor no ano passado. A Lei Complementar 194 determina a aplica&ccedil;&atilde;o de al&iacute;quotas de ICMS pelo piso (17% ou 18%) para produtos e servi&ccedil;os essenciais quando incidir sobre bens e servi&ccedil;os relacionados a combust&iacute;veis, g&aacute;s natural, energia el&eacute;trica, comunica&ccedil;&otilde;es e transporte coletivo.</p>
<p>J&aacute; a Lei Complementar 192 unificou a forma de apura&ccedil;&atilde;o do ICMS, especificamente sobre combust&iacute;veis, que passou a ser por unidade de medida, em vez de um percentual sobre o pre&ccedil;o m&eacute;dio do produto vendido nos postos.</p>
<p><strong>O governo de Goi&aacute;s estima perda de arrecada&ccedil;&atilde;o de R$ 2,4 bilh&otilde;es</strong> entre agosto e dezembro de 2022.</p>
<p>Ao analisar o tema, o ministro Fachin argumentou que a altera&ccedil;&atilde;o na cobran&ccedil;a do imposto feita de forma unilateral pela Uni&atilde;o impactou a arrecada&ccedil;&atilde;o das unidades federativas, provocando desequil&iacute;brio nas contas e comprometendo a presta&ccedil;&atilde;o de servi&ccedil;os essenciais e execu&ccedil;&atilde;o de pol&iacute;ticas p&uacute;blicas. Conforme o ministro, a situa&ccedil;&atilde;o &eacute; agravada pelo fato de Goi&aacute;s estar em regime de recupera&ccedil;&atilde;o fiscal.</p>
<p>Na decis&atilde;o liminar, Fachin determinou que a Uni&atilde;o utilize o valor estimado das perdas para abater das parcelas de refinanciamento de d&iacute;vida do estado. Atendendo a pedido da Uni&atilde;o, o processo foi suspenso por 120 dias, per&iacute;odo em que a recomposi&ccedil;&atilde;o das perdas ser&aacute; debatida em grupo de trabalho dentro do governo federal.</p>
{% endraw %}