---
id: 15633407
date: "2023-11-09T17:53:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "prefeitura-do-recife"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Prefeitura do Recife diz que economizar\u00e1 ao ceder praia do Pina para iniciativa privada no r\u00e9veillon; festa segue gratuita"
sutia: "Gest\u00e3o Jo\u00e3o Campos abriu licita\u00e7\u00e3o para permiss\u00e3o de uso do espa\u00e7o p\u00fablico da faixa de areia da Praia do Pina nos r\u00e9veillons de 2024 e 2025"
chapeu: "ano novo"
autor: "Jamildo Melo, Rodrigo Fernandes"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/02/28/whatsapp_image_2022_02_28_at_10_42_20__1_-20628719.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Mais cedo, o blog de Jamildo noticiou com exclusividade que a prefeitura do Recife abriu licita&ccedil;&atilde;o para <strong><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/11/15633291-exclusivo-joao-campos-ja-quer-leiloar-espaco-na-praia-do-pina-para-ano-novo-de-2025.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">permiss&atilde;o de uso do espa&ccedil;o p&uacute;blico da faixa de areia da Praia do Pina</a></strong> nos r&eacute;veillons de 2024 e 2025.</p>
<p>Em nota enviada &agrave; coluna, a gest&atilde;o Jo&atilde;o Campos afirmou que a a&ccedil;&atilde;o faz parte faz parte de uma iniciativa da gest&atilde;o municipal para <strong>economizar recursos</strong>, mantendo a festividade gratuita para a popula&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>"&Eacute; mais uma iniciativa da atual gest&atilde;o regida pelo princ&iacute;pio da economicidade, que objetiva, neste caso, a promo&ccedil;&atilde;o de tradicional festividade em parceria com a iniciativa privada e sem custos para os cofres p&uacute;blicos e com a garantia de acesso gratuito &agrave; popula&ccedil;&atilde;o", disse a&nbsp;administra&ccedil;&atilde;o municipal.</p>
<p>"&Eacute; importante esclarecer que o modelo proposto estabelece que a cobertura de todos os investimentos referentes &agrave; festividade, a exemplo da contrata&ccedil;&atilde;o de atra&ccedil;&otilde;es art&iacute;sticas, montagem de estrutura, limpeza, entre outros, ser&atilde;o arcados pelo futuro vencedor do processo licitat&oacute;rio", completa a nota.</p>
<h2>Entenda o caso</h2>
<p>A Prefeitura do Recife abriu licita&ccedil;&atilde;o para "Permiss&atilde;o de Uso Onerosa do espa&ccedil;o p&uacute;blico da faixa de areia da praia do Pina, pr&oacute;ximo ao antigo n&uacute;cleo de seguran&ccedil;a comunit&aacute;rio do Pina, a terceiro para realiza&ccedil;&atilde;o do R&eacute;veillon 2023/2024 e R&eacute;veillon 2024/2025".</p>
<p>Isso significa que a prefeitura far&aacute; a cess&atilde;o onerosa de espa&ccedil;o na praia para festa privada de ano novo nos pr&oacute;ximos dois anos. Trata-se assim de uma iniciativa inovadora, que economiza recursos p&uacute;blicos.</p>
<p>A empresa vencedora ter&aacute; "obriga&ccedil;&atilde;o de fornecimento pelo permission&aacute;rio da estrutura necess&aacute;ria para realiza&ccedil;&atilde;o dos eventos (palcos, sonoriza&ccedil;&atilde;o, ilumina&ccedil;&atilde;o, banheiros qu&iacute;micos, tendas, fechamentos met&aacute;licos, grades de conten&ccedil;&atilde;o, box truss, geradores, elevados, sinaliza&ccedil;&atilde;o de seguran&ccedil;a, seguran&ccedil;a privada e equipes de gest&atilde;o, produ&ccedil;&atilde;o, t&eacute;cnica de apoio), compreendendo montagem, desmontagem, limpeza e manuten&ccedil;&atilde;o".</p>
<p>Uma grande vantagem para a empresa ser&aacute; o "direito a exclusividade de comercializa&ccedil;&atilde;o de alimentos e bebidas, de acordo com o Termo de Refer&ecirc;ncia anexo ao Edital".</p>
<p>O valor global m&iacute;nimo de outorga para a contrata&ccedil;&atilde;o ser&aacute; de <strong>R$ 214.897,92</strong> (duzentos e quatorze mil, oitocentos e noventa e sete reais e noventa e dois centavos), segundo o edital.</p>
<p>A licita&ccedil;&atilde;o est&aacute; sendo conduzida pela Secretaria de Planejamento do Recife, sob Jo&atilde;o Campos. A abertura das propostas das empresas interessadas foi marcada para 23 de novembro. A escolha ser&aacute; por preg&atilde;o presencial.</p>
{% endraw %}