---
id: 15192388
date: "2023-03-07T13:42:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "secretaria-de-justica-e-direitos-humanos"
  - "servico-social"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Programa estadual de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida das crian\u00e7as e adolescentes est\u00e1 com seus servi\u00e7os paralisados"
sutia: "Conselho Tutelar do Recife vai entrar com a den\u00fancia junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco, pedindo medidas para retorno do programa"
chapeu: "M\u00e1quina p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/07/andretorres-22520491.jpg"
---
{% raw %}
<p>O conselheiro tutelar do Recife <strong>Andr&eacute; Torres,</strong> representante de Pernambuco no F&oacute;rum Colegiado Nacional de Conselheiros Tutelares, informou ao <strong>Blog de Jamildo</strong> que, devido a transi&ccedil;&atilde;o de governo, as atividades do <strong>N&uacute;cleo de Acolhimento Provis&oacute;rio (NAP)</strong> foram suspensas e, at&eacute; o momento, n&atilde;o h&aacute; previs&atilde;o de retorno.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15191773],'cd_matia':'15191773','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/02/120x80/1_20210901_053359___copia-22506288.jpg"/>
                                                                   <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15191773-mae-diz-que-rede-municipal-de-ensino-do-recife-nao-cumpre-com-dias-letivos-estabelecidos-na-ldb.html">Mãe diz que rede municipal de ensino do Recife não cumpre com dias letivos estabelecidos na LDB</a>
                 </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>O NAP, ligado a Secretaria Executiva de Justi&ccedil;a e Direitos Humanos da Secretaria de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos, faz o acolhimento emergencial de pessoas amea&ccedil;adas (testemunhas e colaboradores da Justi&ccedil;a, crian&ccedil;as e adolescentes e defensores de direitos humanos). Na vig&ecirc;ncia desse per&iacute;odo, as pessoas amea&ccedil;adas e seus familiares s&atilde;o assistidas com o suporte psicossocial e jur&iacute;dico de uma equipe t&eacute;cnica.</p>
<p>"O N&uacute;cleo de Acolhimento Provis&oacute;rio (NAP) est&aacute; sem funcionar, sem executora, sem equipe t&eacute;cnica e sem estrutura para existir como servi&ccedil;o. Dessa forma, a garantia de prote&ccedil;&atilde;o a vida dos adolescentes, crian&ccedil;as (v&iacute;timas ou testemunhas de viol&ecirc;ncia) e seus familiares, fica comprometida, deixando a integridade f&iacute;sica dessas pessoas vulner&aacute;vel".</p>
<p>"Diante da gravidade do exposto, o Conselho Tutelar do Recife vai entrar com a den&uacute;ncia junto ao <strong>Minist&eacute;rio P&uacute;blico de Pernambuco (MPPE),</strong> com o objetivo de que sejam aplicadas as medidas cab&iacute;veis ao retorno imediato do referido programa", revelou.<br /></p>
<h2>Secret&aacute;rio de Direitos Humanos fala sobre PPCAM</h2>
<p>Secretaria ressalta que <span class="highlight"><strong>todas as pessoas est&atilde;o sendo atendidas</strong></span> diretamente pelos respectivos Programas, inclusive as pessoas atendidas pelo <strong>Programa de Prote&ccedil;&atilde;o &agrave;s Crian&ccedil;as e Adolescentes Amea&ccedil;ados de Morte (PPPCAM)</strong> - j&aacute; que o N&uacute;cleo de Atendimento Provis&oacute;rio est&aacute; passando pelo processo de reestrutura&ccedil;&atilde;o.</p>
<p><strong><em>&ldquo;Encontramos alguns programas j&aacute; descontinuados e outros &agrave; beira da descontinuidade, devido ao encerramento de contratos e conv&ecirc;nios no fim da gest&atilde;o passada, sem o devido planejamento. Assumimos a Secretaria no in&iacute;cio de fevereiro j&aacute; executando um amplo diagn&oacute;stico onde detectamos este e outros entraves que j&aacute; est&atilde;o sendo contornados para continuarmos o trabalho com excel&ecirc;ncia, na sua completude, para a popula&ccedil;&atilde;o pernambucana&rdquo;</em></strong>, explicou o secret&aacute;rio executivo Jayme Asfora.</p>
<p>A Secretaria informa que no seu calend&aacute;rio, est&aacute; prevista a conclus&atilde;o do edital para o chamamento p&uacute;blico para funcionamento do N&uacute;cleo de Atendimento Provis&oacute;rio - NAP, at&eacute; esta sexta-feira 10 de mar&ccedil;o.</p>
<p>Na pr&oacute;xima semana, entre os dias 13 e 14, o secret&aacute;rio cumpre agenda em Bras&iacute;lia no <strong><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/01/15157518-direitos-humanos-ministerio-envia-nota-sobre-atos-golpistas-confira-na-integra.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Minist&eacute;rio dos Direitos Humanos</a></strong>, no Encontro Nacional do PPCAM.</p>
{% endraw %}