---
id: 15600189
date: "2023-09-22T16:21:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "aborto"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Descriminaliza\u00e7\u00e3o do aborto: fortes rea\u00e7\u00f5es na pol\u00edtica local"
sutia: "A a\u00e7\u00e3o que questiona criminaliza\u00e7\u00e3o do aborto em at\u00e9 12 semanas de gesta\u00e7\u00e3o no Brasil come\u00e7a a ser julgado nesta sexta-feira (22)"
chapeu: "Justi\u00e7a federal"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/24/52441658817_ae37067721_o-21934965.jpg"
---
{% raw %}
<p>O deputado estadual Pastor Cleiton Collins (PP) usou suas redes sociais, nesta quinta-feira (21), para criticar a a&ccedil;&atilde;o de autoria do PSOL que questiona a criminaliza&ccedil;&atilde;o do aborto em at&eacute; 12 semanas de gesta&ccedil;&atilde;o no Brasil. A presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Rosa Weber, marcou para esta sexta-feira (22) o in&iacute;cio do julgamento.</p>
<p>O deputado, um dos parlamentares pernambucanos pr&oacute;-vida, fez um apelo aos ministros do STF. &ldquo; Que o nosso pa&iacute;s seja um pa&iacute;s da vida e n&atilde;o da morte dos beb&ecirc;s&rdquo;, enfatizou Collins.</p>
<p>Pastor Cleiton convocou ainda &agrave; popula&ccedil;&atilde;o para um clamor em prol da vida. &ldquo; S&atilde;o crian&ccedil;as que n&atilde;o podem se defender. Pe&ccedil;am aos ministros que n&atilde;o votem a favor do aborto. o Brasil &eacute; um pa&iacute;s de ben&ccedil;&atilde;o e n&atilde;o de morte&rdquo;, pediu.</p>
<p>Em 2017, o partido PSOL entrou com uma a&ccedil;&atilde;o pedindo libera&ccedil;&atilde;o do aborto para gr&aacute;vidas com at&eacute; 12 semanas de gesta&ccedil;&atilde;o questionando a criminaliza&ccedil;&atilde;o citada nos artigos 124 e 126 do C&oacute;digo Penal de 1940.</p>
<h2>Querem acabar com a familia diz Joel da Hapa sobre descriminaliza&ccedil;&atilde;o do aborto</h2>
<p>&ldquo;Querem acabar com a fam&iacute;lia e legalizar o crime contra a vida&rdquo;, &eacute; o que acredita o Deputado Joel da Harpa sobre a vota&ccedil;&atilde;o que acontece no Supremo Tribunal Federal (STF) sobre a descriminaliza&ccedil;&atilde;o do aborto durante as 12 primeiras semanas de gesta&ccedil;&atilde;o. Na manh&atilde; desta sexta-feira, a presidente do STF, ministra Rosa Weber votou a favor.</p>
<p>&ldquo;N&atilde;o bastassem as mudan&ccedil;as na legisla&ccedil;&atilde;o sobre as drogas que est&atilde;o destruindo fam&iacute;lias inteiras e contribuindo com o aumento da viol&ecirc;ncia, agora querem banalizar a pr&aacute;tica do aborto. A popula&ccedil;&atilde;o ser&aacute; dizimada em massa, sem mesmo ter o direito de nascer. O que estamos vendo na hist&oacute;ria desse pa&iacute;s &eacute; um absurdo sem precedentes&rdquo;, acredita o parlamentar.</p>
<p>De acordo com o Instituto Anis, a cada ano cerca de um milh&atilde;o de gesta&ccedil;&otilde;es s&atilde;o descontinuadas no pa&iacute;s. O caso havia sido pautado no plen&aacute;rio virtual nesta sexta-feira (22), mas um pedido de destaque apresentado pelo ministro Lu&iacute;s Roberto Barroso levou a a&ccedil;&atilde;o para o plen&aacute;rio f&iacute;sico, ainda sem data para o julgamento.</p>
{% endraw %}