---
id: 15607575
date: "2023-10-03T09:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "hemobras"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Hemobr\u00e1s repudia campanha de desinforma\u00e7\u00e3o contra ind\u00fastria em Pernambuco, em meio a lobby para venda de plasma humano no Brasil"
sutia: "A Hemobr\u00e1s informou que est\u00e1 trabalhando ativamente na qualifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de hemoterapia, visando torn\u00e1-los fornecedores de plasma, que constitui valiosa mat\u00e9ria prima para a ind\u00fastria farmac\u00eautica"
chapeu: "guerra pelo sangue"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/10/03/dji_0688-24481496.jpg"
---
{% raw %}
<p>A ind&uacute;stria pernambucana <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/06/15483491-pt-de-pernambuco-veta-marilia-arraes-em-diretoria-da-hemobras.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hemobr&aacute;s</a>, uma institui&ccedil;&atilde;o crucial para a seguran&ccedil;a e autossufici&ecirc;ncia do sistema de sa&uacute;de brasileiro, reclama ter sido alvo de uma declara&ccedil;&atilde;o infundada e caluniosa publicada em jornais de grande circula&ccedil;&atilde;o nesta segunda-feira (02/10/2023), patrocinada pela Associa&ccedil;&atilde;o Brasileira de Bancos de Sangue (ABBS).</p>
<p>O lobby <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/08/15570452-hemobras-mpf-rejeita-pec-que-busca-autorizar-coleta-remunerada-e-comercializacao-de-plasma-sanguineo.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ocorre na v&eacute;spera da vota&ccedil;&atilde;o da PEC do Plasma</a>, nesta quarta-feira, no Congresso Nacional. O curioso na ofensiva &eacute; que os laborat&oacute;rios privados n&atilde;o falam nada sobre o descarte de plasma feito com doa&ccedil;&otilde;es das pessoas. Eles se recusam desde sempre a repassar o excedente para a rede p&uacute;blica, de modo a ser transformado em medicamentos.</p>
<p>A Hemobr&aacute;s refutou as alega&ccedil;&otilde;es, afirmando que possui tecnologia para fracionar o plasma brasileiro, uma atividade impulsionada por a&ccedil;&otilde;es contratuais de transfer&ecirc;ncia de tecnologia com o Laborat&oacute;rio Franc&ecirc;s de Fracionamento e Biotecnologia &ndash; LFB. Atrav&eacute;s deste contrato, j&aacute; foi constru&iacute;da a unidade fabril, adquiridos equipamentos e capacitados dezenas de t&eacute;cnicos que atuam na incorpora&ccedil;&atilde;o de processos e multiplica&ccedil;&atilde;o do conhecimento.</p>
<p>Atualmente, a Hemobr&aacute;s est&aacute; concluindo o parque fabril, que se encontra em fase de testes de qualifica&ccedil;&atilde;o. A empresa refor&ccedil;ou compromisso com a produ&ccedil;&atilde;o nacional de hemoderivados para atendimento aos pacientes do Sistema &Uacute;nico de Sa&uacute;de.</p>
<p>A Hemobr&aacute;s tamb&eacute;m destacou que atende a todas as normativas legais e diretrizes de boas pr&aacute;ticas de fabrica&ccedil;&atilde;o nacionais e internacionais, garantindo assim a qualidade, seguran&ccedil;a e efic&aacute;cia no processo de fabrica&ccedil;&atilde;o de hemoderivados.</p>
<p>A empresa repudiou veementemente a declara&ccedil;&atilde;o caluniosa de que o processo de fracionamento ocorre sem acompanhamento adequado. Afirmou que um contrato de fracionamento industrial do plasma exige uma rela&ccedil;&atilde;o que envolve, al&eacute;m das empresas contratantes e contratadas uma complexa rede de autoriza&ccedil;&otilde;es que come&ccedil;am, no caso do Brasil, pela anu&ecirc;ncia do Minist&eacute;rio da Sa&uacute;de, e em seguida com a Ag&ecirc;ncia Nacional de Vigil&acirc;ncia Sanit&aacute;ria - ANVISA.</p>
<p>A Hemobr&aacute;s refor&ccedil;ou seu posicionamento contr&aacute;rio &agrave; PEC 10/2023, chamada de <a href="https://hemobras.gov.br/dez-motivos-que-justificam-o-arquivamento-da-pec-do-plasma/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">pec do plasma.</a></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/10/03/120x80/1_campanha-24473877.jpeg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'651c09b12cd79', 'cd_midia':24473877, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/10/03/campanha-24473877.jpeg', 'ds_midia': 'Campanha dos defensores da pec do plasma contra a Hemobras nos jornais nacionais', 'ds_midia_credi': 'Reprodu&ccedil;&atilde;o', 'ds_midia_titlo': 'Campanha dos defensores da pec do plasma contra a Hemobras nos jornais nacionais', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '2063', 'align': 'Left'}"><figure style="width:2063;height:1224;">
			<img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/10/03/campanha-24473877.jpeg" alt="Reprodu&ccedil;&atilde;o" title="Campanha dos defensores da pec do plasma contra a Hemobras nos jornais nacionais">
		<figcaption class='text-left'>
			Campanha dos defensores da pec do plasma contra a Hemobras nos jornais nacionais - <strong>Reprodu&ccedil;&atilde;o</strong>
		</figcaption>
	</figure></tinymce></p>
{% endraw %}