---
id: 15207802
date: "2023-03-28T10:46:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "habitacao"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Ermes Costa chama entidades da engenharia e constru\u00e7\u00e3o civil para debater solu\u00e7\u00f5es para habita\u00e7\u00e3o no Recife "
sutia: "Ermes Costa disse que a equipe da Secretaria de Habita\u00e7\u00e3o est\u00e1 focada na conclus\u00e3o das obras dos habitacionais em andamento"
chapeu: "condi\u00e7\u00f5es de vida"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/28/ermescostanocrea-22596811.jpg"
---
{% raw %}
<p>O novo secret&aacute;rio de Habita&ccedil;&atilde;o do Recife, Ermes Costa, se reuniu com o presidente do CREA-PE, Adriano Lucena; o presidente da ADEMI-PE, Rafael Sim&otilde;es; e pelo SINDUSCON-PE com o presidente Ant&ocirc;nio Cl&aacute;udio S&aacute; Barreto Couto, a vice Maria Elizabeth Cacho do Nascimento e o diretor Thiago Chianca.</p>
<p>Tendo na pauta a discuss&atilde;o de solu&ccedil;&otilde;es para o d&eacute;ficit habitacional no Recife, o secret&aacute;rio debateu com os representantes das entidades os novos projetos de habitacionais, investimentos com o novo programa Minha Casa e Minha Vida do governo Federal e o papel da prefeitura na prioriza&ccedil;&atilde;o das habita&ccedil;&otilde;es de interesse social com aten&ccedil;&atilde;o &agrave; popula&ccedil;&atilde;o de baixa renda e situa&ccedil;&atilde;o de alta vulnerabilidade.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15200709,15190274],'cd_matia':'15190274','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/11/03/120x80/1_indice-19384638.jpg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15200709-felipe-cury-ativista-e-aliado-de-teresa-leitao-assume-cargo-na-secretaria-de-habitacao.html">Felipe Cury, ativista e aliado de Teresa Leitão, assume cargo de secretário execuitivo de Habitação</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/03/120x80/1_ermescosta-22510711.jpg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15190274-exclusivo-novo-secretario-de-habitacao-de-joao-campos-ja-detonou-psb-geraldo-julio-e-joao-campos-nas-redes-sociais.html">EXCLUSIVO: novo secretário de Habitação de João Campos já 'detonou' PSB, Geraldo Júlio e João Campos nas redes sociais</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"Toda a equipe da Secretaria de Habita&ccedil;&atilde;o est&aacute; focada na conclus&atilde;o das obras dos habitacionais em andamento, buscando modelos que permitam a efici&ecirc;ncia da manuten&ccedil;&atilde;o predial e gest&atilde;o sociocondominial dos habitacionais entregues e de nossa responsabilidade e na constru&ccedil;&atilde;o de novas unidades habitacionais. Esses tr&ecirc;s pontos s&atilde;o priorit&aacute;rios e est&atilde;o relacionados &agrave; engenharia e &agrave; constru&ccedil;&atilde;o civil. Assim, dialogar com as entidades do setor construtivo e com o CREA &eacute; fundamental para o nosso sucesso no alcance dos resultados e na melhoria da vida das pessoas que tanto precisam de uma moradia digna", disse Ermes Costa</p>
<p>No encontro, foi encaminhada a cria&ccedil;&atilde;o de um grupo de trabalho entre a Secretaria de Habita&ccedil;&atilde;o e as institui&ccedil;&otilde;es, al&eacute;m de outros convidados, como movimentos sociais, para discutir quest&otilde;es de habita&ccedil;&atilde;o do Recife.<br /></p>
{% endraw %}