---
id: 15547578
date: "2023-07-17T17:35:06Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "caruaru"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Fernando Rodolfo pede aval de Raquel Lyra para disputar Prefeitura de Caruaru"
sutia: "\"Depois dessa conversa, fiquei mais \u00e0 vontade, minha candidatura n\u00e3o tem a pretens\u00e3o de constranger ningu\u00e9m\", disse Fernando Rodolfo, j\u00e1 constrangendo Rodrigo Pinheiro."
chapeu: "elei\u00e7\u00f5es 2024"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/07/17/rodolfo-23543398.jpg"
---
{% raw %}
<p>O deputado federal Fernando Rodolfo (PL) se reuniu com a governadora Raquel Lyra para tratar de emendas de interesse do estado e comunicar sua disposi&ccedil;&atilde;o em disputar a Prefeitura de Caruaru no pr&oacute;ximo ano. Ele afirmou que, "ap&oacute;s o S&atilde;o Jo&atilde;o e as irregularidades cometidas pelo atual prefeito", est&aacute; dialogando com diversos grupos pol&iacute;ticos da cidade e que seu nome estar&aacute; &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o das for&ccedil;as de oposi&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>Fernando destacou que respeita a governadora e que precisava comunicar sua decis&atilde;o a ela. Ele afirmou que n&atilde;o ser&aacute; oposi&ccedil;&atilde;o a Raquel e que pol&iacute;tica se faz com di&aacute;logo e respeito. O deputado ainda disse que vai trabalhar para ter ao seu lado "todos que queiram o bem de Caruaru".</p>
<p>A atual governadora esteve por dois mandatos &agrave; frente da Capital do Forr&oacute;. Quando saiu, deixou o vice, Rodrigo Pinheiro, no cargo. Pinheiro planeja disputar a reelei&ccedil;&atilde;o, mas n&atilde;o tem garantia que ter&aacute; o apoio da tucana.</p>
<p>"Obviamente a governadora &eacute; a principal for&ccedil;a pol&iacute;tica da cidade. Respeito a governadora e por isso precisava comunicar a minha decis&atilde;o. O PL est&aacute; na base, tem a inten&ccedil;&atilde;o de disputar e nosso nome estar&aacute; &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o das for&ccedil;as pol&iacute;ticas de oposi&ccedil;&atilde;o local" <br /></p>
{% endraw %}