---
id: 15560104
date: "2023-08-02T11:21:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "stf"
  - "droga"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "STF retoma julgamento sobre descriminaliza\u00e7\u00e3o do porte de drogas"
sutia: "O recurso a ser julgado pelo STF sobre o assunto tem repercuss\u00e3o geral reconhecida, devendo servir de par\u00e2metro para todo o Judici\u00e1rio brasileiro"
chapeu: "Justi\u00e7a federal"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/08/02/mca_abr_numero_de_serie_de_4_digitos_090620_5-23711608.jpg"
---
{% raw %}
<p>O Supremo Tribunal Federal (STF) retoma hoje (2) o julgamento sobre a descriminaliza&ccedil;&atilde;o do porte de pequenas quantidades de drogas para consumo pessoal.</p>
<p>O processo sobre o assunto estava previsto para ser julgado em junho deste ano, mas foi adiado em fun&ccedil;&atilde;o das sess&otilde;es destinadas ao julgamento do ex-presidente Fernando Collor.</p>
<p>A descriminaliza&ccedil;&atilde;o do porte come&ccedil;ou ser analisada em 2015, mas o julgamento foi suspenso por um pedido de vista do ministro Alexandre de Moraes.</p>
<p>O caso trata da posse e do porte de drogas para consumo pessoal, infra&ccedil;&atilde;o penal de baixa gravidade que consta no Artigo 28 da Lei das Drogas (Lei 11.343/2006). As penas previstas s&atilde;o advert&ecirc;ncia sobre os efeitos das drogas, servi&ccedil;os comunit&aacute;rios e medida educativa de comparecimento &agrave; programa ou curso sobre uso de drogas.</p>
<p>At&eacute; o momento, tr&ecirc;s ministros - Lu&iacute;s Roberto Barroso, Edson Fachin e Gilmar Mendes - votaram, todos a favor de algum tipo de descriminaliza&ccedil;&atilde;o da posse de drogas.</p>
<p>O recurso sobre o assunto tem repercuss&atilde;o geral reconhecida, devendo servir de par&acirc;metro para todo o Judici&aacute;rio brasileiro.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}