---
id: 15651469
date: "2023-12-26T16:22:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "imposto"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel teme queda na arreacada\u00e7\u00e3o que prejudique cidades e vai manter aliquota do ICMS maior"
sutia: "O governo Raquel Lyra avalia que continua sendo fundamental para o futuro dos estados e munic\u00edpios a manuten\u00e7\u00e3o de n\u00edveis de arrecada\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximos ao potencial de cada Estado no sentido de garantir justi\u00e7a na distribui\u00e7\u00e3o futura"
chapeu: "arrecada\u00e7\u00e3o de impostos"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/12/16/imagem_do_whatsapp_de_2023_12_16_a_s__15_45_36_f4fbaa32-25687412.jpg"
---
{% raw %}
<p>A governador Raquel Lyra n&atilde;o deve recuar na decis&atilde;o de elevar a al&iacute;quota do ICMS, a partir de janeiro de 2024, como pediu o presidente da Alepe, a CDL e a Fiepe, em manifesta&ccedil;&otilde;es recentes.</p>
<p>Raquel foi convencida por seus auxiliares econ&ocirc;micos que a manuten&ccedil;&atilde;o &eacute; a melhor decis&atilde;o, neste momento, de maneira a se proteger coontra a incerteza com o novo IBS em rela&ccedil;&atilde;o aos efeitos da reforma tribut&aacute;ria nos Estados. Tudo o que o governo do Estado n&atilde;o quer &eacute; prejudicar as finan&ccedil;as, atrapalhando depois as entregas previstas.</p>
<p>No c&aacute;lculo, o governo Raquel Lyra leva em conta ainda o risco de quebrar as prefeituras, caso n&atilde;o possa repassar os cerca de R$ 1,5 bilh&atilde;o que v&atilde;o para os munic&iacute;pios.</p>
<p>"Ningu&eacute;m no Nordeste voltou atr&aacute;s", observa um aliado.</p>
<p>Uma pequena nuance explica a cautela da Fazenda. "O que foi retirado na promulga&ccedil;&atilde;o, em rela&ccedil;&atilde;o &agrave; vers&atilde;o do Senado, foi o per&iacute;odo espec&iacute;fico considerado por essa m&eacute;dia: antes, o texto constitucional citava taxativamente o per&iacute;odo de 2024 a 2028. Agora, esse per&iacute;odo ser&aacute; decidido em lei complementar. Ou seja, continua sendo fundamental para o futuro dos estados e munic&iacute;pios a manuten&ccedil;&atilde;o de n&iacute;veis de arrecada&ccedil;&atilde;o pr&oacute;ximos ao potencial de cada Estado no sentido de garantir a justi&ccedil;a na distribui&ccedil;&atilde;o futura".</p>
<p>Das 27 unidades federativas do Pa&iacute;s, incluindo os 26 estados e o Distrito Federal, 20 estados aumentaram a modal e 7 n&atilde;o aumentaram. A maior modal ser&aacute; do Maranh&atilde;o, que chegar&aacute; a 22%, seguida do Piau&iacute; (21%).</p>
<p>"At&eacute; novembro, o Estado arrecadou R$ 19,9 bilh&otilde;es. Considerando a arrecada&ccedil;&atilde;o de 2022 nesse mesmo per&iacute;odo (aplicado o ajuste da infla&ccedil;&atilde;o), houve uma perda real de R$ 1,1 bilh&atilde;o. Em rela&ccedil;&atilde;o a 2021, a perda real foi de R$ 1,7 bi. Isso tudo em meio ao maior aumento de despesas com pessoal do Brasil (22% em 2022), herdado do governo anterior", explica um fazend&aacute;rio, enquanto corre para fechar todas as contas no final do ano.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15650395,15649884],'cd_matia':'15649884','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/12/15/120x80/1_raquel_lyra__1_-25672462.jpeg?20231215115142" alt="imposto"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/12/15650395-cresce-mobilizacao-para-que-raquel-lyra-revogue-aumento-do-icms-em-pernambuco.html">Cresce mobilização para que Raquel Lyra revogue aumento do ICMS em Pernambuco</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/11/27/120x80/1_alvaroporto-25373512.jpeg?20231128103155" alt="impostos em alta"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/12/15649884-alvaro-porto-pede-que-raquel-lyra-recue-e-revogue-aumento-do-icms.html">Álvaro Porto pede que Raquel Lyra recue e revogue aumento do ICMS </a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}