---
id: 15569141
date: "2023-08-14T09:19:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "compesa"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Privatiza\u00e7\u00e3o da Compesa: Alepe discute proposta de entregar distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do Estado ao setor privado"
sutia: "Em ano de elei\u00e7\u00f5es, PT usa Alepe para evitar privatiza\u00e7\u00e3o da Compesa, cogitada pelo governo do PSDB"
chapeu: "recursos h\u00eddricos"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/08/07/08_07_plenaria_rs_025_scaled-23794625.jpg"
---
{% raw %}
<p>A Comiss&atilde;o de Meio Ambiente e Sustentabilidade da Assembleia Legislativa promove uma audi&ecirc;ncia p&uacute;blica para discutir a proposta de privatiza&ccedil;&atilde;o da Companhia Pernambucana de Saneamento (Compesa). O deputado Jo&atilde;o Paulo (PT) observou que a empresa tem recebido cr&iacute;ticas, mas isso n&atilde;o justificaria a sua privatiza&ccedil;&atilde;o. "Pelo contr&aacute;rio, a luta &eacute; para que a Compesa seja priorizada e fortalecida com mais investimentos p&uacute;blicos".</p>
<p>Segundo o partido, conforme estudo das Na&ccedil;&otilde;es Unidas, nos &uacute;ltimos 15 anos houve ao menos 180 casos de reestatiza&ccedil;&atilde;o do fornecimento de &aacute;gua e esgotamento sanit&aacute;rio em 35 pa&iacute;ses. No Brasil, Tocantins e Manaus s&atilde;o exemplos de gest&atilde;o privada que n&atilde;o deram certo e passaram a ter maiores valores de tarifas e os piores indicadores de cobertura de servi&ccedil;os de &aacute;gua e esgoto do pa&iacute;s.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15566500,15560473,15560420],'cd_matia':'15560420','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                                                                                                 <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/08/15566500-raquel-lyra-importa-diretor-pernambucano-na-anvisa-para-comando-da-compesa.html">Raquel Lyra importa diretor pernambucano na Anvisa para comando da Compesa</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/10/04/120x80/1_ag041021200-19247756.jpg?20230803094011"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/08/15560473-com-ajuda-da-compesa-joao-campos-fica-mais-perto-de-entregar-habitacional-no-encanta-moca.html">Com ajuda da Compesa, João Campos fica mais perto de entregar habitacional no Encanta Moça</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/04/15/120x80/1_h3b_0007-17379840.jpg?20230803093527"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/08/15560420-miguel-coelho-volta-a-defender-concessao-da-compesa.html">Miguel Coelho volta a defender concessão da Compesa</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Jo&atilde;o Paulo afirma que a Compesa e os governos de Pernambuco sempre se posicionaram contra a privatiza&ccedil;&atilde;o, cuja l&oacute;gica &eacute; a busca do maior lucro sem quaisquer garantias de que &aacute;reas mais pobres sejam de fato atendidas. A privatiza&ccedil;&atilde;o da Compesa pode provocar mais desigualdade regional e social.</p>
<p>CONTE&Uacute;DO RELACIONADO:&nbsp;ENTENDA&nbsp;EM QUAIS PASTAS DO GOVERNO RAQUEL LYRA VAI INVESTIR?&nbsp;</p>
<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;"><iframe style="width: 100%; height: 100%; position: absolute; left: 0px; top: 0px; overflow: hidden;" src="https://www.dailymotion.com/embed/video/x8ld6qz" width="100%" height="100%" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></div>
{% endraw %}