---
id: 15647597
date: "2023-12-15T22:15:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "recife"
  - "joao-campos"
  - "partido-dos-trabalhadores"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "PT do Recife volta a defender 'constru\u00e7\u00e3o' de alian\u00e7a com Jo\u00e3o Campos"
sutia: "A presidente Nacional do PT j\u00e1 veio ao Recife cobrar publicamente a vaga de vice para o partido"
chapeu: "elei\u00e7\u00f5es 2024"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/06/07/lula_e_joao_campos-23106642.jpg"
---
{% raw %}
<p>Ao cabo de um nota longa e gong&oacute;rica, e em clara desaven&ccedil;a com as v&iacute;rgulas, o PT do Recife comenta mais uma vez a novela da rela&ccedil;&atilde;o com o PSB no Recife e reafirma que pretende rumar com Jo&atilde;o Campos, candidato &agrave; reelei&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>"Onde tivermos candidaturas competitivas, tivermos reelei&ccedil;&atilde;o, vamos disputar. E onde tivermos alian&ccedil;as feitas ou em constru&ccedil;&atilde;o , vamos consolidar! Consideramos que este &uacute;ltimo seja o caso do Recife, onde se reproduz a alian&ccedil;a nacional", informa a nota.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15600153],'cd_matia':'15600153','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/09/22/120x80/1_sem_titulo-24383658.jpeg" alt="Recado do coração"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/09/15600153-no-dia-da-chegada-dos-coelho-a-pcr-pt-local-e-gleisi-hoffmann-cobram-vice-na-chapa-de-joao-campos.html">No dia da chegada dos Coelho à PCR, PT local e Gleisi Hoffmann cobram vice na chapa de João Campos</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"Com o objetivo de aprimorar a alian&ccedil;a e destacar nosso protagonismo, devemos iniciar um roteiro interno de debate que pontue todas essas quest&otilde;es referentes &agrave; forma&ccedil;&atilde;o de chapas e a eixos do programa de governo. A unidade interna no nosso partido ser&aacute; ponto fundamental para nossa vit&oacute;ria em 2024 e para prepararmos as bases de continuidade do nosso projeto nacional ! Viva o Povo, Viva o PT!", escreve o DIRET&Oacute;RIO MUNICIPAL DO PT RECIFE.</p>
{% endraw %}