---
id: 15558586
date: "2023-07-31T20:43:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "pacto-pela-vida"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "\u00c1lvaro Porto diz que 'Juntos Pela Seguran\u00e7a' responde queixas que Raquel ouviu na campanha "
sutia: "Raquel Lyra lan\u00e7ou Juntos pela Seguran\u00e7a com nomea\u00e7\u00e3o de policiais, promessa de reestrutura\u00e7\u00e3o de delegacias e parceria com munic\u00edpios"
chapeu: "Seguran\u00e7a p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/07/31/0f7a4735-23686775.jpg"
---
{% raw %}
<p>Ao participar do lan&ccedil;amento do Juntos Pela Seguran&ccedil;a, nesta segunda-feira (31.07), o presidente da Assembleia Legislativa de Pernambuco, deputado &Aacute;lvaro Porto (PSDB), afirmou que a expectativa em torno das mudan&ccedil;as propostas pelo programa &eacute; bastante positiva porque procuram responder exatamente &agrave;s queixas que a governadora Raquel Lyra (PSDB) ouviu da popula&ccedil;&atilde;o durante a campanha.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15558579],'cd_matia':'15558579','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/06/22/120x80/1_rodrigo_sileno_hospital_retaguarda-23278055.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/07/15558579-rodrigo-farias-lamenta-atraso-falta-de-metas-e-ausencia-do-compaz-no-juntos-pela-seguranca-raquel-levou-sete-meses-para-apresentar-um-cronograma.html">Rodrigo Farias lamenta atraso, falta de metas e ausência do Compaz no Juntos pela Segurança: 'Raquel levou sete meses para apresentar um cronograma'</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>&ldquo;Me lembro que um ano atr&aacute;s, quando a gente percorria o estado, a cobran&ccedil;a da popula&ccedil;&atilde;o era principalmente em torno da seguran&ccedil;a. Sabemos das dificuldades que a governadora encontrou na seguran&ccedil;a no estado. Eu mesmo, v&aacute;rias vezes, cobrei, na Assembleia, por mais estrutura para a Pol&iacute;cia Militar e para a Pol&iacute;cia Civil. Hoje a gente j&aacute; est&aacute; vendo novas viaturas nas ruas, coletes para os policiais, armamentos est&atilde;o sendo adquiridos. O Juntos Pela Seguran&ccedil;a vem atender o que ouvimos nas cobran&ccedil;as&rdquo;, disse, enfatizando a uni&atilde;o de for&ccedil;as para equipar as Pol&iacute;cias, combater a criminalidade e desenvolver a&ccedil;&otilde;es estrat&eacute;gias para garantir mais seguran&ccedil;a &agrave; popula&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>Porto fez quest&atilde;o de parabenizar os policiais lembrando que, apesar de n&atilde;o disporem de uma boa estrutura em anos passados, sempre fizeram um bom servi&ccedil;o no estado.</p>
<p>Dirigindo-se &agrave; governadora, o presidente da Alepe assegurou que a Casa est&aacute; sintonizada com as mudan&ccedil;as propostas pelo programa. &ldquo;Quero dizer aqui, governadora, que a Assembleia Legislativa de Pernambuco est&aacute; &agrave; sua disposi&ccedil;&atilde;o e &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o dos pernambucanos. O que for bom para a seguran&ccedil;a e para Pernambuco, as portas da Assembleia estar&atilde;o sempre abertas&rdquo;, afirmou.</p>
{% endraw %}