---
id: 15466650
date: "2023-05-16T15:48:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "tulio-gadelha"
  - "lula"
  - "arcabouco-fiscal"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "T\u00falio Gadelha critica arcabou\u00e7o fiscal de Lula e prev\u00ea dificuldade para aprova\u00e7\u00e3o"
sutia: "T\u00falio Gadelha \u00e9 da base de Lula mas n\u00e3o esconde cr\u00edticas ao projeto do arcabou\u00e7o fiscal"
chapeu: "Contas nacionais"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/11/10/tulio_gadelha_e_lula_documento_juventude_brasileira-22013960.jpg"
---
{% raw %}
<p>O arcabou&ccedil;o fiscal n&atilde;o tem s&oacute; cr&iacute;ticas do grupo de oposi&ccedil;&atilde;o ao governo Lula (PT). Deputados de partidos da base governista tamb&eacute;m acham que o projeto precisa de adapta&ccedil;&otilde;es, antes do texto ser colocado para aprecia&ccedil;&atilde;o dos parlamentares.</p>
<p>Em entrevista ao jornalista Berg Santos, no programa Al&eacute;m da Not&iacute;cia, da R&aacute;dio Jornal Caruaru, o deputado federal, T&uacute;lio Gadelha (Rede/PE), disse que est&atilde;o sendo feito esfor&ccedil;o para que a mat&eacute;ria seja debatida com mais profundidade.</p>
<p>&ldquo;O nosso partido especificamente e o Psol, pois somos federados, temos muitas cr&iacute;ticas com rela&ccedil;&atilde;o ao projeto que chegou do ministro Fernando Hadadd, apesar de sermos base do governo n&oacute;s queremos propor algumas altera&ccedil;&otilde;es no projeto que chegou. A gente fez at&eacute; um levantamento, um estudo mais profundo sobre esse arcabou&ccedil;o fiscal. [&hellip;] Por exemplo, o contingenciamento obrigat&oacute;rio dos gastos", afirmou</p>
<p>"&hellip; O segundo ponto muito claro &eacute; o piso da enfermagem, ele t&aacute; dentro desse limite de gatos. Para que a gente tenha aumento real do sal&aacute;rio do enfermeiro, o piso n&atilde;o pode est&aacute; dentro desse projeto de arcabou&ccedil;o fiscal. [&hellip;] Por fim a proibi&ccedil;&atilde;o de novos concursos e veto ao aumento real acima da infla&ccedil;&atilde;o sobre o sal&aacute;rio do funcionalismo p&uacute;blico&rdquo; destacou.</p>
<p>O deputado cobrou investimentos sociais para a popula&ccedil;&atilde;o mais carente.</p>
<p>&ldquo;Que a gente tenha investimentos na &aacute;rea social. Que sejam correspondentes aquilo que o pr&oacute;prio defendeu na campanha. Amplia&ccedil;&atilde;o do programa Minha Casa Minha Vida, aumento real do sal&aacute;rio m&iacute;nimo anualmente, aumento salarial do funcionalismo p&uacute;blico tamb&eacute;m, &eacute; uma outra preocupa&ccedil;&atilde;o que n&oacute;s temos. Esses s&atilde;o alguns pontos que n&oacute;s esperamos rever junto ao governo para que nos pr&oacute;ximos anos a gente tenha um regime de arcabou&ccedil;o fiscal sustent&aacute;vel, mas que tamb&eacute;m consiga levar pol&iacute;ticas p&uacute;blicas para popula&ccedil;&atilde;o mais carente do nosso pa&iacute;s&rdquo;, relatou.</p>
<p>T&uacute;lio Gadelha disse durante a entrevista que n&atilde;o acredita que o texto deve ser votado nesta semana na c&acirc;mara federal por conta do governo Lula ainda estar tentando uma base mais s&oacute;lida dentro do Congresso.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}