---
id: 15596915
date: "2023-09-19T11:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "pina"
  - "bode"
  - "recife"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "C\u00e2mara do Recife far\u00e1 audi\u00eancia p\u00fablica sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria da Comunidade do Bode"
sutia: "Audi\u00eancia P\u00fablica para Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria da Comunidade do Bode em Recife mostra que Raquel Lyra n\u00e3o quer Jo\u00e3o Campos solto na \u00e1rea"
chapeu: "Habita\u00e7\u00e3o no Pina"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/12/img_20220512_150336-21008444.jpg"
---
{% raw %}
<p>A C&acirc;mara do Recife aprovou um requerimento para a realiza&ccedil;&atilde;o de uma audi&ecirc;ncia p&uacute;blica sobre a regulariza&ccedil;&atilde;o fundi&aacute;ria da Comunidade do Bode, localizada no bairro do Pina, na Zona Sul da cidade. A audi&ecirc;ncia foi solicitada pelo l&iacute;der da oposi&ccedil;&atilde;o, vereador Alcides Cardoso (PSDB),&nbsp; e est&aacute; agendada para o dia 17 de outubro, &agrave;s 15h, no Plenarinho da C&acirc;mara.</p>
<p>O objetivo da audi&ecirc;ncia &eacute; garantir um di&aacute;logo aberto sobre o direito ao t&iacute;tulo de posse para os moradores da comunidade. Isso ocorre em um momento crucial, quando a Prefeitura do Recife est&aacute; avan&ccedil;ando com as desapropria&ccedil;&otilde;es para as obras de urbaniza&ccedil;&atilde;o do Novo Rio Pina.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15596599],'cd_matia':'15596599','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/07/19/120x80/1_rodolfoloepert06-23549987.jpeg?20230914123824" alt="espaço de contemplação e laser"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/09/15596599-joao-campos-inicia-a-construcao-do-maior-parque-publico-do-recife.html">João Campos inicia a construção do maior parque público do Recife</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Alcides Cardoso enfatizou que a regulariza&ccedil;&atilde;o fundi&aacute;ria, concedendo o t&iacute;tulo de posse aos moradores da Comunidade do Bode, &eacute; uma quest&atilde;o pela qual ele tem lutado desde o in&iacute;cio de seu mandato. Ele destacou que o Governo Raquel Lyra e a Perpart, estatal do estado que possui o terreno, est&atilde;o interessados em resolver a quest&atilde;o e garantir os direitos dos moradores.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/12/22/120x80/1_1-22191225.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'63a4a195204ec', 'cd_midia':22191225, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/12/22/1-22191225.jpg', 'ds_midia': 'Projeto de urbaniza&ccedil;&atilde;o engloba comunidades Jardim Beira Rio, do Bode e Areinha', 'ds_midia_credi': 'Katarina Gonzaga de Moraes', 'ds_midia_titlo': 'Projeto de urbaniza&ccedil;&atilde;o engloba comunidades Jardim Beira Rio, do Bode e Areinha', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '746', 'align': 'Left'}"><figure style="width:746;height:1224;">
			<img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/12/22/1-22191225.jpg" alt="Katarina Gonzaga de Moraes" title="Projeto de urbaniza&ccedil;&atilde;o engloba comunidades Jardim Beira Rio, do Bode e Areinha">
		<figcaption class='text-left'>
			Projeto de urbaniza&ccedil;&atilde;o engloba comunidades Jardim Beira Rio, do Bode e Areinha - <strong>Katarina Gonzaga de Moraes</strong>
		</figcaption>
	</figure></tinymce></p>
<p>No requerimento para a realiza&ccedil;&atilde;o da audi&ecirc;ncia, foram convidados representantes de v&aacute;rias entidades e secretarias, incluindo a Perpart, a Secretaria Estadual de Desenvolvimento Urbano e Habita&ccedil;&atilde;o, a Companhia Estadual de Habita&ccedil;&atilde;o e Obras (Cehab), e v&aacute;rias secretarias municipais.</p>
<p>O vereador tamb&eacute;m ressaltou o <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/09/15596278-estado-pede-mediacao-do-tjpe-e-abre-dialogo-com-prefeitura-do-recife-para-tratar-sobre-desapropriacao-na-comunidade-do-bode.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">pedido do Governo do Estado ao Tribunal de Justi&ccedil;a de Pernambuco (TJPE) para mediar o caso.</a> Isso abre um canal de di&aacute;logo com a gest&atilde;o municipal sobre o futuro das fam&iacute;lias que ser&atilde;o desalojadas da &aacute;rea devido &agrave;s obras do Novo Rio Pina. Ele elogiou a governadora Raquel Lyra e a secret&aacute;ria Simone Nunes por priorizarem a garantia do direito &agrave; moradia das fam&iacute;lias afetadas.</p>
{% endraw %}