---
id: 15440020
date: "2023-04-12T13:50:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "psol"
  - "dani-portela"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "EXCLUSIVO: l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o quer investigar segundo 'exonera\u00e7o' de Raquel Lyra na Sa\u00fade"
sutia: "Pedido de informa\u00e7\u00f5es foi encaminhado via Assembleia Legislativa pela l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o ao governo Raquel Lyra"
chapeu: "Oposi\u00e7\u00e3o"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/28/daniportela__2_-22597366.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, a l&iacute;der da oposi&ccedil;&atilde;o na Assembleia Legislativa, <strong>Dani Portela (PSOL)</strong>, aprovou um pedido de informa&ccedil;&otilde;es direto &agrave; governadora <strong>Raquel Lyra (PSDB)</strong> sobre uma portaria da Secretaria Estadual de Sa&uacute;de que exonerou todas as fun&ccedil;&otilde;es gratificadas da pasta. <br /></p>
<p>A limpa foi publicada em primeira m&atilde;o pelo <strong>Blog de Jamildo,</strong> no dia 29 de mar&ccedil;o, com a portaria. Veja mais abaixo.</p>
<p>A deputada estadual do PSOL quer saber:</p>
<ul>
<li>Quantos servidores foram dispensados de suas fun&ccedil;&otilde;es gratificadas atrav&eacute;s da Portaria de n&ordm; 085, da Secretaria de Sa&uacute;de, publicada no Di&aacute;rio Oficial em 28/03/2023?<br /></li>
<li>Quais locais de lota&ccedil;&atilde;o dos servidores supracitados? <br /></li>
<li>Quais cargos de fun&ccedil;&atilde;o gratificada ainda permanecem vagos?<br /></li>
<li>Qual a previs&atilde;o para que ocorram as nomea&ccedil;&otilde;es desses cargos?</li>
</ul>
<p>A atitude da Secretaria, <strong>de dispensar todos os servidores de uma vez das fun&ccedil;&otilde;es gratificadas</strong>, lembrou ato no segundo dia de gest&atilde;o da governadora Raquel Lyra (PSDB).</p>
<p>Na &eacute;poca, a governadora exonerou, de uma vez, todos os cargos em comiss&atilde;o do Poder Executivo.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15207678],'cd_matia':'15207678','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/10/120x80/1_raquel_lyra_001-22536370.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15207678-exclusivo-raquel-lyra-faz-a-limpa-tambem-na-secretaria-estadual-de-saude-veja-os-detalhes.html">EXCLUSIVO: Raquel Lyra 'faz a limpa' também na Secretaria Estadual de Saúde. Veja os detalhes</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<h2>LEIA A JUSTIFICATIVA DO PEDIDO DE INFORMA&Ccedil;&Otilde;ES:</h2>
<p>Publicada no dia 28 de mar&ccedil;o de 2023, a portaria n&ordm; 085 da Secretaria de Estado da Sa&uacute;de promoveu a dispensa de todos os servidores que exerciam fun&ccedil;&otilde;es gratificadas de supervis&atilde;o e de apoio na Secretaria de Sa&uacute;de. Tendo em vista a necessidade fundamental de continuidade no servi&ccedil;o p&uacute;blico, especialmente em um servi&ccedil;o essencial como o da Sa&uacute;de, &eacute; preocupante que cargos estejam desocupados, afetando diretamente a oferta de um servi&ccedil;o que deve ser um direito garantido a todos e todas atrav&eacute;s de pol&iacute;ticas sociais e econ&ocirc;micas que visem a redu&ccedil;&atilde;o do risco de doen&ccedil;a e de otros agravos.</p>
<p>Al&eacute;m disso, &eacute; importante lembrar que a portaria impacta diretamente no dever do estado de garantir que haja o acesso universal e igualit&aacute;rio &agrave;s a&ccedil;&otilde;es e servi&ccedil;os de sa&uacute;de e que fere os princ&iacute;pios do SUS em promover a equidade e a justi&ccedil;a social, ao garantir atendimento a todos os indiv&iacute;duos. Sobre essa discuss&atilde;o, &eacute; v&aacute;lido ainda considerar que no Brasil, de acordo com o IBGE, mais de 80% da popula&ccedil;&atilde;o depende exclusivamente do SUS para ter acesso ao servi&ccedil;o de sa&uacute;de.</p>
<p>Dito isso, levando em considera&ccedil;&atilde;o o grau de import&acirc;ncia das fun&ccedil;&otilde;es desempenhadas pelos servidores dispensados pela portaria para a estrutura&ccedil;&atilde;o de toda a rede estadual de Sa&uacute;de, requeremos as informa&ccedil;&otilde;es sobre a ocupa&ccedil;&atilde;o desses cargos.<br /></p>
{% endraw %}