---
id: 15648012
date: "2023-12-18T09:21:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "petrolina"
  - "licitacoes-publicas"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "C\u00e2mara de Vereadores do sert\u00e3o quer gastar R$ 9 milh\u00f5es em cadeiras e cortinas. Saiba onde"
sutia: "Licita\u00e7\u00e3o foi aberta pela C\u00e2mara de Vereadores de Petrolina para 28 de dezembro"
chapeu: "Compras p\u00fablicas"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/06/15/sao_joao_de_petrolina_2022__1_-21216930.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, a C&acirc;mara de Vereadores de Petrolina, no sert&atilde;o do Estado, est&aacute; abrindo uma licita&ccedil;&atilde;o para "fabrica&ccedil;&atilde;o e fornecimento de itens planejados em marcenaria, cadeiras e cortinas".</p>
<p>A compra est&aacute; sendo feita atrav&eacute;s de um preg&atilde;o presencial, com ata de registro de pre&ccedil;os.</p>
<p>Surpreendeu alguns observadores locais, entretanto, o valor estimado da licita&ccedil;&atilde;o: R$ 9.406.165,86 (nove milh&otilde;es quatrocentos e seis mil cento e sessenta e cinco reais e oitenta e seis centavos).</p>
<p>O custo ainda pode diminuir com a disputa entre as empresas interessadas.</p>
<p>A abertura das propostas do edital 07/2023 j&aacute; foi marcada, entre o Natal e o Ano Novo, para 28 de dezembro.</p>
<p>O edital est&aacute; assinado pela pregoeira da C&acirc;mara de Vereadores.</p>
{% endraw %}