---
id: 15478156
date: "2023-06-01T21:58:10Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "jose-mucio-monteiro"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jos\u00e9 M\u00facio deixa Minist\u00e9rio da Defesa. Saiba o motivo"
sutia: "Presidente Lula autorizou sa\u00edda provis\u00f3ria de pernambucano"
chapeu: "For\u00e7as Armadas"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/01/11/gdf_defesa_jfcrz_202212271267-22288205.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, o ministro da Defesa, Jos&eacute; M&uacute;cio Monteiro, est&aacute; se afastando provisoriamente do cargo.</p>
<p>A sa&iacute;da ser&aacute; tempor&aacute;ria, por apenas tr&ecirc;s dias.</p>
<p>Jos&eacute; M&uacute;cio sai para tratar por assuntos particulares, mas volta em 6 de junho.</p>
<p>O despacho da Presid&ecirc;ncia da Rep&uacute;blica n&atilde;o informa os motivos particulares da sa&iacute;da tempor&aacute;ria do ministro.</p>
<p>Jos&eacute; M&uacute;cio Monteiro &eacute; ex-deputado federal, ex-ministro da Articula&ccedil;&atilde;o Pol&iacute;tica no segundo mandato presidencial de Lula e tamb&eacute;m foi ministro do Tribunal de Contas da Uni&atilde;o, onde se aposentou. <br /></p>
{% endraw %}