---
id: 15599864
date: "2023-09-22T10:55:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "heloisa-helena"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Helo\u00edsa Helena chega s\u00e1bado em Pernambuco e tem agenda com milit\u00e2ncia da REDE"
sutia: "Nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, a REDE formou uma federa\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria com o PSOL, para superar os desafios impostos pela \"Cl\u00e1usula de Barreira\", na vis\u00e3o deles, uma legisla\u00e7\u00e3o que estabelece regras que dificultam a organiza\u00e7\u00e3o e o desempenho de v\u00e1rios partidos"
chapeu: "Esquenta para 2024"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/09/22/rede-24380185.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A ex-senadora <strong>Helo&iacute;sa Helena</strong>, Porta Voz Nacional da Rede Sustentabilidade, estar&aacute; em Recife neste s&aacute;bado, 23, para uma plen&aacute;ria com membros do partido em Pernambuco. O evento tem como foco a discuss&atilde;o sobre os desafios atuais, a constru&ccedil;&atilde;o partid&aacute;ria em conjunto com os movimentos sociais e a an&aacute;lise do cen&aacute;rio eleitoral de 2024, tanto local quanto nacional.</p>
<p>A plen&aacute;ria acontecer&aacute; na sede do Movimento dos Trabalhadores Crist&atilde;os (MTC), localizada na Rua Gerv&aacute;sio Pires, 404, no bairro da Boa Vista, a partir das 14 horas deste s&aacute;bado. O evento contar&aacute; com a presen&ccedil;a de representantes do partido de diversos munic&iacute;pios do estado.</p>
<p>A atividade faz parte de uma s&eacute;rie de visitas que os porta vozes nacionais da REDE, Helo&iacute;sa Helena e Wesley Di&oacute;genes, est&atilde;o realizando em todo o Brasil. O objetivo &eacute; ampliar a representa&ccedil;&atilde;o do partido no parlamento, no executivo e nos movimentos sociais.</p>
<p>Nestas elei&ccedil;&otilde;es, para superar os desafios impostos pela &ldquo;Cl&aacute;usula de Barreira&rdquo;, vista por eles como uma legisla&ccedil;&atilde;o que estabelece regras que dificultam a organiza&ccedil;&atilde;o e o desempenho de v&aacute;rios partidos, a <strong>REDE formou uma federa&ccedil;&atilde;o partid&aacute;ria com o PSOL</strong> nas &uacute;ltimas elei&ccedil;&otilde;es.</p>
{% endraw %}