---
id: 15469213
date: "2023-05-19T15:44:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "joao-campos"
  - "vereadores-do-recife"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Presidente da C\u00e2mara do Recife quer colocar nome do av\u00f4 de Jo\u00e3o Campos em creche municipal"
sutia: "A proposta de homenagem ao av\u00f4 do prefeito Jo\u00e3o Campos j\u00e1 foi lida na reuni\u00e3o ordin\u00e1ria dessa terca-feira (16)"
chapeu: "Mem\u00f3ria"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/05/15/fotos___rl__9_-22993007.jpg"
---
{% raw %}
<p>O presidente da C&acirc;mara do Recife, vereador <strong>Romerinho Jatob&aacute; (PSB),</strong> apresentou, nessa segunda-feira (15), o Projeto de Lei 109/2023 <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15444035-exclusivo-gestao-joao-campos-escolhe-proposta-de-rs-62-milhoes-para-construir-parque-publico-eduardo-campos.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">que d&aacute; o nome do av&ocirc; do prefeito <strong>Jo&atilde;o Campos (PSB)</strong></a>, o m&eacute;dico <strong>Cyro de Andrade Lima</strong> - que faleceu no ano passado em decorr&ecirc;ncia de um Acidente Vascular Cerebral (AVC) -, a um creche municipal a ser instalada na Estrada do Arraial, n&uacute;mero 4882, no bairro do Monteiro, na Zona Oeste da cidade.</p>
<p>A proposta j&aacute; foi lida na reuni&atilde;o ordin&aacute;ria dessa terca-feira (16).</p>
<p>Ex-secret&aacute;rio de Sa&uacute;de da segunda gest&atilde;o do ex-governador Miguel Arraes, o recifense Cyro Andrade Lima &eacute; pai da ex-primeira-dama de Pernambuco <strong>Renata Campos</strong>, vi&uacute;va do tamb&eacute;m ex-governador<strong> Eduardo Campos</strong>.</p>
<p>Na justificativa do projeto, Romerinho Jatob&aacute; traz o curr&iacute;culo do av&ocirc; de Jo&atilde;o Campos, que foi professor do Departamento de Medicina Cl&iacute;nica, da Universidade Federal de Pernambuco (UFPE), e ressalta a "import&acirc;ncia do trabalho do homenageado para a &aacute;rea de sa&uacute;de".</p>
<p>Ainda no texto, Romerinho utiliza falas dos conselheiros do Tribunal de Contas de Pernambuco (TCE-PE) Marcos Loreto e Teresa Duere sobre o "Doutor Cyro", como era conhecido o ex-secret&aacute;rio de Miguel Arraes.</p>
<p>&ldquo;Dr. Cyro sempre foi considerado um grande humanista, uma pessoa bastante af&aacute;vel, cordial, e foi um profissional profundamente comprometido com a &eacute;tica m&eacute;dica e elogiado por todos que com ele conviveram&rdquo;, afirmou <strong>Marcos Loreto</strong>, que foi autor de um voto de pesar do TCE pela morte do m&eacute;dico, aprovado por unanimidade.</p>
<p>"Ele ia sempre atender todos os pobres que ficavam &agrave;s portas e no entorno da Igreja das Fronteiras, resid&ecirc;ncia do ent&atilde;o Arcebispo de Olinda e Recife. Dali levava-os a cl&iacute;nicas e hospitais e, se fosse necess&aacute;rio, at&eacute; os alimentava&rdquo;, disse <strong>Teresa Duere.</strong><br /></p>
<p><strong>ASSISTA ESTE V&Iacute;DEO: SAUDADE DE QUEM J&Aacute; SE FOI: uma mensagem de DIA DOS AV&Oacute;S<br /></strong></p>
<p><strong><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/Slyz7Ok_y-4" width="100%" height="290" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></strong></p>
{% endraw %}