---
id: 15476592
date: "2023-05-31T09:04:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "compesa"
  - "justica"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Compesa pagar\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais de R$ 5,3 mil a cliente por cobran\u00e7a em dobro"
sutia: "A pr\u00f3pria empresa reconheceu juridicamente nos autos que devia pagar a indeniza\u00e7\u00e3o"
chapeu: "Conta de \u00e1gua"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/05/10/faucet_gc4c1c3629_1920-22970969.jpg"
---
{% raw %}
<p>A Companhia Pernambucana de Saneamento S.A <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15205427-compesa-cede-um-andar-inteiro-para-secretaria-de-estado-sem-custo.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">(Compesa)</a> foi condenada a pagar indeniza&ccedil;&atilde;o a t&iacute;tulo de danos materiais no valor de R$ 5.366,52 por cobran&ccedil;a irregular a uma cliente cadastrada no programa &ldquo;tarifa social&rdquo;.</p>
<p>Desde 2019, a empresa cobrou, de forma irregular, <a href="https://tvjornal.ne10.uol.com.br/noticias/2023/03/15208699-compesa-de-raquel-lyra-joga-culpa-do-aumento-da-conta-de-agua-em-paulo-camara.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">o valor de duas contas de &aacute;gua r</a>eferente a duas unidades consumidoras, quando a cliente s&oacute; tinha um &uacute;nico im&oacute;vel. A consumidora abriu chamado na tentativa de resolver o problema e a Companhia n&atilde;o corrigiu o erro cadastral at&eacute; o momento em que houve a proposi&ccedil;&atilde;o da a&ccedil;&atilde;o judicial.</p>
<p>A pr&oacute;pria empresa reconheceu juridicamente nos autos que devia pagar a indeniza&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>&ldquo;De in&iacute;cio, cancelo a audi&ecirc;ncia de concilia&ccedil;&atilde;o que havia sido designada. Como &eacute; poss&iacute;vel observar do relat&oacute;rio do processo, o caso est&aacute; pronto para julgamento. Quanto ao pedido de indeniza&ccedil;&atilde;o pelo dano material sofrido, claro est&aacute; que houve o reconhecimento jur&iacute;dico do pedido pelo r&eacute;u&rdquo;, escreveu o magistrado na senten&ccedil;a.</p>
<p>Na decis&atilde;o, o juiz tamb&eacute;m indeferiu o pedido da consumidora referente ao pagamento de indeniza&ccedil;&atilde;o a t&iacute;tulo de danos morais. &ldquo;Com rela&ccedil;&atilde;o ao pedido de indeniza&ccedil;&atilde;o por dano moral, n&atilde;o h&aacute; respaldo. A situa&ccedil;&atilde;o narrada nos autos n&atilde;o ultrapassa meros inc&ocirc;modos inerentes &agrave; vida cotidiana&rdquo;, concluiu.</p>
{% endraw %}