---
id: 15604039
date: "2023-09-28T04:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "caso-miguel"
  - "mirtes-renata-santana-da-silva"
  - "justica-do-trabalho"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Caso do menino Miguel: Justi\u00e7a do Trabalho condena patr\u00f5es a pagarem R$ 2 milh\u00f5es \u00e0 fam\u00edlia "
sutia: "A advogada de Mirtes, Karla Cavalcanti, ressaltou que a decis\u00e3o do tribunal \u00e9 uma medida socioeducativa, mas que \"jamais servir\u00e1 de compensa\u00e7\u00e3o por toda a perda sofrida pelas autoras\""
chapeu: "Indeniza\u00e7\u00f5es"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/08/02/whatsapp_image_2022_08_02_at_13_21_21-21465058.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O <strong>Tribunal Regional do Trabalho da 6&ordf; Regi&atilde;o</strong> condenou o<strong> ex-prefeito de Tamandar&eacute; (</strong>PE), <strong>S&eacute;rgio Hacker Corte Real</strong>, e a ex-primeira dama, <strong>Sari Mariana Costa Gaspar</strong>, envolvidos no caso da <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/05/15017881-sari-corte-real-e-condenada-a-oito-anos-e-meio-de-reclusao.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">morte do menino Miguel em junho de 2020</a>, a indenizar a fam&iacute;lia da v&iacute;tima.</p>
<h2>Justi&ccedil;a condena ex-patr&otilde;es a pagar R$ 2 milh&otilde;es para m&atilde;e e av&oacute; de Miguel<tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/07/01/120x80/1_h4b_0036-16250526.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'5efbfe1b55632', 'cd_midia':16250526, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/07/01/h4b_0036-16250526.jpg', 'ds_midia': 'MOBILIZA&Ccedil;&Atilde;O A m&atilde;e do menino, Mirtes Renata, e representantes de entidades pedir&atilde;o justi&ccedil;a em frente &agrave; 1&ordf; Vara', 'ds_midia_credi': 'DAY SANTOS/JC IIMAGEM', 'ds_midia_titlo': 'MOBILIZA&Ccedil;&Atilde;O A m&atilde;e do menino, Mirtes Renata, e representantes de entidades pedir&atilde;o justi&ccedil;a em frente &agrave; 1&ordf; Vara', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '816', 'align': 'Left'}"><figure style="width:816;height:1224;">
			<img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/07/01/h4b_0036-16250526.jpg" alt="DAY SANTOS/JC IIMAGEM" title="MOBILIZA&Ccedil;&Atilde;O A m&atilde;e do menino, Mirtes Renata, e representantes de entidades pedir&atilde;o justi&ccedil;a em frente &agrave; 1&ordf; Vara">
		<figcaption class='text-left'>
			MOBILIZA&Ccedil;&Atilde;O A m&atilde;e do menino, Mirtes Renata, e representantes de entidades pedir&atilde;o justi&ccedil;a em frente &agrave; 1&ordf; Vara - <strong>DAY SANTOS/JC IIMAGEM</strong>
		</figcaption>
	</figure></tinymce></h2>
<p>A decis&atilde;o, tomada no dia 6 de setembro, determina que os r&eacute;us devem pagar R$ 2.010.000 a Mirtes Renata Santana e sua m&atilde;e, Marta Maria, av&oacute; de Miguel, por danos morais.</p>
<p>O juiz Jo&atilde;o Carlos de Andrade e Silva argumentou que a m&atilde;e e a av&oacute; devem ser indenizadas pela <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/06/15018680-caso-miguel-faixa-de-40-metros-na-ponte-de-ferro-e-ato-simbolico-estao-previstos-para-marcar-dois-anos-da-morte.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">morte da crian&ccedil;a e</a> por trabalharem durante a pandemia de covid-19. Na senten&ccedil;a, o juiz reconheceu que os patr&otilde;es permitiam a presen&ccedil;a da crian&ccedil;a no local de trabalho da m&atilde;e, e com isso, assumiam o risco de eventuais danos contra Miguel.</p>
<p>A senten&ccedil;a tamb&eacute;m afirma que o trabalho prestado por Mirtes e Marta durante a pandemia n&atilde;o gerou dano moral, mas que durante o lockdown apenas atividades essenciais deveriam ter sido continuadas.</p>
<p>Em entrevista ao UOL, Mirtes avaliou que recebeu a senten&ccedil;a com &ldquo;satisfa&ccedil;&atilde;o&rdquo;. Mas ponderou que o seu foco &eacute; na Justi&ccedil;a pela morte do filho. &ldquo;Hoje est&aacute; em segundo grau aguardando resposta dos desembargadores&rdquo;, informou.</p>
<p>A advogada de Mirtes, Karla Cavalcanti, ressaltou que a decis&atilde;o do tribunal &eacute; uma medida socioeducativa, mas que &ldquo;jamais servir&aacute; de compensa&ccedil;&atilde;o por toda a perda sofrida pelas autoras&rdquo;.</p>
<h2>Pol&ecirc;mica com valor</h2>
<p>"Me parece excessiva essa condena&ccedil;&atilde;o. A rigor n&atilde;o vi crime naquele fat&iacute;dico evento. Aus&ecirc;ncia de tipicidade. Acho que o STJ pode rever pelo menos parcialmente a condena&ccedil;&atilde;o criminal. Fato controverso. Dois milh&otilde;es de reais est&atilde;o acima do padr&atilde;o m&eacute;dio da Justi&ccedil;a comum. Naquele caso do le&atilde;o do circo, bem mais grave, foi um milh&atilde;o por danos morais. Para as empresas pagarem. Neste caso do garoto os r&eacute;us s&atilde;o pessoas f&iacute;sicas q n&atilde;o essa condi&ccedil;&atilde;o financeira toda", afirma um advogado pernambucano, sob reserva de fonte.</p>
<h2>Caso do Menino Miguel ocorreu em 2020</h2>
<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%;"><iframe style="width: 100%; height: 100%; position: absolute; left: 0px; top: 0px; overflow: hidden;" src="https://geo.dailymotion.com/player/xhsob.html?video=x8oe7ck" width="100%" height="100%" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></div>
{% endraw %}