---
id: 15579411
date: "2023-08-26T12:31:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "metro-do-recife"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Metrovi\u00e1rios voltam ao trabalho na segunda, celebrando vit\u00f3ria pela recupera\u00e7\u00e3o do metr\u00f4 "
sutia: "Depois quase um m\u00eas de greve, metrovi\u00e1rios voltam ao trabalho na segunda"
chapeu: "Transporte p\u00fablico"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/08/25/whatsapp_image_2023_08_25_at_20_15_05-24066575.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Em assembleia realizada nesta sexta-feira, 25 de agosto, na Pra&ccedil;a da Greve, na Esta&ccedil;&atilde;o Central do Metr&ocirc;, os <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15432860-sucateamento-do-metro-metroviarios-aproveitam-visita-de-ministro-de-lula-ao-recife-para-cobrar-reestruturacao-do-metro-do-recife.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">metrovi&aacute;rios decidiram encerrar a greve </a>a partir da 0h de segunda-feira (28/08), depois de obter&nbsp; vit&oacute;ria com a garantia da recupera&ccedil;&atilde;o do sistema, al&eacute;m da restitui&ccedil;&atilde;o dos valores descontados, em folha suplementar, at&eacute; o quinto dia &uacute;til do pr&oacute;ximo m&ecirc;s. A proposta foi votada pela categoria e aprovada por 112 votos a favor e 62 contra.</p>
<p>De acordo com o presidente do Sindmetro-PE, Luiz Soares, a categoria volta &agrave;s atividades a partir da 0h de segunda-feira. "Manteremos o estado de greve e teremos nova assembl&eacute;ia em 5 de setembro para avaliar a resposta da CBTU", disse.</p>
<p>A proposta aprovada pela categoria foi a seguinte</p>
<ul>
<li>IPCA de 3,45% para toda a categoria<br /></li>
<li>Piso salarial distribu&iacute;do em 5 n&iacute;veis (quem est&aacute; do n&iacute;vel 110 pra baixo, recebe 5 n&iacute;veis. Quem est&aacute; do 111 para cima recebe o que faltar para chegar at&eacute; 115)<br /></li>
<li>Garantia de ACE em caso de privatiza&ccedil;&atilde;o ou extin&ccedil;&atilde;o <br /></li>
<li>Garantia do Dia do Metrovi&aacute;rio<br /></li>
<li>Garantia redu&ccedil;&atilde;o da jornada de trabalho para quem tem filho com defici&ecirc;ncia, sem a redu&ccedil;&atilde;o do sal&aacute;rio<br /></li>
<li>&nbsp;Revis&atilde;o ao estudo do PES para ser apresentada em menos de 20 dias</li>
</ul>
<p>Tamb&eacute;m foi apresentada cl&aacute;usula do Acordo Especial, com garantia de emprego em caso de privatiza&ccedil;&atilde;o.</p>
<h2>Recupera&ccedil;&atilde;o do Metr&ocirc;</h2>
<p>Ainda de acordo com Luiz Soares, &ldquo;a dilig&ecirc;ncia do Senado e C&acirc;mara Federal, juntamente com comitiva de parlamentares pernambucanos que inspecionou as condi&ccedil;&otilde;es do Metr&ocirc; do Recife (Metrorec), garantiu a recupera&ccedil;&atilde;o do Metr&ocirc;, &eacute; uma vit&oacute;ria da nossa greve por tempo indeterminado&rdquo;.</p>
<p>"O que testemunhamos foi uma situa&ccedil;&atilde;o alarmante; um estado de decad&ecirc;ncia que se agravou nos &uacute;ltimos dois governos, com cortes nos recursos de opera&ccedil;&atilde;o e investimento. No entanto, ao mesmo tempo, pudemos identificar o potencial do metr&ocirc;, seja em termos de experi&ecirc;ncia ou estrutura. O que precisamos agora, antes de qualquer discuss&atilde;o, &eacute; interromper esse processo de deteriora&ccedil;&atilde;o.", <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/08/15573328-congresso-vem-ao-recife-ver-sucatemento-do-metro-do-recife-na-segunda.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">disse o senador Humberto Costa (PT).</a><br /></p>
{% endraw %}