---
id: 15607933
date: "2023-10-03T15:50:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "juntos-pela-comunidade"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Deputada do PSB cobra atraso do programa Juntos pela Seguran\u00e7a, de Raquel Lyra"
sutia: "A deputada concluiu suas observa\u00e7\u00f5es criticando a governadora por pedir mais tempo, argumentando que a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 uma quest\u00e3o urgente para a popula\u00e7\u00e3o"
chapeu: "seguran\u00e7a p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/02/16/11_25_reuniao_plenaria_delegada_gleide_angelo_rs_2-17149769.jpg"
---
{% raw %}
<p>A deputada e delegada Gleide &Acirc;ngelo criticou <strong>atrasos no lan&ccedil;amento do programa Juntos pela Seguran&ccedil;a</strong>, destacando a falta de planejamento e lideran&ccedil;a na seguran&ccedil;a p&uacute;blica do estado. Ela expressou suas preocupa&ccedil;&otilde;es durante uma reuni&atilde;o plen&aacute;ria na Casa Legislativa. Usando de ironia, ela questionou se haveria um pedido de tr&eacute;gua aos bandidos tamb&eacute;m, nos pr&oacute;ximos 30 dias.<br /></p>
<p>O estado havia prometido apresentar o programa de seguran&ccedil;a p&uacute;blica &agrave; popula&ccedil;&atilde;o em 60 dias, a partir de 31 de julho. No entanto, ap&oacute;s o prazo, a deputada apontou que as informa&ccedil;&otilde;es fornecidas ao p&uacute;blico s&atilde;o confusas e n&atilde;o claras.</p>
<p>Em resposta ao que chamou de falta de clareza do Pal&aacute;cio do Campo das Princesas, a delegada solicitou ao Executivo Estadual informa&ccedil;&otilde;es sobre a abertura de <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/09/15605228-concurso-da-pm-raquel-lyra-anuncia-previsao-de-data-e-contratacao-de-empresas-responsaveis-pelas-provas.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>novos concursos p&uacute;blicos na &aacute;rea de seguran&ccedil;a</strong></a>. Este pedido &eacute; um recurso legal que permite o acesso a informa&ccedil;&otilde;es produzidas ou mantidas por &oacute;rg&atilde;os e entidades p&uacute;blicas.</p>
<p>A delegada Gleide &Acirc;ngelo enfatizou ainda a necessidade de transpar&ecirc;ncia e objetividade nas pol&iacute;ticas p&uacute;blicas. Agora, o governo estadual tem 30 dias para responder &agrave;s perguntas da parlamentar.</p>
<p>A deputada concluiu suas observa&ccedil;&otilde;es criticando a governadora por pedir mais tempo, argumentando que a seguran&ccedil;a p&uacute;blica &eacute; uma quest&atilde;o urgente para a popula&ccedil;&atilde;o. Ela enfatizou que os cidad&atilde;os pernambucanos precisam de respostas claras e r&aacute;pidas.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15595139,15591500],'cd_matia':'15591500','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/28/120x80/1_marilia_arraes_raquel_lyra_debate-21955334.jpg?20230916102244" alt="Mortes violentas"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/09/15595139-raquel-lyra-nao-tem-a-minima-nocao-do-que-fazer-para-tomar-redeas-da-seguranca-critica-marilia-arraes.html">'Raquel Lyra não tem a mínima noção do que fazer para tomar rédeas da segurança', critica Marília Arraes  </a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/09/12/120x80/1_simpol-24266651.jpeg?20230912153334" alt="Pacto pela segurança"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/09/15591500-servidores-da-seguranca-criam-forum-permanente-e-vao-pressionar-raquel-lyra-com-manifesto-no-palacio.html">Servidores da segurança criam fórum permanente e vão pressionar Raquel Lyra com manifesto no Palácio</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<h3>Veja mais conte&uacute;do:</h3>
<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%;"><iframe style="width: 100%; height: 100%; position: absolute; left: 0px; top: 0px; overflow: hidden;" src="https://geo.dailymotion.com/player/xhsob.html?video=x8nhkf4&amp;playlist=x7xgo7" width="100%" height="100%" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></div>
{% endraw %}