---
id: 15190567
date: "2023-03-03T12:50:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "geraldao"
  - "recife"
  - "privatizacao"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O GERALD\u00c3O: veja quais \u00e1reas do gin\u00e1sio permanecer\u00e3o com a Prefeitura do Recife ap\u00f3s concess\u00e3o"
sutia: "Gin\u00e1sio Gerald\u00e3o pode ser privatizado pela prefeitura do Recife; edital \u00e9 previsto para abril"
chapeu: "CONCESS\u00c3O"
autor: "Rodrigo Fernandes, Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/18/geraldao_recife_shows__4_-21038658.jpg"
---
{% raw %}
<p>O <strong>Blog de Jamildo</strong> revelou, com exclusividade, na manh&atilde; desta sexta-feira (3), que a prefeitura do Recife est&aacute; preparando edital para <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15190492-exclusivo-joao-campos-quer-privatizar-geraldao-com-contrato-de-rs-175-milhoes.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>privatiza&ccedil;&atilde;o do Gin&aacute;sio Gerald&atilde;o</strong></a>, localizado no bairro da Imbiribeira.</p>
<p>Documento obtido pelo blog mostra que o valor total do contrato ficar&aacute; em <strong>R$ 175.278.226,14</strong>, concedendo o equipamento para a iniciativa privada pelo prazo de 20 anos.</p>
<p>A arena multiuso, que recebe shows e eventos esportivos, &eacute; o principal objeto do contrato, mas a prefeitura ainda poder&aacute; utiliz&aacute;-la gratuitamente em algumas ocasi&otilde;es.&nbsp;Outros espa&ccedil;os que integram o complexo tamb&eacute;m ficar&atilde;o &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o de Jo&atilde;o Campos. Veja quais s&atilde;o.</p>
<h2>GIN&Aacute;SIO GERALD&Atilde;O</h2>
<p>Ap&oacute;s a concess&atilde;o, a&nbsp;prefeitura do Recife permanecer&aacute; com a posse exclusiva do <strong>parque aqu&aacute;tico,</strong> <strong>quadras poliesportivas</strong> e a <strong>quadra de areia</strong>, podendo usar estes equipamentos sem pagar nada para a empresa.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15150898],'cd_matia':'15150898','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/12/28/120x80/1_gm271222003-22216482.jpg"/>
                                                                   <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/12/15150898-joao-campos-anuncia-festival-gospel-no-recife-em-2023-saiba-onde-sera.html">João Campos anuncia Festival Gospel no Recife em 2023; saiba onde será</a>
                 </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>A prefeitura tamb&eacute;m ter&aacute; direito a usar gratuitamente o <strong>gin&aacute;sio principal</strong> em 60 di&aacute;rias por ano, sem custo para a gest&atilde;o. O equipamento pode receber quase 10 mil pessoas, tem oito camarotes, bares, tribuna de honra e imprensa.&nbsp;</p>
<h2>GERALD&Atilde;O RECIFE PRIVATIZA&Ccedil;&Atilde;O</h2>
<p>De acordo com documentos obtidos pelo blog, o crit&eacute;rio de escolha da empresa ser&aacute; a maior oferta em dinheiro oferecida na outorga inicial. A vencedora ter&aacute; que pagar de imediato uma outorga fixa de R$ 19.379.085,76 na assinatura do contrato.</p>
<p>Dentro do per&iacute;odo de concess&atilde;o, a empresa deve se comprometer a fazer investimentos em novas obras, no valor de R$ 20.240.690,24.&nbsp;O lucro estimado pela prefeitura para a companhia vencedora ser&aacute; de quase R$ 110 milh&otilde;es.</p>
<p>Todo o projeto est&aacute; sendo tocado na Prefeitura pela Secretaria Executiva de Parcerias Estrat&eacute;gicas da Secretaria Municipal de Planejamento. A expectativa &eacute; de que o edital seja lan&ccedil;ado em abril, e o contrato seja assinado em maio.</p>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/t461Se1TA9s" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}