---
id: 15642093
date: "2023-12-02T00:20:42Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "juntos-pela-seguranca"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "'Primeira a\u00e7\u00e3o do Juntos pela Seguran\u00e7a foi desligar 358 c\u00e2meras de videomonitoramento', ironiza Rodrigo Farias"
sutia: "Em almo\u00e7o no Recife, o ex-governador Paulo C\u00e2mara duvidou que licita\u00e7\u00e3o seja resolvida em quatro meses, conforme prev\u00ea o governo Raquel Lyra"
chapeu: "seguran\u00e7a p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/10/26/ciods___videomonitoramento-16769330.jpg"
---
{% raw %}
<p>A not&iacute;cia de que o Governo do Estado vai desligar 358 c&acirc;meras de seguran&ccedil;a tem repercutido negativamente nas redes sociais. O deputado estadual Rodrigo Farias (PSB) diz que recebeu a informa&ccedil;&atilde;o pela imprensa <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/12/15641501-fim-de-contrato-com-fornecedor-desliga-358-cameras-de-videomonitoramento-no-recife-e-mais-tres-cidades.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">(no <strong>Blog de Jamildo</strong>)</a> com bastante preocupa&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>Segundo o parlamentar, a a&ccedil;&atilde;o acontece em meio a uma escalada da viol&ecirc;ncia em Pernambuco, aumento da sensa&ccedil;&atilde;o de inseguran&ccedil;a e apenas quatro dias ap&oacute;s o lan&ccedil;amento do programa Juntos pela Seguran&ccedil;a.</p>
<p>&ldquo;Est&aacute; cada dia mais dif&iacute;cil entender o governo Raquel/Priscila. Depois de acabar com um programa premiado pela ONU, que &eacute; o Pacto pela Vida, atrasar em mais de seis meses o lan&ccedil;amento de uma nova pol&iacute;tica p&uacute;blica contra a viol&ecirc;ncia, agora os pernambucanos s&atilde;o surpreendidos com esse absurdo. A primeira a&ccedil;&atilde;o do Juntos pela Seguran&ccedil;a foi desligar 358 c&acirc;meras de videomonitoramento&rdquo;, ironizou Farias.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15641638],'cd_matia':'15641638','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/09/01/120x80/1_secretariosb1-24170042.jpg?20230901135221" alt="Segurança pública"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/12/15641638-cameras-de-videomonitoramento-sds-diz-que-prestacao-de-servicos-era-executada-sem-lastro-contratual-desde-agosto-de-2020.html">Câmeras de videomonitoramento: SDS diz que prestação de serviços era executada sem lastro contratual desde agosto de 2020</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>O deputado ainda questiona o fato do secret&aacute;rio de Defesa Social ter dito que o desligamento das c&acirc;meras n&atilde;o ter&aacute; impacto.</p>
<p>&ldquo;As c&acirc;meras inibem a a&ccedil;&atilde;o de bandidos e flagram a&ccedil;&otilde;es criminosas, ajudando nas investiga&ccedil;&otilde;es. Isso vai impactar diretamente na sensa&ccedil;&atilde;o de seguran&ccedil;a das pessoas&rdquo;, afirmou o parlamentar.</p>
<p>"A Secretaria de Defesa Social (SDS) tem divulgado o aumento de crimes em Pernambuco nos &uacute;ltimos meses. S&oacute; em setembro, o n&uacute;mero de homic&iacute;dios cresceu 43,68% em rela&ccedil;&atilde;o ao mesmo per&iacute;odo do ano anterior", comparou.</p>
<p>&ldquo;O governo de Raquel e Priscila sabia desde fevereiro que teria que fazer nova licita&ccedil;&atilde;o. Por que n&atilde;o fez? Nada justifica desligar 358 c&acirc;meras de seguran&ccedil;a em Pernambuco do dia para a noite, com a viol&ecirc;ncia crescendo e a popula&ccedil;&atilde;o com medo. Isso s&oacute; vai aumentar a sensa&ccedil;&atilde;o de inseguran&ccedil;a&rdquo;, lamentou o deputado.</p>
{% endraw %}