---
id: 15623484
date: "2023-10-25T10:06:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "educacao"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel Lyra vai refazer Plano de Cargos dos professores do Estado"
sutia: "Governo criou grupo de trabalho para refazer Plano de Cargos e Sal\u00e1rios da Secretaria Estadual de Educa\u00e7\u00e3o"
chapeu: "Educa\u00e7\u00e3o/Exclusivo"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/05/23/sintepe_alepe__1_-23024281.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, o Governo do Estado pretende alterar o atual Plano de Cargos, Carreiras e Vencimentos dos servidores da Secretaria de Educa&ccedil;&atilde;o e Esportes do Estado de Pernambuco.</p>
<p>O objetivo &eacute; realizar estudos para reformula&ccedil;&atilde;o do Plano de Cargos, Carreiras e Vencimentos.</p>
<p>A altera&ccedil;&atilde;o, segundo o Governo, &eacute; "fruto da negocia&ccedil;&atilde;o firmada entre a Secretaria de Administra&ccedil;&atilde;o, a Secretaria de Educa&ccedil;&atilde;o e Esportes e o Sindicato dos Trabalhadores em Educa&ccedil;&atilde;o &ndash; SINTEPE".</p>
<p>O grupo de trabalho ter&aacute; oito pessoas, quatro do Governo e quatro do SINTEPE.</p>
<p>A mudan&ccedil;a no Plano de Cargos, Carreiras e Vencimentos deve ficar para o segundo semestre do ano que vem.</p>
<p>"O Grupo de Trabalho ter&aacute; o prazo at&eacute; 31 de agosto de 2024 para a conclus&atilde;o dos estudos e apresenta&ccedil;&atilde;o do relat&oacute;rio final", informa o Governo.</p>
<h2>RAQUEL LYRA vai RETIRAR AUMENTO da COMPESA de quem tem tarifa social:</h2>
<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%;"><iframe style="width: 100%; height: 100%; position: absolute; left: 0px; top: 0px; overflow: hidden;" src="https://geo.dailymotion.com/player/xhsob.html?video=x8ov63m" width="100%" height="100%" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></div>
{% endraw %}