---
id: 15476270
date: "2023-05-30T19:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "joao-campos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jo\u00e3o Campos jantou em Bras\u00edlia com vice Geraldo Alckmin, fora da agenda p\u00fablica"
sutia: "No ano pr\u00e9-eleitoral o prefeito do Recife amplia a articula\u00e7\u00e3o nacional em Bras\u00edlia"
chapeu: "articula\u00e7\u00e3o nacional"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/05/30/350531709_6326436420752889_6089729435303660174_n-23068503.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, nesta segunda-feira, <strong>Jo&atilde;o Campos</strong> viajou para Bras&iacute;lia para um jantar com o vice-presidente Geraldo Alckmin, do PSB. Nada foi divulgado e n&atilde;o se sabe o que foi tratado com o correligion&aacute;rio. Em fun&ccedil;&atilde;o da viagem, o irm&atilde;o Pedro Campos, deputado federal, falou no lugar dele na homenagem ao ex-governador Paulo C&acirc;mara.<br /></p>
<p>Nas redes sociais, o socialista disse que teve um dia de reuni&otilde;es importantes em Bras&iacute;lia para tratar de projetos e parcerias com o Governo Federal para o Recife. Primeiro, esteve com o conterr&acirc;neo e ministro da Defesa, Jos&eacute; M&uacute;cio. Em seguida, se reuniu com Jorge Messias, ministro da Advocacia-Geral da Uni&atilde;o (AGU).</p>
<p>"Entre uma reuni&atilde;o e outra ainda encontrei e pude dar um abra&ccedil;o em Wellington Dias, ministro do Desenvolvimento e Assist&ecirc;ncia Social, Fam&iacute;lia e Combate &agrave; Fome, com quem estarei junto, ainda essa semana, no encontro da Frente Nacional de Prefeitos, em Jo&atilde;o Pessoa".</p>
<p>Tamb&eacute;m esteve com o presidente nacional do PSB, Carlos Siqueira, discutindo sobre o atual momento do Brasil e "como podemos seguir ajudando o pa&iacute;s".</p>
{% endraw %}