---
id: 15583106
date: "2023-08-31T11:04:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "atos-golpistas"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Fl\u00e1vio Dino diz que Ibaneis s\u00f3 liberou atua\u00e7\u00e3o da For\u00e7a Nacional no fim da tarde do dia 8 de janeiro"
sutia: "Segundo orienta\u00e7\u00e3o do STF, a For\u00e7a Nacional s\u00f3 pode agir com o aval do governador"
chapeu: "tentativa de golpe"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/12/27/gdf_defesa_jfcrz_202212271264-22209529.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em um of&iacute;cio enviado &agrave; Comiss&atilde;o Parlamentar Mista de Inqu&eacute;rito (CPMI) em 8 de Janeiro, o ministro da Justi&ccedil;a Fl&aacute;vio Dino informou que a autoriza&ccedil;&atilde;o do governador Ibaneis Rocha para a atua&ccedil;&atilde;o da For&ccedil;a Nacional durante a invas&atilde;o aos pr&eacute;dios p&uacute;blicos s&oacute; foi dada &agrave;s 17h29 daquele dia.</p>
<p>O ministro acrescentou que, por for&ccedil;a de lei, os integrantes da For&ccedil;a Nacional n&atilde;o poderiam agir sem a autoriza&ccedil;&atilde;o do governo do Distrito Federal, por conta de uma decis&atilde;o do Supremo Tribunal Federal (STF). &ldquo;Jamais poderia cometer abuso de autoridade confrontando uma decis&atilde;o do STF&rdquo;, diz Fl&aacute;vio Dino no documento.</p>
<p>Deputados e senadores da CPMI t&ecirc;m discutido a atua&ccedil;&atilde;o da For&ccedil;a Nacional no dia 8 de janeiro durante as reuni&otilde;es da comiss&atilde;o. Parlamentares de oposi&ccedil;&atilde;o t&ecirc;m acusado o governo federal de omiss&atilde;o na utiliza&ccedil;&atilde;o da for&ccedil;a, j&aacute; que quatro pelot&otilde;es estavam de prontid&atilde;o em frente ao Minist&eacute;rio da Justi&ccedil;a.</p>
<p>O documento enviado pelo Minist&eacute;rio da Justi&ccedil;a &agrave; CPMI foi lido pelo presidente da comiss&atilde;o, deputado Arthur Oliveira Maia (Uni&atilde;o-BA), antes do depoimento do general Gon&ccedil;alves Dias, conhecido como G. Dias.</p>
<p>No of&iacute;cio, o ministro Fl&aacute;vio Dino argumenta que uma decis&atilde;o do Supremo Tribunal Federal de setembro de 2020 estabelece que a dispensa de anu&ecirc;ncia dos governos estaduais violaria os princ&iacute;pios da autonomia das unidades da Federa&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>O ministro da Justi&ccedil;a tamb&eacute;m cita uma reuni&atilde;o feita com a equipe de seguran&ccedil;a p&uacute;blica do Governo do Distrito Federal na v&eacute;spera dos ataques &agrave; Pra&ccedil;a dos Tr&ecirc;s Poderes avisando que a For&ccedil;a Nacional ficaria respons&aacute;vel pelo policiamento dos pr&eacute;dios do minist&eacute;rio e da Pol&iacute;cia Federal, e caberia &agrave; Pol&iacute;cia Militar do DF a seguran&ccedil;a dos outros locais.</p>
<h2>Filmagens enviadas pelo Minist&eacute;rio da Justi&ccedil;a &agrave; CPMI</h2>
<p>Dois outros of&iacute;cios foram enviados pelo Minist&eacute;rio da Justi&ccedil;a &agrave; comiss&atilde;o: um dispondo de imagens de c&acirc;meras de seguran&ccedil;a do pr&eacute;dio; e outro explicando que foram encaminhadas &agrave; CPMI as imagens consideradas importantes pela Pol&iacute;cia Federal.</p>
<p>O documento acrescenta que muitas imagens foram apagadas por conta do contrato com a empresa que presta o servi&ccedil;o, que estabelece um per&iacute;odo de 30 dias para a guarda do material.</p>
<p>Neste momento, os parlamentares ouvem o general G. Dias no plen&aacute;rio 2 da ala Nilo Coelho, no Senado Federal.<br /></p>
{% endraw %}