---
id: 15644272
date: "2023-12-07T15:52:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "federacao-espirita-de-pernambuco"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Federa\u00e7\u00e3o Esp\u00edrita de Pernambuco comemora 119 anos de funda\u00e7\u00e3o, nesta sexta"
sutia: "Sess\u00e3o solene presencial ser\u00e1 realizada nesta sexta-feira, em Recife"
chapeu: "Paz e bem!"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/12/07/federacao_espirita_pernambucana-25575537.jpg"
---
{% raw %}
<p>A Federa&ccedil;&atilde;o Esp&iacute;rita Pernambucana (FEP), fundada em 08 de dezembro de 1904, completa 119 anos nesta sexta-feira, dia 08 de dezembro, mesmo dia da padroeira do Recife, nossa Senhora da Concei&ccedil;&atilde;o. Para celebrar a data, a entidade realizar&aacute; uma sess&atilde;o solene presencial no audit&oacute;rio L&iacute;rio Ferreira, na Avenida Jo&atilde;o de Barros, 1629, no bairro do Espinheiro, Recife.</p>
<p>A programa&ccedil;&atilde;o da sess&atilde;o solene ter&aacute; in&iacute;cio &agrave;s 19h, com a apresenta&ccedil;&atilde;o do Coro Bezerra de Menezes, da Casa de Itagiba, como tamb&eacute;m &eacute; conhecida a FEP. Em seguida, ser&aacute; realizada uma palestra com Ana Champloni, trabalhadora volunt&aacute;ria da Casa, sobre o tema "FEP: H&aacute; 119 anos hasteando a bandeira de Ismael &ndash; &ldquo;Deus, Cristo e Caridade&rdquo;.</p>
<p>A sess&atilde;o solene ser&aacute; presidida pelo presidente e a vice-presidente da Federa&ccedil;&atilde;o, Washington Luiz e Cristina Pires.</p>
<p>A FEP &eacute; uma entidade sem fins lucrativos que tem como miss&atilde;o oferecer a todos a mensagem consoladora e orientadora do Evangelho de Jesus e da Doutrina Esp&iacute;rita. Em seus 119 anos de hist&oacute;ria, a Casa de Itagiba vem promovendo a uni&atilde;o solid&aacute;ria dos esp&iacute;ritas e a unifica&ccedil;&atilde;o do Movimento Esp&iacute;rita pernambucano.</p>
{% endraw %}