---
id: 15191220
date: "2023-03-04T12:26:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "paulo-camara"
  - "raquel-lyra"
  - "joao-campos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Romero Albuquerque fala em 'mem\u00f3ria curta' de aliados do PSB: 'Paulo C\u00e2mara fazia \"gastos nababescos'"
sutia: "Aliado de Raquel Lyra na Alepe sai em defesa das compras governamentais para o Pal\u00e1cio do Campo das Princesas, ap\u00f3s cr\u00edticas de aliados de Jo\u00e3o Campos, nos bastidores"
chapeu: "licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/09/30/romero_albuquerque__atualizado____divulgacao-21809906.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O deputado Romero Albuquerque (Uni&atilde;o Brasil) criticou o que classificou de &ldquo;sanha incontrol&aacute;vel&rdquo; de aliados do <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15190730-aliados-de-joao-campos-comparam-compra-de-file-no-campo-das-princesas-com-falta-de-merenda-nas-escolas.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">PSB contra a gest&atilde;o Raquel Lyra em seus dois primeiros meses de governo.</a></p>
<p>O parlamentar reagiu &agrave;s compara&ccedil;&otilde;es feitas por membros do partido que comandou o estado nos &uacute;ltimos 16 anos entre gastos feitos com alimenta&ccedil;&atilde;o para o gabinete da governadora e a falta de merenda nas escolas estaduais.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15189511],'cd_matia':'15189511','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/02/120x80/1_joaoeraquel-22507028.jpg"/>
                                                                   <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15189511-apos-governadora-se-apelidar-de-racreche-joao-campos-divulga-eficiencia-das-creches-da-prefeitura.html">Após governadora se apelidar de 'Racreche', João Campos divulga eficiência das creches da Prefeitura</a>
                 </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"As cr&iacute;ticas apontam mem&oacute;ria curta e lealdade na hipocrisia socialista&rdquo;.</p>
<p>&ldquo;No &uacute;ltimo ano, na Assembleia Legislativa de Pernambuco, deixei muito clara a minha posi&ccedil;&atilde;o em rela&ccedil;&atilde;o &agrave;s regalias do governo estadual. Na verdade, fui uma das poucas vozes que denunciaram gastos nababescos da gest&atilde;o socialista. Onde estavam nessa &eacute;poca?&rdquo;,&nbsp; questionou.</p>
<p>&ldquo;Ser&aacute; que usufruindo das regalias? Espero que n&atilde;o!&rdquo;.</p>
<p>"Denunciamos compras milion&aacute;rias com vinho, &aacute;gua de coco, frios, carnes e outros alimentos para o gabinete do ent&atilde;o governador Paulo C&acirc;mara. Criamos, simbolicamente, o &ldquo;PSB Card&rdquo;, ironizando os gastos".</p>
<p>Albuquerque relembrou ainda o epis&oacute;dio em que alunos de uma escola estadual em Olinda denunciaram ter encontrado larvas na merenda entregue pelo Governo do Estado.</p>
<p>&ldquo;A falta de merenda &eacute; um erro, mas a preocupa&ccedil;&atilde;o desses membros do PSB n&atilde;o &eacute; com isso. Se fosse, teriam passado os &uacute;ltimos anos fazendo essas cobran&ccedil;as. Na zona de conforto, &eacute; muito f&aacute;cil jogar qualquer cr&iacute;tica para a plateia. N&atilde;o &eacute; senso de justi&ccedil;a e dever com o povo pernambucano. Essa sanha incontrol&aacute;vel chega a ser uma ofensa ao povo pernambucano, que esperava a mesma mobiliza&ccedil;&atilde;o para evitar que os erros do passado virassem a bomba que foi entregue &agrave; atual gest&atilde;o.&rdquo;, disse.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}