---
id: 15199238
date: "2023-03-16T14:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "fernando-de-noronha"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "EXCLUSIVO: ex-chefe da Defensoria P\u00fablica \u00e9 multado pelo TCE"
sutia: "Multa foi aplicada pelo TCE em julgamento do \u00f3rg\u00e3o"
chapeu: "M\u00e1quina p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/11/10/defensoria_publica_de_pernambuco-16825114.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, o <strong>Tribunal de Contas do Estado (TCE)</strong> aplicou uma multa no antigo<strong> defensor-p&uacute;blico-geral do Estado</strong>, Jos&eacute; Fabr&iacute;cio Silva de Lima.</p>
<p>A decis&atilde;o ocorreu em ac&oacute;rd&atilde;o publicado no Di&aacute;rio Oficial nesta quinta-feira (16).</p>
<p>O julgamento ocorreu esta semana na Primeira C&acirc;mara do TCE, sobre as <strong>contas de 2021.</strong></p>
<p>O TCE justificou a penalidade alegando, como supostas irregularidades, a "inexist&ecirc;ncia de relat&oacute;rio de gest&atilde;o da Ouvidoria e de Carta de Servi&ccedil;os ao Usu&aacute;rio para o exerc&iacute;cio de 2021"; "aus&ecirc;ncia de or&ccedil;amento detalhado, e de planilha em termo de refer&ecirc;ncia exigida pela pr&oacute;pria licita&ccedil;&atilde;o realizada na modalidade Carta Convite"; " formaliza&ccedil;&atilde;o de Termos de Ajuste de Contas para pagamento de servi&ccedil;os realizados sem contrato"; "descumprimento de delibera&ccedil;&atilde;o deste Tribunal (Ac&oacute;rd&atilde;o T.C. n&ordm; 48/15)" e "defici&ecirc;ncias nas informa&ccedil;&otilde;es apresentadas na Presta&ccedil;&atilde;o de Contas da entidade".</p>
<p>A multa foi no valor de <strong>R$ 9.400,00.</strong></p>
<p>O defensor ainda pode recorrer, no pr&oacute;prio tribunal.</p>
<p>A chefia da Defensoria P&uacute;blica do Estado &eacute; escolhida em lista tr&iacute;plice, pelo governador do Estado, votada pelos pr&oacute;prios defensores.</p>
<p>Com a palavra, a Defensoria, caso queira se manifestar.</p>
{% endraw %}