---
id: 15642624
date: "2023-12-04T15:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "olinda"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Olinda faz PPP para ilumina\u00e7\u00e3o e vai trocar 26 mil pontos de luz"
sutia: "Na v\u00e9spera de ano eleitoral, Lup\u00e9rcio se move para melhorar ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica em Olinda"
chapeu: "Ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/06/23/palacio_dos_goverrnadores-23284535.jpg"
---
{% raw %}
<p>A <strong>Prefeitura de Olinda</strong> realiza nesta ter&ccedil;a-feira a assinatura de contrato referente &agrave; maior requalifica&ccedil;&atilde;o de ilumina&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica da hist&oacute;ria de Olinda. Em evento oficial, o prefeito <strong>Professor Lup&eacute;rcio</strong> formaliza a contrata&ccedil;&atilde;o do Cons&oacute;rcio Brilha Olinda, vencedor para a Parceria P&uacute;blico-Privada (PPP).</p>
<p>O Cons&oacute;rcio Bilha Olinda &eacute; formado pelas empresas Ilumitech e Stylux.</p>
<p>De acordo com a gest&atilde;o, a partir deste momento, ficar&aacute; autorizado o in&iacute;cio dos trabalhos do programa "Nova Luz LED", que ir&aacute; modernizar todo o parque de ilumina&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica de Olinda, trocando mais de 26 mil pontos de lumin&aacute;rias por tecnologia LED, al&eacute;m da instala&ccedil;&atilde;o de ilumina&ccedil;&atilde;o c&ecirc;nica especial em 27 dos principais monumentos e marcos da cidade.</p>
<p>"Todo o processo de contrata&ccedil;&atilde;o foi coordenado e assessorado pela Caixa Econ&ocirc;mica Federal, por meio do Fundo de Apoio a Concess&otilde;es e Parcerias (FEP Caixa)", explicou a gest&atilde;o municipal.</p>
<p>A solenidade ser&aacute; realizada &agrave;s 10h, no Pal&aacute;cio dos Governadores, sede da administra&ccedil;&atilde;o municipal.<br /></p>
{% endraw %}