---
id: 15611163
date: "2023-10-07T13:06:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "deputados-estaduais"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Assembleia contrata R$ 6 milh\u00f5es em aluguel de ve\u00edculos zero quil\u00f4metro para deputados estaduais"
sutia: "Contrato da Assembleia para loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos foi feito por licita\u00e7\u00e3o"
chapeu: "Poder automotivo"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/03/alepe.jpg"
---
{% raw %}
<p>A <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/10/15610277-manutencao-de-ar-condicionado-dos-deputados-estaduais-podera-custar-ate-rs-7-milhoes.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Assembleia Legislativa de Pernambuco</strong></a> terminou uma licita&ccedil;&atilde;o para aluguel de ve&iacute;culos zero quil&ocirc;metro para atender aos deputados estaduais e alguns servidores do &oacute;rg&atilde;o.</p>
<p>A licita&ccedil;&atilde;o tinha como objeto a "contrata&ccedil;&atilde;o de empresa para presta&ccedil;&atilde;o de servi&ccedil;o de loca&ccedil;&atilde;o de ve&iacute;culo 0 km (zero quil&ocirc;metro), sem motorista, sem combust&iacute;vel e com quilometragem livre, para apoio ao exerc&iacute;cio da atividade parlamentar e atendimento das necessidades administrativas da Assembleia".</p>
<p>Foi declarada vencedora uma empresa, pelo<strong> valor de R$ 6.762.000,0000</strong> (seis milh&otilde;es setecentos e sessenta e dois mil reais).</p>
<p>A <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/10/15609806-assembleia-legislativa-vai-gastar-rs-116-mil-para-fazer-redesign-do-seu-site-na-internet.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">contrata&ccedil;&atilde;o foi realizada via preg&atilde;o eletr&ocirc;nico.</a></p>
<p>Na gest&atilde;o anterior da Assembleia, entre 2019 e 2022, o contrato de aluguel de ve&iacute;culos gerou pol&ecirc;micas.</p>
<p>A empresa contratada na gest&atilde;o anterior informou, na &eacute;poca, que n&atilde;o recebeu os valores do contrato da Assembleia e, por isso, n&atilde;o pagou o leasing dos carros.</p>
<p>Teve deputada estadual que ficou parada na BR, sem carro, ap&oacute;s a pol&iacute;cia apreender o ve&iacute;culo fornecido pela Assembleia por suposta falta de pagamento.</p>
<p>At&eacute; hoje n&atilde;o houve uma explica&ccedil;&atilde;o oficial do que realmente ocorreu na ocasi&atilde;o.</p>
<p>A empresa acusou a Assembleia, na &eacute;poca. O &oacute;rg&atilde;o, por sua vez, disse que cumpria com todas as suas obriga&ccedil;&otilde;es.</p>
{% endraw %}