---
id: 15463817
date: "2023-05-12T09:44:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "SEGURAN\u00c7A: Raquel Lyra quer gastar R$ 300 milh\u00f5es em 2023 no reaparelhamento das pol\u00edcias"
sutia: "Verba se destina a delegacias e quarteis da Pol\u00edcia Militar"
chapeu: "Pacto pela vida"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/26/whatsapp_image_2023_04_26_at_16_15_09-22917109.jpeg"
---
{% raw %}
<p>As autoriza&ccedil;&otilde;es concedidas pela Assembleia &agrave; governadora Raquel Lyra (PSDB) para movimentar o or&ccedil;amento estadual j&aacute; est&atilde;o sendo utilizadas.</p>
<p>Em abril, a Assembleia aprovou um projeto de lei do Poder Executivo autorizando a governadora remanejar no or&ccedil;amento recursos de R$ 5 bilh&otilde;es.</p>
<p>Sem alarde, a governadora assinou um decreto refor&ccedil;ando o or&ccedil;amento de 2023 da Secretaria de Defesa Social.</p>
<p>A pasta da seguran&ccedil;a p&uacute;blica ganhou a mais no or&ccedil;amento de 2023 o valor de R$ 300.000.000,00 (trezentos milh&otilde;es de reais), destinado ao refor&ccedil;o da dota&ccedil;&atilde;o or&ccedil;ament&aacute;ria.</p>
<p>Segundo o decreto, o total destes recursos ir&atilde;o para "Reaparelhamento Operacional das Unidades de Seguran&ccedil;a".</p>
<p>A &aacute;rea da seguran&ccedil;a p&uacute;blica j&aacute; foi indicada pela governadora como priorit&aacute;ria na gest&atilde;o.</p>
<p>Nas campanhas, Raquel Lyra j&aacute; se apresentou como "a delegada". A governadora foi concursada da Pol&iacute;cia Federal.</p>
{% endraw %}