---
id: 15171255
date: "2023-02-01T11:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "tjpe"
  - "decio-padilha"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Ex-secret\u00e1rio de Fazenda, D\u00e9cio Padilha \u00e9 cedido por Raquel Lyra para \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. Saiba para onde"
sutia: "D\u00e9cio foi secret\u00e1rio de Fazenda de Paulo C\u00e2mara"
chapeu: "Novos desafios"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/09/01/deciopadilha-21650945.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, o ex-secret&aacute;rio de Fazenda de Pernambuco, D&eacute;cio Padilha, j&aacute; tem um destino profissional definido. Auditor concursado da Secretaria de Fazenda do Estado, ele foi cedido a outro &oacute;rg&atilde;o p&uacute;blico por ato da governadora Raquel Lyra (PSDB).</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15171243,15171220],'cd_matia':'15171220','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                     		         <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/11/22/120x80/1_whatsapp_image_2022_11_22_at_15_19_12-22064630.jpeg"/>
		                           <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/02/15171243-apos-fim-de-mandato-como-deputado-danilo-cabral-vai-para-orgao-publico-saiba-qual.html">Após fim de mandato como deputado, Danilo Cabral vai para órgão público. Saiba qual</a>
                 </li>
	    				<li>
                     		         <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/12/23/120x80/1_7r5a0188-22198279.jpg"/>
		                           <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/02/15171220-com-demora-de-lula-em-indicar-para-banco-paulo-camara-tira-mais-ferias.html">Com demora de Lula em indicar para banco, Paulo Câmara tira mais férias</a>
                 </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>D&eacute;cio ir&aacute; trabalhar na parte administrativa do Tribunal de Justi&ccedil;a do Estado de Pernambuco.</p>
<p>A cess&atilde;o foi formalizada nesta ter&ccedil;a-feira (31), com assinatura da governadora.</p>
<p>Tamb&eacute;m nesta ter&ccedil;a-feira (31), D&eacute;cio Padilha divulgou nota, desmentindo informa&ccedil;&otilde;es da Secretaria de Fazenda de Raquel Lyra e defendendo a gest&atilde;o do PSB.</p>
<p>O gesto de D&eacute;cio n&atilde;o impediu a governadora de assinar a cess&atilde;o do servidor, no mesmo dia. Raquel tinha liberdade para autorizar ou negar a cess&atilde;o.</p>
<p>Formado em Administra&ccedil;&atilde;o pela UPE, D&eacute;cio Padilha &eacute; foi secret&aacute;rio da Administra&ccedil;&atilde;o e presidente da Coperg&aacute;s. Tamb&eacute;m ocupou a fun&ccedil;&atilde;o de diretor da Compesa.</p>
<p>Em novembro, o jornal Valor Econ&ocirc;mico disse que D&eacute;cio estava cotado para ser o secret&aacute;rio da Receita Federal de Lula (PT), no Governo Federal.</p>
<p>Em dezembro, em entrevista ao Jornal do Commercio, D&eacute;cio disse que n&atilde;o foi procurado pelo presidente Lula para assumir a fun&ccedil;&atilde;o.</p>
{% endraw %}