---
id: 15185541
date: "2023-02-24T11:48:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "armas"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "EXCLUSIVO: Governo Raquel Lyra veta arma de fogo dentro de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico"
sutia: "Portaria do HEMOPE veta armas de fogo dentro do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico"
chapeu: "controle de armas"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/02/07/whatsapp_image_2023_02_07_at_09_51_36-22398100.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, uma portaria do Governo do Estado torna proibida a "entrada ou a perman&ecirc;ncia de pessoa portando arma de fogo ou armas brancas nas depend&ecirc;ncias dos Hemocentros da Funda&ccedil;&atilde;o HEMOPE".</p>
<p>A exce&ccedil;&atilde;o &eacute; apenas para "pessoal de seguran&ccedil;a patrimonial ou de profissionais de seguran&ccedil;a p&uacute;blica, quando em servi&ccedil;o de escolta, em cumprimento de ordem judicial ou para fazer cessar crime em andamento".</p>
<p>A determina&ccedil;&atilde;o vai ser "afixada em local vis&iacute;vel para orienta&ccedil;&atilde;o do servi&ccedil;o patrimonial e pessoal do estabelecimento e demais provid&ecirc;ncias consideradas cab&iacute;veis para o seu efetivo cumprimento".</p>
<p>A portaria foi assinada por Gessyanne Vale Paulino, presidente do HEMOPE. J&aacute; est&aacute; em vigor.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15184915],'cd_matia':'15184915','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/02/18/120x80/1_whatsapp_image_2023_02_18_at_13_22_51-22461832.jpeg"/>
                                                                   <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/02/15184915-estado-comemora-queda-de-furtos-e-roubos-no-carnaval-mas-sem-divulgar-numero-de-mortes.html">Estado comemora queda de furtos e roubos no Carnaval, mas sem divulgar número de mortes violentas</a>
                 </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}