---
id: 15592958
date: "2023-09-13T20:01:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "jose-patriota"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jos\u00e9 Patriota lamenta aprova\u00e7\u00e3o do aumento do ICMS na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as da Alepe"
sutia: "Antonio Coelho, do Uni\u00e3o Brasil, foi o \u00fanico membro da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as a votar contra aumento do ICMS em Pernambuco"
chapeu: "aumento de impostos"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/09/23/ascom_amupe-19197165.jpg"
---
{% raw %}
<p>O deputado estadual <strong>Jos&eacute; Patriota (PSB</strong>) expressou sua insatisfa&ccedil;&atilde;o com a recente aprova&ccedil;&atilde;o do Projeto de Lei 1075 de 2023 pela Comiss&atilde;o de Finan&ccedil;as da Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe). O projeto, proposto pelo Governo do Estado, prop&otilde;e altera&ccedil;&otilde;es significativas nas al&iacute;quotas, isen&ccedil;&otilde;es e regras para a cobran&ccedil;a dos tr&ecirc;s principais impostos estaduais: ICMS, IPVA e ICD. A mudan&ccedil;a mais not&aacute;vel &eacute; o aumento da al&iacute;quota do ICMS, que incide sobre a maioria dos produtos, de 18% para 20,5% a partir de 1&deg; de janeiro de 2024.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15592688],'cd_matia':'15592688','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/08/31/120x80/1_21rr31082023-24148496.jpg?20230831150000" alt="impostos"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/09/15592688-antonio-coelho-e-o-unico-membro-da-comissao-de-financas-a-votar-contra-aumento-do-icms-em-pernambuco.html">Antonio Coelho é o único membro da Comissão de Finanças a votar contra aumento do ICMS em Pernambuco</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Patriota criticou o projeto "por seus erros e inconsist&ecirc;ncias graves" que, segundo ele, comprometem sua efic&aacute;cia. Ele destacou que o projeto apresenta problemas, incluindo erros de c&aacute;lculo, e questionou a decis&atilde;o da Assembleia Legislativa de aprovar o projeto sem as corre&ccedil;&otilde;es necess&aacute;rias.</p>
<p>O ex-presidente da Associa&ccedil;&atilde;o Municipalista de Pernambuco tamb&eacute;m criticou a falta de permiss&atilde;o para emendas no projeto. Ele argumentou que agrupar todas as emendas em um &uacute;nico pacote prejudicou a inclus&atilde;o de revis&otilde;es ben&eacute;ficas para a popula&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>Patriota tamb&eacute;m abordou a inclus&atilde;o de 16 leis em um &uacute;nico projeto de lei, que ele considerou uma aberra&ccedil;&atilde;o jur&iacute;dica. Ele ressaltou que o ICMS incide sobre todos os produtos e afeta principalmente os mais pobres. "O aumento do imposto pode incentivar a fuga de recursos para estados vizinhos com al&iacute;quotas mais baixas, como Bahia e Para&iacute;ba".</p>
<p>Em suas conclus&otilde;es, Patriota enfatizou sua preocupa&ccedil;&atilde;o com o futuro do estado e criticou a decis&atilde;o de rejeitar todas as emendas sem avaliar seus m&eacute;ritos. Ele argumentou que &eacute; sua obriga&ccedil;&atilde;o como ser humano, cidad&atilde;o e deputado eleito representar os interesses da popula&ccedil;&atilde;o.</p>
{% endraw %}