---
id: 15180613
date: "2023-02-15T17:36:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "stf"
  - "bolosonaro"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Fux envia para Justi\u00e7a do DF pedido para investigar Bolsonaro"
sutia: "Nesta semana, o TSE aceitou a inclus\u00e3o da chamada minuta do golpe em mais uma investiga\u00e7\u00e3o contra o ex-presidente Bolsonaro"
chapeu: "Justi\u00e7a federal"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/08/01/bancoimagemfotoaudiencia_ap_484902-21458678.jpg"
---
{% raw %}
<p>O ministro Luiz Fux, do <strong>Supremo Tribunal Federal (STF)</strong>, enviou &agrave; Justi&ccedil;a Eleitoral do Distrito Federal o pedido da Pol&iacute;cia Federal sobre a abertura de inqu&eacute;rito contra o ex-presidente Jair Bolsonaro por suposto uso indevido de imagens de crian&ccedil;as e adolescentes em campanha pol&iacute;tica e em situa&ccedil;&otilde;es que incitaria o uso de armas.</p>
<p>Fux determinou o envio da a&ccedil;&atilde;o para outra inst&acirc;ncia da Justi&ccedil;a pelo fato de que Jair Bolsonaro perdeu o foro privilegiado, em raz&atilde;o do fim do mandato como presidente da Rep&uacute;blica. Desta forma, como o processo n&atilde;o est&aacute; em fase de julgamento, o STF deixa de ser a inst&acirc;ncia competente para analisar o caso.</p>
<p>&ldquo;Considerado o fim do mandato presidencial do suposto ofensor, resta afastada a hip&oacute;tese constitucional de compet&ecirc;ncia origin&aacute;ria desta Corte&rdquo;, diz o ministro.</p>
<p>Na semana passada, a ministra C&aacute;rmen L&uacute;cia j&aacute; havia remetido cinco processos contra o ex-presidente Jair Bolsonaro para o Tribunal Regional Federal da 1&ordf; Regi&atilde;o, no Distrito Federal, com o mesmo argumento.</p>
<p>As a&ccedil;&otilde;es, apresentadas por parlamentares e entidade da sociedade civil, pedem a investiga&ccedil;&atilde;o de Bolsonaro por declara&ccedil;&otilde;es de amea&ccedil;a ao Poder Judici&aacute;rio e de promo&ccedil;&atilde;o de uma ruptura institucional no pa&iacute;s durante as comemora&ccedil;&otilde;es do 7 de setembro.<br /></p>
<p>Com informa&ccedil;&otilde;es da Ag&ecirc;ncia Brasil</p>
{% endraw %}