---
id: 15645663
date: "2023-12-12T11:46:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "desigualdade"
  - "audiencia-publica"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Audi\u00eancia p\u00fablica vai debater impactos da PPP da sa\u00fade do Recife"
sutia: "Evento ser\u00e1 realizado em fevereiro e discutir\u00e1 poss\u00edveis benef\u00edcios e riscos da parceria p\u00fablico-privada"
chapeu: "Controle social"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/12/12/tadeu_calheiros-25624031.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A C&acirc;mara de Vereadores do Recife vai realizar uma audi&ecirc;ncia p&uacute;blica para debater os impactos da PPP da sa&uacute;de do Recife. O evento, proposto pelo vereador Tadeu Calheiros (Podemos), ser&aacute; realizado no dia 19 de fevereiro, de forma h&iacute;brida, das 15h &agrave;s 17h.</p>
<p>A PPP prev&ecirc; a concess&atilde;o da gest&atilde;o de 41 Unidades de Sa&uacute;de da Fam&iacute;lia (USF) para uma empresa privada. O contrato ter&aacute; dura&ccedil;&atilde;o de 20 anos e prev&ecirc; investimentos de R$ 300 milh&otilde;es.</p>
<p>Calheiros defende a realiza&ccedil;&atilde;o da audi&ecirc;ncia p&uacute;blica para garantir um amplo debate sobre o tema. Ele afirma que a PPP traz preocupa&ccedil;&otilde;es importantes, como a possibilidade de eleva&ccedil;&atilde;o da desigualdade no atendimento, o dreno de recursos p&uacute;blicos para bolsos privados e a aus&ecirc;ncia de controle social.</p>
<p>&ldquo;Por se tratar de um tema complexo e que traz mudan&ccedil;as significativas, eu defendo a realiza&ccedil;&atilde;o de um amplo debate multidisciplinar e atento, ouvindo a Prefeitura do Recife, mas - principalmente - tamb&eacute;m dando vez e voz para os outros entes que est&atilde;o envolvidos e ser&atilde;o diretamente impactados nesse processo&rdquo;, disse Calheiros.</p>
<p>O evento vai contar com a participa&ccedil;&atilde;o de representantes da Prefeitura do Recife, do Governo do Estado, de entidades da sociedade civil e de profissionais de sa&uacute;de.<br /></p>
{% endraw %}