---
id: 15446451
date: "2023-04-19T14:24:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "raquel-lyra"
  - "sileno-guedes"
  - "deputados-estaduais"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "PSB quer que secret\u00e1rios de Raquel Lyra detalhem na Alepe como empr\u00e9stimo de R$ 3,4 bilh\u00f5es ser\u00e1 aplicado"
sutia: "A ideia \u00e9 que a apresenta\u00e7\u00e3o dos secret\u00e1rios ocorra de forma conjunta, na pr\u00f3xima ter\u00e7a (25), com a participa\u00e7\u00e3o dos membros de tr\u00eas comiss\u00f5es"
chapeu: "presta\u00e7\u00e3o de contas"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/10/1_sileno___10_04_2023-22868359.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O l&iacute;der do PSB na Assembleia Legislativa (Alepe), deputado <strong>Sileno Guedes</strong>, prop&ocirc;s, nesta quarta-feira (19), que secret&aacute;rios estaduais sejam convidados a detalhar como ser&atilde;o aplicados os recursos oriundos do empr&eacute;stimo de R$ 3,4 bilh&otilde;es que o Governo de Pernambuco pretende contratar.</p>
<p>O intuito &eacute; aprofundar as discuss&otilde;es antes da vota&ccedil;&atilde;o do projeto de lei que autoriza a solicita&ccedil;&atilde;o do cr&eacute;dito. A mat&eacute;ria tramita em regime de urg&ecirc;ncia na Alepe e deve ser apreciada na pr&oacute;xima semana.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15444265,15444136],'cd_matia':'15444136','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/17/120x80/1_hesiodo_goes_secom__3_-22888588.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15444265-emprestimo-de-rs-34-bilhoes-de-raquel-lyra-pedido-aos-deputados-sera-aplicado-em-saneamento-estradas-e-seguranca.html">Empréstimo de R$ 3,4 bilhões de Raquel Lyra pedido aos deputados será aplicado em saneamento, estradas e segurança</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/20/120x80/1_divulgacao_bid_2-22570329.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15444136-raquel-lyra-pede-aos-deputados-estaduais-autorizacao-para-emprestimo-bilionario.html">Raquel Lyra pede aos deputados estaduais autorização para empréstimo bilionário</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>A expectativa &eacute; de que sejam convidados os secret&aacute;rios da Fazenda, <strong>Wilson Jos&eacute; de Paula,</strong> de Planejamento, Gest&atilde;o e Desenvolvimento Regional, <strong>Fabr&iacute;cio Marques,</strong> e de Mobilidade e Infraestrutura, <strong>Evandro Avelar,</strong> o que abrange &aacute;reas sobre as quais, segundo Sileno, ainda n&atilde;o houve detalhamento acerca de como os recursos do empr&eacute;stimo ser&atilde;o utilizados.</p>
<p>&ldquo;Na vinda da governadora a esta casa, ela tratou de forma superficial o projeto, at&eacute; porque o momento n&atilde;o era adequado para que houvesse um aprofundamento maior. Falou-se de um montante a ser destinado para a seguran&ccedil;a p&uacute;blica e outro para saneamento, mas n&atilde;o houve detalhamento sobre outras &aacute;reas, como estradas. Entendemos ser importante que, antes de esta casa votar esse projeto, os secret&aacute;rios expliquem quais ser&atilde;o suas prioridades na aplica&ccedil;&atilde;o desses recursos&rdquo;, disse Sileno.</p>
<p>A proposta do deputado foi apresentada na reuni&atilde;o da Comiss&atilde;o de Finan&ccedil;as, Or&ccedil;amento e Tributa&ccedil;&atilde;o da Alepe e acolhida pelo colegiado.</p>
<p>A ideia &eacute; que a apresenta&ccedil;&atilde;o dos secret&aacute;rios ocorra de forma conjunta, na pr&oacute;xima ter&ccedil;a (25), com a participa&ccedil;&atilde;o dos membros dessa e de outras duas comiss&otilde;es &ndash; Constitui&ccedil;&atilde;o, Legisla&ccedil;&atilde;o e Justi&ccedil;a e Administra&ccedil;&atilde;o P&uacute;blica &ndash;, o que ainda ser&aacute; discutido com a dire&ccedil;&atilde;o desses colegiados.<br /></p>
{% endraw %}