---
id: 15576901
date: "2023-08-23T15:06:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "policia-militar"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Marco Aur\u00e9lio Filho rebate pastor J\u00fanior T\u00e9rcio: 'Cultura perif\u00e9rica n\u00e3o \u00e9 crime!'"
sutia: "Vereador Marco Aur\u00e9lio Filho defende Muvuc\u00e3o e as manifesta\u00e7\u00f5es da cultura perif\u00e9rica"
chapeu: "Pol\u00edcia para quem precisa"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/png/2021/08/16/dkdj-18670300.png"
---
{% raw %}
<p>Sem citar o nome do deputado e pastor evang&eacute;lico J&uacute;nior T&eacute;rcio, nesta quarta-feira (23/08), o Vereador Marco Aur&eacute;lio Filho (PRTB) se pronunciou em defesa do Muvuc&atilde;o, realizado na Bomba do Hemet&eacute;rio, desde que maneira ordenada, e destacou que ainda h&aacute; muito preconceito envolvido.</p>
<p>O <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/07/15552988-junior-tercio-apresenta-balanco-de-mandato-no-primeiro-semestre.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">deputado T&eacute;rcio </a>reclamou de<a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/08/15576668-deputado-reclama-de-festa-na-bomba-do-hemeterio-e-protocola-na-alepe-pedido-de-policiamento-ostensivo.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> festa na Bomba do Hemet&eacute;rio e protocolou na Alepe pedido de policiamento ostensivo.</a></p>
<p>"O Muvuc&atilde;o &eacute; um movimento cultural que vem da vontade do povo. Outras express&otilde;es quando surgiram tamb&eacute;m foram marginalizados, foi assim com o frevo, o manguebeat e o brega rom&acirc;ntico. &Eacute; nosso dever enquanto representante p&uacute;blico chegar junto destas pessoas e construirmos pol&iacute;ticas p&uacute;blicas que venham proteger aqueles que queiram se expressar sem atingir ou lesar o direito do outro", afirma o Vereador.</p>
<p>Segundo Marco Aur&eacute;lio Filho, os fazedores da cultura perif&eacute;rica j&aacute; ficaram muito tempo invisibilizados. "Todo movimento &eacute; leg&iacute;timo e merece ser respeitado. Foi assim com o hip hop em Nova Iorque, com o funk no Rio de Janeiro e, infelizmente, ainda &eacute; com o movimento brega nas suas mais diversas varia&ccedil;&otilde;es. &Eacute; proibido reprimir, mas &eacute; necess&aacute;rio ordenar eventos em logradouros p&uacute;blicos. Entendemos que h&aacute; uma diferen&ccedil;a entre a Pol&iacute;cia estar presente para organizar e oferecer seguran&ccedil;a ao cidad&atilde;o no Muvuc&atilde;o, como j&aacute; faz em outros eventos da Cidade, do simplesmente chegar e reprimir".</p>
<p>"Sou a favor do Muvuc&atilde;o e defendo qualquer forma de express&atilde;o, especialmente aquelas que surgem dos nossos jovens da periferia que na sua grande maioria encontram nesta m&uacute;sica a oportunidade de conquistar e realizar seus sonhos. &Eacute; necess&aacute;rio dizer que os grandes artistas do Movimento Brega, se n&atilde;o todos, em sua maioria, surgiram destes movimentos perif&eacute;ricos".</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/06/30/120x80/1_junior_tercio_clarissa_bolsonaro-23379218.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'649f1440dbb0a', 'cd_midia':23379218, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/06/30/junior_tercio_clarissa_bolsonaro-23379218.jpg', 'ds_midia': 'Clarissa T&eacute;rcio, Bolsonaro e Pastor Junior T&eacute;rcio, em Bras&iacute;lia', 'ds_midia_credi': 'Divulga&ccedil;&atilde;o', 'ds_midia_titlo': 'Clarissa T&eacute;rcio, Bolsonaro e Pastor Junior T&eacute;rcio, em Bras&iacute;lia', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '720', 'align': 'Left'}"><figure style="width:720;height:1224;">
			<img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/06/30/junior_tercio_clarissa_bolsonaro-23379218.jpg" alt="Divulga&ccedil;&atilde;o" title="Clarissa T&eacute;rcio, Bolsonaro e Pastor Junior T&eacute;rcio, em Bras&iacute;lia">
		<figcaption class='text-left'>
			Clarissa T&eacute;rcio, Bolsonaro e Pastor Junior T&eacute;rcio, em Bras&iacute;lia - <strong>Divulga&ccedil;&atilde;o</strong>
		</figcaption>
	</figure></tinymce></p>
<p>O vereador ressalta ainda que criminalizar o Muvuc&atilde;o &eacute; tirar oportunidades de muitos jovens. "Muitas fam&iacute;lias est&atilde;o mudando suas vidas seja como artista, produtor, core&oacute;grafo ou digital influencer. &Eacute; necess&aacute;rio encarar esta realidade e foi por este motivo tamb&eacute;m que surgiu o projeto de lei da patrimonializa&ccedil;&atilde;o do Movimento Brega. Defendemos que o poder p&uacute;blico chegue junto, compreenda este importante cen&aacute;rio, profissionalize e capacite aqueles que fazem o Movimento Brega acontecer".</p>
<p>"&Eacute; necess&aacute;rio buscar o equil&iacute;brio e garantir o direito daqueles que desejam se expressar, bem como dos que est&atilde;o sendo lesados por conta da forma desorganizada que a coisa acontece. Estou &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o para discutir e encontrarmos juntos a melhor alternativa, sabendo que n&atilde;o existe lado bom ou ruim quando se quer realmente fazer a diferen&ccedil;a na vida das pessoas".<br /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}