---
id: 15208069
date: "2023-03-28T15:44:00Z"
last_modified_at: "2023-03-29 09:00:00"
tags:
  - "jamildo"
  - "educacao"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o aprovam paralisa\u00e7\u00e3o, 1\u00aa na gest\u00e3o Raquel Lyra"
sutia: "Paralisa\u00e7\u00e3o vai ocorrer na v\u00e9spera de uma outra rodada de negocia\u00e7\u00e3o entre Sindicato e Governo do Estado"
chapeu: "press\u00e3o sindical"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/28/greveprofessores-22598156.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em nova assembleia geral realizada nesta ter&ccedil;a-feira (28) pelo Sintepe (Sindicato dos Trabalhadores em Educa&ccedil;&atilde;o de Pernambuco), a <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/01/15157754-reforma-administrativa-de-raquel-lyra-tem-proposta-de-aumento-na-gratificacao-de-professores-veja-quanto.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">categoria aprovou</a> o "Dia Estadual de Paralisa&ccedil;&atilde;o em Defesa do Piso na Carreira&rdquo;, em 11 de abril pr&oacute;ximo.</p>
<p>De acordo com o sindicato, as atividades pedag&oacute;gicas nas escolas estaduais e locais de trabalho da educa&ccedil;&atilde;o da rede estadual de Pernambuco ser&atilde;o interrompidas neste dia como forma de protesto pela fato do Governo Estadual n&atilde;o dar respostas aos trabalhadores em educa&ccedil;&atilde;o sobre uma das principais reivindica&ccedil;&otilde;es da categoria, a repercuss&atilde;o do reajuste de 14,95% do piso do magist&eacute;rio na carreira de todos os servidores da Secretaria de Educa&ccedil;&atilde;o.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15208711],'cd_matia':'15208711','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Tamb√©m</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/21/120x80/1_greve_professores-22572768.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15208711-mais-greve-professores-do-recife-podem-deflagrar-movimento-nesta-quarta.html">Mais greve? Professores do Recife podem deflagrar movimento nesta quarta</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Houve duas rodadas de negocia&ccedil;&atilde;o entre Sindicato e Governo e nenhuma proposta sobre o reajuste at&eacute; agora apresentada. A Pauta de Reivindica&ccedil;&otilde;es dos trabalhadores em educa&ccedil;&atilde;o foi entregue ao Governo desde o dia 10 de fevereiro.</p>
<p>A paralisa&ccedil;&atilde;o do dia 11 de abril ocorrer&aacute; na v&eacute;spera de uma outra rodada de negocia&ccedil;&atilde;o entre Sindicato e Governo do Estado. "A categoria espera que a proposta da pauta seja atendida neste dia", informou Ivete Caetano, presidenta do Sintepe, ao <strong>blog de Jamildo.</strong></p>
<p>A sindicalista disse que haver&aacute; mobiliza&ccedil;&atilde;o dos dirigentes sindicais do Sintepe que visitar&atilde;o as escolas para garantir o direito de paralisa&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>"Vamos fazer esse dia de paralisa&ccedil;&atilde;o um dia de luta em defesa da pauta de reivindica&ccedil;&otilde;es entregue ao governo do estado no dia 08 de fevereiro. S&atilde;o quase dois meses depois de entregue a pauta e ainda n&atilde;o h&aacute; uma posi&ccedil;&atilde;o do governo sobre a aplica&ccedil;&atilde;o do reajuste de 14,95% na carreira para todos os cargos da educa&ccedil;&atilde;o", detalhou a dirigente sindical.</p>
<h2>PRECAT&Oacute;RIOS DO FUNDEF</h2>
<p>"Est&aacute; na LDB que o professor e a professora devem fazer o debate em sala de aula, debater os direitos do cidad&atilde;o. Nossa categoria est&aacute; lutando por direitos que tamb&eacute;m s&atilde;o dos estudantes e por uma escola p&uacute;blica de qualidade social&rdquo;, exemplificou Ivete Caetano.</p>
<p>Al&eacute;m da paralisa&ccedil;&atilde;o, a assembleia tratou das negocia&ccedil;&otilde;es em torno da crise do SASSEPE e dos demais itens da pauta de reivindica&ccedil;&otilde;es como a convoca&ccedil;&atilde;o de mais servidores do concurso p&uacute;blico, <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/07/15037191-atrasados-do-fundef-pernambuco-ainda-disputa-com-a-uniao-valor-bilionario-quanto-mais-pode-ir-para-professores.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">regulariza&ccedil;&atilde;o dos pagamentos do Precat&oacute;rio do Fundef</a>, pagamento da A&ccedil;&atilde;o do IPSEP demais itens da pauta.</p>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/NLf_v0QP7Mk" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}