---
id: 15205186
date: "2023-03-24T09:53:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "mobilidade"
  - "recife"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "EXCLUSIVO TRANSPORTES: Gest\u00e3o tucana vai definir presidente do Grande Recife apenas em abril"
sutia: "Formaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em assembleia geral reunindo Estado e munic\u00edpios"
chapeu: "transporte p\u00fablico"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/01/20/whatsapp_image_2022_01_20_at_08_28_52__1_-20466084.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, mais um &oacute;rg&atilde;o estadual<a href="https://ne10.uol.com.br/noticias/2023/03/15200810-lula-nomeia-novo-superintende-do-metro-do-recife-saiba-quem-e.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> importante ter&aacute; sua chefia definida meses depois</a> da posse da governadora<strong> Raquel Lyra (PSDB).</strong></p>
<p>A defini&ccedil;&atilde;o do novo presidente do Cons&oacute;rcio de Transporte Metropolitano (CTM), conhecido como <strong>Grande Recife Cons&oacute;rcio de Transportes</strong>, ficou para 11 de abril.</p>
<p>Foi convocada para este dia uma assembleia geral extraordin&aacute;ria do &oacute;rg&atilde;o estadual.</p>
<p>A assembleia reunir&aacute; o Estado e os munic&iacute;pios membros do cons&oacute;rcio.</p>
<p>O Governo do Estado tem a maioria dos votos e deve eleger o novo presidente da gest&atilde;o Raquel Lyra (PSDB).</p>
<p>A defini&ccedil;&atilde;o para o importante cargo se dar&aacute; <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/10/15106663-recife-tera-transporte-gratuito-no-dia-do-segundo-turno-das-das-eleicoes.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ap&oacute;s mais de 100 dias da gest&atilde;o da tucana</a>.</p>
<p>O <a href="https://radiojornal.ne10.uol.com.br/noticia/2013/05/08/licitacao-das-empresas-de-onibus-na-regiao-metropolitana-do-recife-23301/index.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Grande Recife Cons&oacute;rcio de Transporte</a> foi criado formalmente, no dia 08 de setembro de 2008, ap&oacute;s a extin&ccedil;&atilde;o da Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos (EMTU/Recife).</p>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/_c9is8BJ_oI" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}