---
id: 15474957
date: "2023-05-28T19:16:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel Lyra nomeia ex-candidata a vereadora pelo PCdoB. Saiba quem \u00e9"
sutia: "Candidata em Olinda, em 2020, foi nomeada para cargo em comiss\u00e3o"
chapeu: "M\u00e1quina p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/05/28/vereadoraraquel-23056329.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, a governadora Raquel Lyra (PSDB) nomeou Fernanda Lucia da Rocha Lira para ocupar um cargo em comiss&atilde;o, sem concurso, no Governo do Estado.</p>
<p>Fernanda Lucia da Rocha Lira foi nomeada como assessora de Base e Rendimento na Secretaria de Educa&ccedil;&atilde;o e Esportes.</p>
<p>Fernanda foi candidata a vereadora de Olinda, em 2020, pelo PCdoB. N&atilde;o foi eleita, pois teve 231 votos.</p>
<p>Fernanda Lucia da Rocha Lira tamb&eacute;m foi candidata a deputada estadual pelo mesmo PCdoB em 2018.</p>
<p>A nomea&ccedil;&atilde;o da comunista significa espa&ccedil;o na gest&atilde;o estadual tucana para membros da federa&ccedil;&atilde;o PT-PV-PCdoB, que apoiou Danilo Cabral, no primeiro turno, e Mar&iacute;lia Arraes (SD), no segundo turno do Estado.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}