---
id: 15433471
date: "2023-04-04T10:40:10Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "EXCLUSIVO: Raquel Lyra vai fiscalizar execu\u00e7\u00e3o de emendas dos deputados estaduais para entidades privadas"
sutia: "Alvo da fiscaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o emendas para Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil"
chapeu: "sob nova dire\u00e7\u00e3o"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/24/joeeldaharpaeraquel-22588349.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, o Governo do Estado est&aacute; criando, no &acirc;mbito da Secretaria Estadual de Sa&uacute;de do governo <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15433279-pesquisa-eleitoral-raquel-lyra-tem-alta-aprovacao-entre-eleitores-do-recife-veja-numeros.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Raquel Lyra</a>, a Comiss&atilde;o de Monitoramento e Avalia&ccedil;&atilde;o de parcerias celebradas entre a Administra&ccedil;&atilde;o P&uacute;blica Estadual e Organiza&ccedil;&otilde;es da Sociedade Civil.</p>
<p>O objetivo &eacute; fiscalizar as emendas parlamentares, dos deputados estaduais, destinadas a estas entidades privadas.</p>
<p>A Comiss&atilde;o ser&aacute; composta por quatro servidoras mulheres.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15433271],'cd_matia':'15433271','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/10/120x80/1_raquel_lyra_001-22536370.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15433271-exclusivo-raquel-lyra-centraliza-e-retira-de-secretarios-poder-de-realizar-dispensas-e-inexigibilidades.html">EXCLUSIVO: Raquel Lyra centraliza e retira de secretários poder de realizar dispensas e inexigibilidades</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>A cria&ccedil;&atilde;o da comiss&atilde;o foi assinada por Zilda do Rego Cavalcanti, secret&aacute;ria estadual de Sa&uacute;de de Pernambuco.</p>
<p>Tecnicamente, as emendas s&atilde;o impositivas, ou seja, o Poder Executivo &eacute; obrigado h&aacute; executar, mas h&aacute; anos e anos parte dos deputados estaduais reclamam que as gest&otilde;es do PSB n&atilde;o cumprem as emendas impositivas dos deputados estaduais.</p>
<p>As emendas impositivas s&atilde;o previstas na Constitui&ccedil;&atilde;o de Pernambuco.</p>
{% endraw %}