---
id: 15632791
date: "2023-11-08T16:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "sudene"
categories:
  - "sem-categoria"
title: " Auxiliar de Jo\u00e3o Campos quer dinheiro da Sudene na habita\u00e7\u00e3o do Recife"
sutia: "Ermes Costa se re\u00fane com Danilo Cabral por recursos da Sudene para habita\u00e7\u00e3o"
chapeu: "ajuda federal"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/11/08/danilocabral-25033182.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Nesta quarta-feira (08.11), o secret&aacute;rio de Habita&ccedil;&atilde;o do Recife, Ermes Costa, esteve na sede da Superintend&ecirc;ncia do Desenvolvimento do Nordeste (Sudene) para reuni&atilde;o com o superintendente Danilo Cabral. Na pauta do encontro estava a possibilidade de recursos da Sudene para a &aacute;rea de habita&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>"A Sudene &eacute; o &oacute;rg&atilde;o de fomento do Governo Federal para a regi&atilde;o. A conversa com Danilo foi bastante salutar. Estamos desenvolvendo alguns projetos e recebemos o sinal verde de Danilo para apresentarmos em breve", destacou o secret&aacute;rio.</p>
<p>Satisfeito com o encontro, Ermes destacou a compet&ecirc;ncia de Danilo Cabral para conduzir os trabalhos &agrave; frente da Sudene. "Danilo &eacute; um gestor p&uacute;blico experimentado, respons&aacute;vel por alavancar a educa&ccedil;&atilde;o de Pernambuco nos governos de Eduardo Campos. N&atilde;o tenho d&uacute;vidas de que ele far&aacute; um brilhante trabalho na Sudene", afirmou o gestor.<br /></p>
{% endraw %}