---
id: 15432974
date: "2023-04-03T19:39:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel Lyra renova promessas de campanha em S\u00e3o Paulo"
sutia: "A fala da governadora ocorreu na reuni\u00e3o do Conselho Pol\u00edtico e Social (COPS), da Associa\u00e7\u00e3o Comercial de S\u00e3o Paulo (ACSP)"
chapeu: "Evento em S\u00e3o Paulo"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/03/marina_nascif___acsp-22842488.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A Associa&ccedil;&atilde;o Comercial de S&atilde;o Paulo atua como intermedi&aacute;rio das demandas do empresariado aos governantes. Tendo isto em mente,<a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15207678-exclusivo-raquel-lyra-faz-a-limpa-tambem-na-secretaria-estadual-de-saude-veja-os-detalhes.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> a governadora Raquel Lyra</a> visitou a entidade para apresentar oportunidade de neg&oacute;cios para Pernambuco. A vice-governadora <strong>Priscila Krause</strong> esteve presente no evento.</p>
<p>&ldquo;Nosso desafio &eacute; recuperar a economia e a qualidade de vida em Pernambuco, garantindo o equil&iacute;brio fiscal e retomando os investimentos p&uacute;blicos de qualidade. Para os pr&oacute;ximos quatro anos, vamos viabilizar grandes investimentos em infraestrutura junto ao Governo Federal, a exemplo da Ferrovia Transnordestina e da Adutora do Agreste, al&eacute;m de atrair investimentos privados para gerar emprego e renda para nossa gente. Nosso maior objetivo &eacute; transformar Pernambuco em l&iacute;der. Esse &eacute; o legado que queremos deixar para Pernambuco&rdquo;, disse <strong>Raquel Lyra.</strong><br /></p>
<p>A governadora prometeu ampliar a for&ccedil;a de trabalho em tecnologia e estimular o empreendedorismo.</p>
<p>"Estamos trabalhando para atrair investimentos privados em ind&uacute;stria e servi&ccedil;os avan&ccedil;ados como a desburocratiza&ccedil;&atilde;o do Estado, melhorando o ambiente de neg&oacute;cios e investindo em educa&ccedil;&atilde;o e qualifica&ccedil;&atilde;o profissional".<br /></p>
<p>Durante o encontro, a chefe do Executivo apresentou os indicadores do Estado,<a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15432731-crise-do-sassepe-cut-fara-protesto-na-porta-de-raquel-lyra-no-palacio-campo-das-princesas.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> detalhou os desafios de Pernambuco em &aacute;reas como educa&ccedil;&atilde;o, sa&uacute;de</a>, seguran&ccedil;a, desemprego e infraestrutura, e enfatizou as prioridades do Governo.</p>
<p>Participaram da reuni&atilde;o os secret&aacute;rios estaduais Fernando Holanda (chefe da Assessoria Especial) e Guilherme Cavalcanti (Desenvolvimento Econ&ocirc;mico); o presidente da ACSP, Roberto Mateus Ordine; o coordenador do COPS, Her&aacute;clito Fortes; o presidente da Confedera&ccedil;&atilde;o das Associa&ccedil;&otilde;es Comerciais e Empresariais do Brasil (CACB), Alfredo Cotait Neto; e o ex-governador de Pernambuco, Gustavo Krause.</p>
{% endraw %}