---
id: 15630895
date: "2023-11-06T09:16:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "tjpe"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "O belo sal\u00e3o do Pleno do TJPE volta a funcionar"
sutia: "Ap\u00f3s meses de reforma, hist\u00f3rico sal\u00e3o de sess\u00f5es \u00e9 devolvido ao uso no TJPE"
chapeu: "Justi\u00e7a"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/11/06/tjpe-24936509.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Ap&oacute;s 11 meses de reforma, o Sal&atilde;o do Pleno do <strong>Pal&aacute;cio da Justi&ccedil;a</strong> volta a ser usado nesta segunda-feira (6/11). Na pauta da sess&atilde;o, entre outros temas, est&aacute; a elei&ccedil;&atilde;o da nova Mesa Diretora do<strong> Tribunal de Justi&ccedil;a de Pernambuco (TJPE).</strong></p>
<p>No &uacute;ltimo final de semana, enquanto a maioria das pessoas curtia o feriad&atilde;o, servidores da administra&ccedil;&atilde;o do TJPE e funcion&aacute;rios terceirizados trabalharam para assegurar que o sal&atilde;o de sess&otilde;es do Pleno estivesse totalmente revitalizado na manh&atilde; desta segunda-feira.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15630207],'cd_matia':'15630207','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/09/04/120x80/1_as150904a-16588617.jpg?20230725155526" alt="Justiça"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/11/15630207-tjpe-elege-nova-mesa-diretora-na-proxima-segunda-feira.html">TJPE elege nova Mesa Diretora na próxima segunda-feira</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"Agradecemos &agrave; Esmape que nos acolheu por tanto tempo. Agradecemos penhoradamente a cada um dos servidores da administra&ccedil;&atilde;o do Pal&aacute;cio e aos terceirizados pela dedica&ccedil;&atilde;o e compet&ecirc;ncia. Mais uma miss&atilde;o cumprida!", escreveu o presidente do TJPE, <strong>desembargador Luiz Carlos Figueir&ecirc;do</strong>, em mensagem nos grupos de WhatsApp que re&uacute;ne magistrados e servidores.</p>
{% endraw %}