---
id: 15198975
date: "2023-03-16T09:09:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "camaragibe"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Camaragibe cobra ao governo Raquel Lyra requalifica\u00e7\u00e3o da Estrada de Aldeia e PE-05"
sutia: "Na Assembleia Legislativa, Jo\u00e3o de Nadegi prometeu atuar para assegurar recursos estaduais para execu\u00e7\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es em Camaragibe."
chapeu: "Estradas"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/16/nadeji-22553227.jpg"
---
{% raw %}
<p>A prefeita de Camaragibe, Doutora Nadegi, e o deputado estadual Jo&atilde;o de Nadegi foram ao Governo de Pernambuco brigar pela requalifica&ccedil;&atilde;o das PEs 27, conhecida como Estrada de Aldeia, e 05, que compreende a Avenida Doutor Belmino Correia, cortando todo o centro da cidade.</p>
<p>A primeira parada foi uma reuni&atilde;o com o secret&aacute;rio estadual de Infraestrutura e Mobilidade, Evandro Avelar,&nbsp; na sede da pasta, no Recife. A pauta tamb&eacute;m ser&aacute; abordada com a secret&aacute;ria de Desenvolvimento Urbano de Pernambuco, Simone Benevides, em um encontro a ser realizado na semana que vem.</p>
<p>De acordo com a gest&atilde;o, como resultado do encontro com Evandro Avelar ficou acertado que a Prefeitura de Camaragibe vai se envolver com o Departamento de Estradas e Rodagem (DER) na montagem de um projeto de requalifica&ccedil;&atilde;o da Estrada de Aldeia. Antes, por&eacute;m, uma a&ccedil;&atilde;o emergencial por parte do DER de tapa-buraco deve ser iniciada pelo Estado.</p>
<p>&ldquo;Precisamos de uma a&ccedil;&atilde;o urgente nessas duas vias estaduais que cortam Camaragibe. Nossa meta &eacute; melhorar a qualidade de vida e a seguran&ccedil;a das milhares de pessoas que passam diariamente por essas duas rodovias. Para isso, um projeto de m&eacute;dio prazo. Em parceria com o Estado, vamos fazer mais por nosso povo&rdquo;, disse Nadegi.</p>
<p>Da Assembleia Legislativa, Jo&atilde;o de Nadegi prometeu atuar para assegurar recursos estaduais para execu&ccedil;&atilde;o das interven&ccedil;&otilde;es em Camaragibe.</p>
<p>&ldquo;Nosso mandato est&aacute; &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o dessa luta. E vamos trabalhar muito para tirarmos do papel essas requalifica&ccedil;&otilde;es que v&atilde;o melhorar a vida dos camaragiebenses e dos pernambucanos que trafegam diariamente por essas vias&rdquo;, afirmou o deputado estadual.</p>
<h2>OUTRAS DEMANDAS</h2>
<p>Em outras demandas tamb&eacute;m tratadas pela Doutora Nadegi e por Jo&atilde;o de Nadegi com o secret&aacute;rio Evandro Avelar, ainda fizeram parte a requalifica&ccedil;&atilde;o do centro comercial de Camaragibe; a implanta&ccedil;&atilde;o do anel vi&aacute;rio nas proximidades do Camar&aacute; Shopping; conclus&atilde;o do ramal da Arena Pernambuco para a Escola de Sargentos de Armas (ESA), que ser&aacute; implantada pelo Governo Federal; al&eacute;m da instala&ccedil;&atilde;o de paradas de BR na PE-05.</p>
{% endraw %}