---
id: 15177522
date: "2023-02-10T16:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "educacao"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "ENSINO INTEGRAL: PSB comemora como LEGADO para PERNAMBUCO maior rede do pa\u00eds, apontado pelo MEC"
sutia: "Censo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica indicou que o estado tem 62,5% dos alunos do ensino m\u00e9dio matriculados em escolas dessa modalidade, bem acima da m\u00e9dia nacional, que \u00e9 de 20,4%"
chapeu: "educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/png/2023/02/10/1_escola_em_pernambuco-22423427.png"
---
{% raw %}
<p>O partido PSB comemorou o <strong>Censo da Educa&ccedil;&atilde;o B&aacute;sica</strong>, divulgado pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An&iacute;sio Teixeira (Inep), vinculado ao Minist&eacute;rio da Educa&ccedil;&atilde;o, colocando Pernambuco tem a maior rede de ensino em tempo integral do pa&iacute;s.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15172625],'cd_matia':'15172625','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/01/17/120x80/1_whatsapp_image_2023_01_17_at_21_55_00-22314149.jpeg"/>
                                                                   <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/02/15172625-raquel-lyra-desapropria-terreno-do-colegio-americano-batista-para-construir-centro-educacional.html">Raquel Lyra desapropria terreno do Colégio Americano Batista para construir centro educacional</a>
                 </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"<strong>Legado direto dos ex-governadores Eduardo Campos e Paulo C&acirc;mara</strong>, esse resultado &eacute; uma marca do jeito PSB de governar, pautado pela prioriza&ccedil;&atilde;o da educa&ccedil;&atilde;o como instrumento de mudan&ccedil;a e desenvolvimento na vida das pessoas", comemorou a agremia&ccedil;&atilde;o, em nota oficial.</p>
<p>Segundo esses n&uacute;meros, em Pernambuco, 62,5% dos alunos do ensino m&eacute;dio da rede p&uacute;blica de ensino est&atilde;o matriculados em escolas em tempo integral, acima da m&eacute;dia nacional, que &eacute; de 20,4%, e de estados mais ricos, como Paran&aacute; (4,4%) e Rio Grande do Sul (4,7%), que aparecem nas &uacute;ltimas coloca&ccedil;&otilde;es.</p>
<p>Est&atilde;o no topo da lista, juntamente com Pernambuco, outros tr&ecirc;s estados nordestinos: Para&iacute;ba (57,8%), Cear&aacute; (42,1%) e Sergipe (30,7%). Os dados do censo s&atilde;o referentes a 2022.</p>
<p>&ldquo;N&atilde;o posso deixar de mencionar o estado de Pernambuco, com mais de 62% dos estudantes do ensino m&eacute;dio frequentando escolas em tempo integral. &Eacute; um avan&ccedil;o importante a ser destacado, juntamente com outros estados, como Para&iacute;ba, Cear&aacute;, Sergipe, caminhando fortemente no tempo de perman&ecirc;ncia do estudante na escola&rdquo;, afirmou o diretor de Estat&iacute;sticas Educacionais do Inep, Carlos Moreno, que fez a apresenta&ccedil;&atilde;o dos dados em entrevista coletiva realizada em Bras&iacute;lia.</p>
{% endraw %}