---
id: 15550236
date: "2023-07-20T13:41:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "emprego"
  - "paulista"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Paulista abre sele\u00e7\u00e3o simplificada para preenchimento de 236 vagas"
sutia: "Cargos tempor\u00e1rios ser\u00e3o para 9 fun\u00e7\u00f5es de n\u00edvel superior, na \u00e1rea de magist\u00e9rio"
chapeu: "Empregos"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/07/20/52587649243_53b3872584_c-23556601.jpg"
---
{% raw %}
<p>A Prefeitura de Paulista abriu uma sele&ccedil;&atilde;o simplificada para professores tempor&aacute;rios na Secretaria Municipal de Educa&ccedil;&atilde;o. Segundo o edital 001/2023, s&atilde;o 236 vagas imediatas e 372 para cadastro de reserva em 9 fun&ccedil;&otilde;es de n&iacute;vel superior na &aacute;rea de magist&eacute;rio.</p>
<p>A sele&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica simplificada ser&aacute; realizada pelo Instituto de Apoio &agrave; Gest&atilde;o Educacional (IGEDUC) e supervisionada por uma comiss&atilde;o institu&iacute;da atrav&eacute;s da portaria GP n&ordm; 069 de 05 de julho de 2023.</p>
<p>O edital com todas as informa&ccedil;&otilde;es sobre a sele&ccedil;&atilde;o, bem como as demais publica&ccedil;&otilde;es do certame, est&atilde;o dispon&iacute;veis no site da Prefeitura de Paulista (www.paulista.pe.gov.br) e no site do Instituto IGEDUC (www.igeduc.org.br).</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15522911,15481768,15481557],'cd_matia':'15481557','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/06/13/120x80/1_duplicacao_pe_01_paulista__1_-23166508.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/06/15522911-prefeitura-de-paulista-investe-rs-145-milhoes-em-duplicacao-da-pe-01.html">Prefeitura de Paulista investe R$ 14,5 milhões em duplicação da PE-01</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                                                                                                 <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/06/15481768-maranguape-i-uma-das-areas-mais-pobres-de-paulista-ganha-campus-do-ifpe-yves-ribeiro-fez-doacao-do-terreno.html">Maranguape I, uma das áreas mais pobres de Paulista, ganha Campus do IFPE. Yves Ribeiro fez doação do terreno</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/06/07/120x80/1_whatsapp_image_2023_06_06_at_20_00_50-23104988.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/06/15481557-lula-ao-vivo-lula-inaugura-novo-campus-do-ifpe-em-paulista-no-grande-recife-assista-ao-vivo.html">Lula inaugura novo campus do IFPE em Paulista, no Grande Recife; assista ao vivo</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}