---
id: 15548243
date: "2023-07-18T12:38:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "pacto-pela-vida"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Rodrigo Farias cobra seguran\u00e7a a Raquel Lyra: 'Acabaram com o Pacto pela Vida e n\u00e3o apresentaram alternativa\""
sutia: "O deputado disse que, nestes quase sete meses, a gest\u00e3o Raquel/Priscila tem errado nos tr\u00eas principais pilares do servi\u00e7o p\u00fablico: seguran\u00e7a, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o"
chapeu: "Mortes violentas"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/06/09/raquel_lyra-23115388.jpeg"
---
{% raw %}
<p>"Os notici&aacute;rios t&ecirc;m mostrado que a sensa&ccedil;&atilde;o de inseguran&ccedil;a tem aumentado em nosso Estado, principalmente no Grande Recife. O pior &eacute; que Raquel acabou com o Pacto pela Vida &ndash; uma pol&iacute;tica p&uacute;blica reconhecida pela ONU &ndash;, n&atilde;o lan&ccedil;ou nenhum programa contra a viol&ecirc;ncia e a sensa&ccedil;&atilde;o de inseguran&ccedil;a s&oacute; faz aumentar em Pernambuco&rdquo;, disse lamentar o deputado estadual Rodrigo Farias (PSB).</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15547370,15547226],'cd_matia':'15547226','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/02/120x80/1_65260ccc7ced03d0b89e4e1bd4ca58b2-20945557.jpg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/07/15547370-perfil-da-violencia-armada-em-pernambuco-mostra-morte-esmagadora-de-homens.html">Perfil da violência armada em Pernambuco mostra morte esmagadora de homens</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/11/28/120x80/1_whatsapp_image_2022_11_28_at_17_00_10-22091112.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/07/15547226-mais-de-mil-pessoas-foram-baleadas-no-primeiro-semestre-aponta-relatorio-do-instituto-fogo-cruzado.html">Mais de mil pessoas foram baleadas no primeiro semestre, aponta relatório do Instituto Fogo Cruzado</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"A sensa&ccedil;&atilde;o de inseguran&ccedil;a tem aumentado em Pernambuco e, j&aacute; com quase sete meses de governo, a gest&atilde;o Raquel/Priscila ainda n&atilde;o apresentou nenhuma pol&iacute;tica p&uacute;blica contra a viol&ecirc;ncia em Pernambuco. O programa de seguran&ccedil;a de Raquel/Priscila havia sido prometido para maio, depois para junho e, at&eacute; agora, nenhum projeto foi mostrado &agrave; sociedade".</p>
<p>De acordo com o parlamentar, a governadora Raquel Lyra deveria ter permanecido com o Pacto pela Vida. &ldquo;A gest&atilde;o de Raquel e Priscila n&atilde;o poderia, de um dia para o outro, acabar com o Pacto pela Vida sem apresentar uma alternativa. Quem est&aacute; pagando &eacute; a popula&ccedil;&atilde;o, que n&atilde;o se sente mais segura&rdquo;, afirmou Farias.</p>
<p>O deputado disse que, nestes quase sete meses, a gest&atilde;o Raquel/Priscila tem errado nos tr&ecirc;s principais pilares do servi&ccedil;o p&uacute;blico: seguran&ccedil;a, sa&uacute;de e educa&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>&ldquo;Na seguran&ccedil;a est&aacute; desse jeito, sensa&ccedil;&atilde;o de inseguran&ccedil;a aumentando, sem pol&iacute;tica p&uacute;blica contra a viol&ecirc;ncia. Na sa&uacute;de, fechando hospital por desorganiza&ccedil;&atilde;o. E na educa&ccedil;&atilde;o, alunos sem merenda, professores insatisfeitos e com greve decretada. Onde vamos parar desse jeito?&rdquo;, disse Rodrigo Farias.</p>
{% endraw %}