---
id: 15632781
date: "2023-11-08T16:17:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "caso-miguel"
  - "regime-fechado"
  - "tjpe"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Caso Miguel: pena de Sar\u00ed Corte Real \u00e9 fixada em sete anos de reclus\u00e3o "
sutia: "TJPE mant\u00e9m condena\u00e7\u00e3o de Sar\u00ed Corte Real por morte de Miguel Ot\u00e1vio"
chapeu: "Justi\u00e7a"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/11/08/gf_081123_046-25028704.jpg"
---
{% raw %}
<p>O Tribunal de Justi&ccedil;a de Pernambuco (TJPE) manteve a condena&ccedil;&atilde;o de Sar&iacute; Mariana Costa Gaspar Corte Real, ex-patroa da m&atilde;e de Miguel Ot&aacute;vio, pela morte do menino, ocorrida em 2020. A decis&atilde;o foi tomada nesta quarta-feira (8/11), pela 3&ordf; C&acirc;mara Criminal do TJPE.</p>
<p>A senten&ccedil;a condenat&oacute;ria foi proferida pela 1&ordf; Vara dos Crimes contra Crian&ccedil;a e Adolescente da Capital no dia 1&ordm; de junho de 2022. Sar&iacute; foi condenada a oito anos e seis meses de reclus&atilde;o, em regime inicial fechado, pelo crime de abandono de incapaz com resultado morte.</p>
<p>A defesa de Sar&iacute; recorreu da decis&atilde;o, alegando que a conduta da r&eacute; n&atilde;o era crime. J&aacute; a assist&ecirc;ncia de acusa&ccedil;&atilde;o de <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/06/15018680-caso-miguel-faixa-de-40-metros-na-ponte-de-ferro-e-ato-simbolico-estao-previstos-para-marcar-dois-anos-da-morte.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mirtes Renata Santana de Souza, m&atilde;e de Miguel,</a> e tamb&eacute;m o Minist&eacute;rio P&uacute;blico de Pernambuco, requereram o aumento da pena.</p>
<p>O desembargador-relator, Cl&aacute;udio Jean Nogueira Virg&iacute;nio, manteve a pena de oito anos e seis meses de pris&atilde;o, mas deu provimento parcial ao apelo interposto pela assistente de acusa&ccedil;&atilde;o para reformular os termos da dosimetria realizada na senten&ccedil;a.</p>
<p>A desembargadora Daisy Andrade estabeleceu seis anos de reclus&atilde;o, em regime semiaberto para in&iacute;cio do cumprimento da pena da r&eacute;. J&aacute; o desembargador Eudes Fran&ccedil;a entendeu que a pena deveria ser fixada em sete anos de reclus&atilde;o, sendo o regime inicialmente fechado.</p>
<p>Ao final, o relator acompanhou o voto do desembargador Eudes Fran&ccedil;a fixando a pena em sete anos de reclus&atilde;o em regime incialmente fechado.</p>
<p>Leia mais sobre o caso no <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/09/15604039-caso-do-menino-miguel-justica-do-trabalho-condena-patroes-a-pagarem-rs-2-milhoes-a-familia.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>blog de Jamildo</strong></a></p>
{% endraw %}