---
id: 15176002
date: "2023-02-08T17:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "paulo-camara"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Paulo C\u00e2mara diz que sempre viajou \u00e0 Bras\u00edlia em avi\u00f5es de carreira. S\u00f3 n\u00e3o fazia propaganda"
sutia: "L\u00edder do PSB na Assembleia Legislativa do Estado, Sileno Guedes, tamb\u00e9m saiu em defesa do ex-governador"
chapeu: "Gastos p\u00fablicos"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/12/23/7r5a0203-22198636.jpg"
---
{% raw %}
<p>Mais cedo, no texto <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/02/15175705-exclusivo-raquel-lyra-abandona-pratica-de-paulo-camara-que-gerava-gastos-milionarios-para-o-estado-saiba-qual.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Raquel Lyra abandona pr&aacute;tica de Paulo C&acirc;mara que gerava gastos milion&aacute;rios para o Estado</a>, o blog destacou que a nova governadora postou em seu Instagram uma foto em avi&atilde;o de carreira, como passageira comum, na madrugada desta ter&ccedil;a-feira (7), quando estava se deslocando para Bras&iacute;lia.</p>
<p><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/canal/politica/pernambuco/noticia/2017/09/24/paulo-camara-ja-gastou-r-56-milhoes-com-aluguel-de-avioes-308224.php" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Segundo mat&eacute;ria anteriormente publicada no </a><strong><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/canal/politica/pernambuco/noticia/2017/09/24/paulo-camara-ja-gastou-r-56-milhoes-com-aluguel-de-avioes-308224.php" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Jornal do Commercio</a>,</strong> uma viagem ida e volta para Bras&iacute;lia dos ex-governadores, em jatinho, custava mais de R$ 100 mil cada.</p>
<p>Sempre de acordo com as informa&ccedil;&otilde;es do jornal, as viagens de Eduardo Campos e Paulo C&acirc;mara, em jatinhos, geravam gastos milion&aacute;rios para o Estado, segundo apurado pela reportagem.</p>
<p>"Apenas entre janeiro de 2015 e setembro de 2017, o gasto de Paulo C&acirc;mara com aluguel de jatinhos chegou a R$ 5,6 milh&otilde;es", informava o JC.</p>
<p>Nesta mesma quarta-feira, a <strong>assessoria do ex-governador Paulo C&acirc;mara negou</strong> que o ex-governador Paulo C&acirc;mara se deslocava para Bras&iacute;lia em jatos particulares alugados pelo Estado.</p>
<p>"O ex-governador sempre utilizou avi&otilde;es de carreira nas viagens para Bras&iacute;lia".</p>
<p>"O <strong>contrato que se refere a reportagem</strong> &eacute; referente a um avi&atilde;o bimotor, utilizado nos descolamentos a&eacute;reos para agendas no interior de Pernambuco".</p>
<p>"N&atilde;o se tem not&iacute;cia de que a licita&ccedil;&atilde;o vigente tenha sido cancelada", acrescenta.</p>
<p>O l&iacute;der do PSB na Assembleia Legislativa do Estado, Sileno Guedes, tamb&eacute;m saiu em defesa do ex-gestor. "Paulo C&acirc;mara sempre viajou de voo comercial", comentou, ap&oacute;s o post do blog.</p>
<p>Paulo C&acirc;mara sucedeu Eduardo Campos, do PSB, que morreu em um acidente de avi&atilde;o em S&atilde;o Paulo.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}