---
id: 15483030
date: "2023-06-08T19:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eduardo-campos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Equipe de Jo\u00e3o Campos diz que vai recorrer e esclarecer todas as quest\u00f5es para liberar Parque Eduardo Campos"
sutia: "A obra \u00e9 da gest\u00e3o do prefeito Jo\u00e3o Campos (PSB), do Recife, filho do homenageado. O custo total da obra, at\u00e9 agora, est\u00e1 estimado em R$ 63 milh\u00f5es"
chapeu: "Mais verde"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/06/08/projeto_aeroclube_bairro_do_pina_deve_ganhar_maior_parque_urbano_do_recife_1-23114562.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em nota, a Prefeitura do Recife esclarece que a medida adotada por uma inst&acirc;ncia do Tribunal de Contas do Estado (TCE), <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/06/15482756-tce-suspende-pagamentos-do-parque-eduardo-campos-apos-encontrar-indicios-de-irregularidades-na-licitacao.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">citada pelo Blog de Jamildo,</a> n&atilde;o &eacute; definitiva e a gest&atilde;o municipal compreende que as quest&otilde;es levantadas ser&atilde;o esclarecidas, uma vez que manteve todos os ritos que regem a legisla&ccedil;&atilde;o de Licita&ccedil;&otilde;es e que ir&aacute; recorrer da decis&atilde;o.</p>
<p>"O projeto para &aacute;rea do antigo terreno do Aeroclube, no bairro do Pina, conta com uma s&eacute;rie de interven&ccedil;&otilde;es, como o sexto Centro Comunit&aacute;rio da Paz (Compaz), que j&aacute; est&aacute; em obra, creche, os habitacionais Encanta Mo&ccedil;a I e II, e um parque urbano, que ser&aacute; o maior da cidade, com 11,9 hectares".</p>
<p>"O parque ter&aacute; solu&ccedil;&otilde;es modernas e eficazes para todas as faixas et&aacute;rias, com parque infantil, mobili&aacute;rio urbano inclusivo, campo de futebol, pista de skate, quadra polivalente, parc&atilde;o, circuito de bicicleta, pista de Cooper, anfiteatro ao ar livre, academia inclusiva e uma &aacute;rea para caminhada &agrave;s margens do Parque dos Manguezais", afirma a PCR.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}