---
id: 15180578
date: "2023-02-15T16:58:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "pacto-pela-vida"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Caruaru comemora redu\u00e7\u00e3o das mortes violentas em 2022"
sutia: "Balan\u00e7o de 2022 foi apresentado com n\u00fameros positivos, como a queda nos n\u00fameros de homic\u00eddios"
chapeu: "Pacto pela vida"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/11/03/dsc01330-21980977.jpg"
---
{% raw %}
<p>O prefeito de Caruaru, <strong>Rodrigo Pinheiro,</strong> comemorou nesta quarta-feira a queda dos &iacute;ndices de viol&ecirc;ncia, no ano de 2022.</p>
<p>De acordo com os n&uacute;meros, Caruaru apresentou redu&ccedil;&atilde;o de 21,9% nos n&uacute;meros de homic&iacute;dios, com 28 casos a menos em rela&ccedil;&atilde;o ao mesmo per&iacute;odo de 2021. O ano de 2022 foi finalizado com 100 homic&iacute;dios, melhor resultado registrado de toda a s&eacute;rie hist&oacute;rica desde 2004.</p>
<p>&ldquo;A import&acirc;ncia das interven&ccedil;&otilde;es em novas obras pela cidade tem um impacto positivo e direto no combate &agrave; viol&ecirc;ncia. Os investimentos nas a&ccedil;&otilde;es em parceria com as for&ccedil;as de seguran&ccedil;a resultaram nos n&uacute;meros positivos. A manuten&ccedil;&atilde;o das estradas rurais, al&eacute;m da ilumina&ccedil;&atilde;o, tamb&eacute;m &eacute; reflexo da diminui&ccedil;&atilde;o da viol&ecirc;ncia. Todo esse planejamento conjunto segue sendo muito valioso. Pelo quinto ano consecutivo, Caruaru reduziu os n&uacute;meros de homic&iacute;dios&rdquo;, afirmou o prefeito de Caruaru, Rodrigo Pinheiro.</p>
<p>&ldquo;Caruaru serve como exemplo de cidade segura, gra&ccedil;as &agrave;s a&ccedil;&otilde;es integradas com as for&ccedil;as de seguran&ccedil;a, secretarias municipais, &oacute;rg&atilde;os parceiros e sociedade civil. O programa 2.0 ter&aacute; o objetivo de reduzir ainda mais esses n&uacute;meros", disse o secret&aacute;rio de Ordem P&uacute;blica, coronel Patr&iacute;cio Filho, no mesmo evento pol&iacute;tico.</p>
{% endraw %}