---
id: 15460857
date: "2023-05-09T07:52:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "pacto-pela-vida"
  - "sileno-guedes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Oposi\u00e7\u00e3o pede mais seguran\u00e7a e infraestrutura em munic\u00edpios do interior"
sutia: "Secretaria de Defesa Social abriu inscri\u00e7\u00f5es para que as cidades do interior pe\u00e7am refor\u00e7o de policiamento para o S\u00e3o Jo\u00e3o \r\n\r\nDeputado aprovou pacote de solicita\u00e7\u00f5es que incluem refor\u00e7o no policiamento, conclus\u00e3o de estradas e limpeza de barragens"
chapeu: "seguran\u00e7a p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/04/10/1_sileno___10_04_2023-22868359.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O deputado Sileno Guedes (PSB) disse que segue focado nas demandas de munic&iacute;pios do interior. Nos &uacute;ltimos dias, o parlamentar aprovou na Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe) um pacote de indica&ccedil;&otilde;es voltadas a &aacute;reas como seguran&ccedil;a p&uacute;blica e infraestrutura.</p>
<p>"Com isso, os apelos da popula&ccedil;&atilde;o que chegam ao gabinete do pol&iacute;tico est&atilde;o sendo direcionados oficialmente &agrave;s secretarias e &oacute;rg&atilde;os do Governo do Estado respons&aacute;veis pela resolu&ccedil;&atilde;o dessas demandas", afirma.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15460191],'cd_matia':'15460191','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/14/120x80/1_whatsapp_image_2022_07_14_at_20_31_53-21363825.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/05/15460191-raquel-lyra-nomeou-irmao-de-sileno-guedes-em-grande-hospital-do-recife.html">Raquel Lyra nomeou irmão de Sileno Guedes em grande hospital do Recife</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Entre as indica&ccedil;&otilde;es, est&aacute; o pedido de refor&ccedil;o no policiamento nos munic&iacute;pios de Panelas, Bel&eacute;m de Maria, Cupira, S&atilde;o Joaquim do Monte, S&atilde;o Vicente F&eacute;rrer, Arcoverde, Agrestina, Parnamirim e Salgueiro.</p>
<p>Tamb&eacute;m foi solicitado que haja mais seguran&ccedil;a no entorno da Esta&ccedil;&atilde;o de Tratamento e da Esta&ccedil;&atilde;o Elevat&oacute;ria Buraco do Tatu, em Bom Jardim, j&aacute; que constantes furtos de equipamentos no local v&ecirc;m afetando o fornecimento de &aacute;gua para moradores da regi&atilde;o.</p>
<p>Sileno ainda fez indica&ccedil;&atilde;o para que a requalifica&ccedil;&atilde;o da PE-45, entre Vit&oacute;ria de Santo Ant&atilde;o e Escada, seja conclu&iacute;da, al&eacute;m de solicitar a instala&ccedil;&atilde;o de antenas de telefonia e internet em localidades que padecem com a precariedade desses servi&ccedil;os, como o distrito de Massauassu, em Escada, de Pedra Branca, em Primavera, e de Mendes, em Limoeiro. O deputado fez um apelo para que seja providenciada a limpeza das barragens do Siriji, em Vic&ecirc;ncia, de Pedra Fina, em Bom Jardim, e de Carpina.</p>
<h2>Refor&ccedil;o no policiamento para o S&atilde;o Jo&atilde;o 2023</h2>
<p>Os organizadores de eventos p&uacute;blicos ou privados do S&atilde;o Jo&atilde;o 2023, em Pernambuco, t&ecirc;m at&eacute; o dia 07 de junho para solicitar o refor&ccedil;o de policiamento &agrave; Secretaria de Defesa Social (SDS). Ser&atilde;o atendidas as festividades realizadas no per&iacute;odo de 02 de junho a 02 de julho. Os pedidos devem ser feitos com, no m&iacute;nimo, 15 dias de anteced&ecirc;ncia em rela&ccedil;&atilde;o &agrave; data do evento.</p>
<p>Para fazer a solicita&ccedil;&atilde;o, os interessados dever&atilde;o preencher o formul&aacute;rio online dispon&iacute;vel no site https://eventos.sds.pe.gov.br/, idealizado pelo Grupo de Trabalho S&atilde;o Jo&atilde;o 2023, da SDS. A partir dessa formaliza&ccedil;&atilde;o, ser&aacute; gerado automaticamente um processo online, comunicando &agrave;s operativas da SDS para a ado&ccedil;&atilde;o das provid&ecirc;ncias cab&iacute;veis.</p>
<p>O pedido de seguran&ccedil;a p&uacute;blica dever&aacute; conter obrigatoriamente:</p>
<ul>
<li>Local do evento com descri&ccedil;&atilde;o da modalidade (polo, show, concurso ou apresenta&ccedil;&atilde;o) e estimativa de p&uacute;blico;</li>
<li>Hor&aacute;rio de in&iacute;cio e t&eacute;rmino;</li>
<li>Quantidade de palcos, camarotes, trios el&eacute;tricos, carros de apoio e demais estruturas f&iacute;sicas que ser&atilde;o montadas na &aacute;rea do evento;</li>
<li>Qualifica&ccedil;&atilde;o, contendo c&oacute;pia da carteira de identidade, c&oacute;pia do comprovante de inscri&ccedil;&atilde;o de cadastro de contribuinte (CPF), endere&ccedil;o e contatos dos respons&aacute;veis pelo evento.</li>
</ul>
<p>Os organizadores tamb&eacute;m dever&atilde;o apresentar, no prazo de at&eacute; oito dias antes do evento, a autoriza&ccedil;&atilde;o da prefeitura local e o deferimento no Batalh&atilde;o de Pol&iacute;cia que atende a &aacute;rea da festa.</p>
<p>Ser&atilde;o analisados os pedidos em ordem cronol&oacute;gica de recebimento dos protocolos, referentes &agrave;s festividades realizadas no per&iacute;odo de Pr&eacute;-S&atilde;o Jo&atilde;o (02 a 21/06); S&atilde;o Jo&atilde;o (22 a 25/06) e p&oacute;s-S&atilde;o Jo&atilde;o (26/06 a 02/07).</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}