---
id: 15643468
date: "2023-12-06T08:33:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "marilia-arraes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Lula Cabral diz que Mar\u00edlia Arraes ir\u00e1 disputar Governo de Pernambuco em 2026"
sutia: "Mar\u00edlia Arraes j\u00e1 lan\u00e7ou candidato do Solidariedade em Caruaru e est\u00e1 rodando o Estado"
chapeu: "solidariedade"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/07/30/marilia_arraes_armandinho-23676928.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Em entrevista ao blog do Alberes, o deputado estadual Lula Cabral (Solidariedade) afirmou que a ex-deputada Mar&iacute;lia Arraes, vice-presidente nacional do Solidariedade, ir&aacute; disputar o Governo do Estado de Pernambuco em 2026. <br /></p>
<p>&ldquo;Mar&iacute;lia est&aacute; sempre em contato e tem percorrido Pernambuco. &Eacute; uma fort&iacute;ssima candidata a governadora em 2026. Ela est&aacute; viv&iacute;ssima, t&aacute; animada, t&aacute; muito bem fisicamente. Estou feliz de v&ecirc;-la na rua, principalmente onde os pol&iacute;ticos s&oacute; v&atilde;o em &eacute;poca de elei&ccedil;&atilde;o. Ela tem ido constantemente nas bases, lan&ccedil;ando novos candidatos, fortalecendo o Solidariedade. Garanto a voc&ecirc; que ela ser&aacute; uma fort&iacute;ssima candidata em 2026&rdquo;, disse Cabral.</p>
<p>No ano passado, Mar&iacute;lia come&ccedil;ou a disputa pelo governo estadual como favorita, sempre figurando em primeiro lugar nas pesquisas. No primeiro turno, ficou em primeiro lugar na vota&ccedil;&atilde;o, indo para o segundo turno com Raquel Lyra (PSDB). Com 41,30% dos votos, Mar&iacute;lia acabou perdendo a disputa para a tucana, que recebeu 58,70% dos votos do eleitorado pernambucano que foi &agrave;s urnas.</p>
<p>Sobre as elei&ccedil;&otilde;es no Cabo, Lula Cabral n&atilde;o confirmou, ainda, a pr&eacute;-candidatura, que s&oacute; deve ser definida entre janeiro e fevereiro do pr&oacute;ximo ano, ap&oacute;s reuni&atilde;o do seu grupo pol&iacute;tico.</p>
<p>"Estamos analisando as pesquisas, conversando com todos os seguimentos da sociedade cabense. Se eu for convocado, como fui convocado tr&ecirc;s vezes pelo povo, pode ter certeza que eu vou estar &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o do povo&rdquo;, disse.</p>
{% endraw %}