---
id: 15152972
date: "2023-01-03T13:22:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "raquel-lyra"
  - "espirito-santo"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Decreto de Raquel tira secret\u00e1rio do Governo do Esp\u00edrito Santo"
sutia: "Andr\u00e9 Garcia \u00e9 servidor estadual de Pernambuco e acabou de assumir como secret\u00e1rio estadual no Sudeste"
chapeu: "Nova administra\u00e7\u00e3o"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/01/03/andregarcia-22243015.jpg"
---
{% raw %}
<p>O texto do <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/01/15152671-raquel-lyra-exonera-servidores-estaduais-comissionados-veja-excecoes-ao-decreto-do-governo-de-pernambuco.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>decreto da governadora Raquel Lyra (PSDB)</strong></a> continua recebendo pesadas cr&iacute;ticas, nos bastidores dos Poderes.</p>
<p>No entanto, os efeitos do decreto n&atilde;o ficaram restritos ao Estado de Pernambuco.</p>
<p>Procurador do Estado de Pernambuco, colega de concurso da governadora, o advogado Andr&eacute; Garcia estava cedido ao Governo do Esp&iacute;rito Santo para ser o novo secret&aacute;rio estadual de Justi&ccedil;a.</p>
<p>Agora, em tese, ter&aacute; que retornar &agrave; Pernambuco para se reapresentar na Procuradoria Geral do Estado, segundo o texto do decreto.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15153142],'cd_matia':'15153142','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                     		         <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/28/120x80/1_marilia3-21958368.jpg"/>
		                           <a class="link" href="/colunas/jamildo/2023/01/15153142-marilia-arraes-se-pronuncia-sobre-o-decreto-de-raquel-confira-o-que-ela-disse.html">MARÍLIA ARRAES se pronuncia sobre o DECRETO DE RAQUEL; confira o que ela disse</a>
                 </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>O procurador do Estado est&aacute; h&aacute; mais de dez anos no Esp&iacute;rito Santo, fazendo carreira em posi&ccedil;&otilde;es de destaque no Governo daquele Estado.</p>
<p><iframe src="https://player.mais.uol.com.br/?mediaId=17128341&amp;type=video" width="100%" height="290" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}