---
id: 15608184
date: "2023-10-03T20:10:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "hospital-da-restauracao"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Sindicato denuncia superlota\u00e7\u00e3o na sala vermelha do Hospital da Restaura\u00e7\u00e3o ao MPPE"
sutia: "A Sala Vermelha \u00e9 destinada a pacientes que necessitam de cuidados e vigil\u00e2ncia intensivos. Em geral, pessoas que aguardam a defini\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico, uma cirurgia de emerg\u00eancia ou transfer\u00eancia para a Unidade de Terapia Intensiva (UTI)"
chapeu: "Crise na sa\u00fade"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/png/2023/06/20/design_sem_nome__4_-23231527.png"
---
{% raw %}
<p>A superlota&ccedil;&atilde;o da <strong>sala vermelha do Hospital da Restaura&ccedil;&atilde;o</strong> foi gravada em imagens nesta ter&ccedil;a-feira (03/10). Nas imagens, os pacientes est&atilde;o espalhados na sala e nos corredores, sem boas condi&ccedil;&otilde;es de atendimento.</p>
<p>A Sala Vermelha &eacute; uma &aacute;rea em uma unidade de emerg&ecirc;ncia hospitalar que &eacute; equipada com equipamentos tecnologicamente avan&ccedil;ados e dedicada ao tratamento de pacientes em estado particularmente cr&iacute;tico1. Esses pacientes, com base na avalia&ccedil;&atilde;o de triagem, s&atilde;o considerados &ldquo;c&oacute;digo vermelho&rdquo;, os mais graves, que n&atilde;o s&oacute; devem ser tratados imediatamente, mas que muitas vezes correm alto risco de morte.</p>
<p>A Sala Vermelha &eacute; destinada a pacientes que necessitam de cuidados e vigil&acirc;ncia intensivos. Em geral, pessoas que aguardam a defini&ccedil;&atilde;o de um diagn&oacute;stico, uma cirurgia de emerg&ecirc;ncia ou transfer&ecirc;ncia para a Unidade de Terapia Intensiva (UTI).</p>
<p>A sala deve estar equipada com monitores card&iacute;acos, desfibriladores, ventiladores mec&acirc;nicos, bombas de infus&atilde;o, instrumental para procedimento de emerg&ecirc;ncia como intuba&ccedil;&otilde;es, drenagem tor&aacute;cica e traqueostomias, dentre outros equipamentos23.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/09/11/120x80/1_whatsapp_image_2023_09_11_at_17_45_56-24258185.jpeg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'64ffc1f3b4bf3', 'cd_midia':24258185, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/09/11/whatsapp_image_2023_09_11_at_17_45_56-24258185.jpeg', 'ds_midia': 'Superlota&ccedil;&atilde;o no Hospital da Restaura&ccedil;&atilde;o', 'ds_midia_credi': 'Cortesia', 'ds_midia_titlo': 'Superlota&ccedil;&atilde;o no Hospital da Restaura&ccedil;&atilde;o', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '1632', 'align': 'Left'}"><figure style="width:1632;height:1224;">
			<img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/09/11/whatsapp_image_2023_09_11_at_17_45_56-24258185.jpeg" alt="Cortesia" title="Superlota&ccedil;&atilde;o no Hospital da Restaura&ccedil;&atilde;o">
		<figcaption class='text-left'>
			Superlota&ccedil;&atilde;o no Hospital da Restaura&ccedil;&atilde;o - <strong>Cortesia</strong>
		</figcaption>
	</figure></tinymce></p>
<p>No caso do HR, as imagens foram encaminhadas para o Sindicato Profissional dos Auxiliares e T&eacute;cnicos de Enfermagem de Pernambuco (Satenpe). A entidade sindical informou ao Blog de Jamildo que as levar&aacute; ao Minist&eacute;rio P&uacute;blico de Pernambuco (MPPE), &agrave; Secretaria Estadual de Sa&uacute;de e ao Conselho Estadual de Sa&uacute;de.</p>
<p>"Trata-se de mais um descaso com os usu&aacute;rios foi registrado no Hospital da Restaura&ccedil;&atilde;o, no Recife", afirmaram.</p>
<p>"&Eacute; inadmiss&iacute;vel que pacientes internados permane&ccedil;am nessas condi&ccedil;&otilde;es lament&aacute;veis e desumanas &agrave; popula&ccedil;&atilde;o e, tamb&eacute;m, que os profissionais de enfermagem sofram com essa sobrecarga de trabalho. Estamos denunciando essa situa&ccedil;&atilde;o desrespeitosa para que os usu&aacute;rios e os profissionais tenham mais dignidade", ressaltou o presidente do Satenpe, Francis Herbert.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}