---
id: 15483491
date: "2023-06-09T12:05:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "marilia-arraes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "PT de Pernambuco veta Mar\u00edlia Arraes em diretoria da Hemobr\u00e1s"
sutia: "Imprensa nacional j\u00e1 especulou que Sebasti\u00e3o Oliveira pode assumir presid\u00eancia, com Mar\u00edlia Arraes em uma diretoria."
chapeu: "Sa\u00fade"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/05/28/marilia_e_maria_lucia-23056297.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O blog de Jamildo foi informado que o PT de Pernambuco n&atilde;o quer a <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15433296-pesquisa-aponta-desvantagem-para-marilia-arraes-pela-3-vez-na-disputa-eleitoral.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ex-deputada federal Mar&iacute;lia Arraes </a>em uma diretoria da estatal Hemobr&aacute;s, em Goiana. No entanto, de acordo com correligion&aacute;rios dela, assumir uma diretoria seria mais desgastante do que voltar a andar pelo Estado, de olho nas pr&oacute;ximas elei&ccedil;&otilde;es. Jo&atilde;o Campos j&aacute; acolheu aliada da ex-petista Aline Mariano na C&acirc;mara Municipal do Recife.<br /></p>
<p>"Mar&iacute;lia jamais, s&oacute; se fosse na cota de Lula, mas ele acaba de estar em Pernambuco e n&atilde;o se encontrou com ela. Para o PT enquanto partido ela n&atilde;o &eacute; op&ccedil;&atilde;o", afirma uma fonte do partido.</p>
<p>"H&aacute; tr&ecirc;s espa&ccedil;os a serem ocupados l&aacute;. Vai ser uma indica&ccedil;&atilde;o do senador Humberto Costa, referendando o grupo pol&iacute;tico dele". Humberto Costa deu aval para Paulo C&acirc;mara no BNB e Danilo Cabral na Sudene, nos casos mais vis&iacute;veis de sua atua&ccedil;&atilde;o partid&aacute;ria.<br /></p>
<p>O blog apurou que a troca de comando deve ocorrer at&eacute; outubro, quando os mandatos atuais se expiram, de acordo com uma avalia&ccedil;&atilde;o jur&iacute;dica quanto &agrave;s substitui&ccedil;&otilde;es na estatal.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15467622],'cd_matia':'15467622','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/23/120x80/1_whatsapp_image_2022_10_23_at_14_18_07-21927494.jpeg"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/05/15467622-sebastiao-oliveira-vai-assumir-hemobras-marilia-arraes-sera-diretora.html">Sebastião Oliveira vai assumir Hemobrás. Marília Arraes será diretora</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}