---
id: 15606860
date: "2023-10-02T12:48:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "fundef"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Prefeitura do Recife busca pagamento de cr\u00e9dito do Fundef e mobiliza Procuradoria para agilizar processo"
sutia: "Munic\u00edpio ajuizou processo requerendo \u00e0 Uni\u00e3o o complemento dos recursos n\u00e3o pagos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio (Fundef). Montante chega a quase R$ 380 milh\u00f5es"
chapeu: "Precat\u00f3rios do Fundef"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/10/02/pedropontes-24469194.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A Prefeitura do Recife informa ao <strong>Blog de Jamildo,</strong> nesta segunda, que tem se dedicado para garantir o recebimento do complemento de recursos do Fundo de Manuten&ccedil;&atilde;o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza&ccedil;&atilde;o do Magist&eacute;rio (Fundef), n&atilde;o pagos pela Uni&atilde;o. Em busca dessa conquista, a administra&ccedil;&atilde;o municipal mobilizou a Procuradoria-Geral do Munic&iacute;pio (PGM) para agilizar a tramita&ccedil;&atilde;o do processo.</p>
<p>O munic&iacute;pio do Recife busca alcan&ccedil;ar o pagamento de um cr&eacute;dito no montante de R$ 377.284.800,23, que ser&aacute; de import&acirc;ncia para a manuten&ccedil;&atilde;o e desenvolvimento do ensino fundamental e a valoriza&ccedil;&atilde;o do magist&eacute;rio na cidade.</p>
<p>Em uma das &uacute;ltimas movimenta&ccedil;&otilde;es, a PGM prop&ocirc;s, em 20 de julho de 2023, uma a&ccedil;&atilde;o de cumprimento de senten&ccedil;a com base na decis&atilde;o final proferida na A&ccedil;&atilde;o Civil P&uacute;blica sugerida pelo Minist&eacute;rio P&uacute;blico Federal de S&atilde;o Paulo (005061627.1999.4.03.6100) para complementa&ccedil;&atilde;o dos valores do Fundef referentes aos anos de 1998 a 2000.</p>
<p>"A propositura dessa a&ccedil;&atilde;o se d&aacute; sem preju&iacute;zo da continuidade da execu&ccedil;&atilde;o promovida atrav&eacute;s do processo 0004799-17.2015.4.05.8300, no qual a Procuradoria tamb&eacute;m tem atuado firmemente, j&aacute; que este alcan&ccedil;a per&iacute;odos n&atilde;o abrangidos na nova execu&ccedil;&atilde;o", explicou.</p>
<p>A PGM explica que o cumprimento de senten&ccedil;a foi proposto na Justi&ccedil;a Federal do Distrito Federal e distribu&iacute;do para a sua 6&ordf; Vara, tendo o Ju&iacute;zo se declarado incompetente para a an&aacute;lise do feito, no dia de 24 de julho de 2023. Contra essa decis&atilde;o, o munic&iacute;pio recorreu atrav&eacute;s de Agravo Instrumento no dia 27 de julho de 2023.</p>
<p>Al&eacute;m disso, ap&oacute;s contatos telef&ocirc;nicos, no dia 4 de agosto de 2023, um Procurador do Munic&iacute;pio do Recife esteve em Bras&iacute;lia, no Tribunal Regional da 1&ordf; Regi&atilde;o, para despachar o Agravo de Instrumento (recurso para contestar a decis&atilde;o). Tamb&eacute;m em agosto, nos dias 22 e 23, dois Procuradores do Munic&iacute;pio, dentre eles, o chefe da Procuradoria da Fazenda Municipal, estiveram presentes em Bras&iacute;lia para despachar o recurso.</p>
<p>Ap&oacute;s os despachos, o Agravo de Instrumento foi inclu&iacute;do em pauta para julgamento no Tribunal Regional da 1&ordf; Regi&atilde;o para o dia 26 de setembro de 2023. Nesta &uacute;ltima data, com o Munic&iacute;pio do Recife presente em Bras&iacute;lia atrav&eacute;s de um de seus procuradores, a Turma competente do Tribunal Regional Federal da 1&ordf; Regi&atilde;o julgou procedente o recurso para declarar competente a Vara Federal de Bras&iacute;lia para julgar o cumprimento de senten&ccedil;a, que ter&aacute; seu prosseguimento normal a partir de agora.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/07/24/120x80/1_aprovac__a__o_01-23570779.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'64beb6d52a3ca', 'cd_midia':23570779, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/07/24/aprovac__a__o_01-23570779.jpg', 'ds_midia': 'O Sintepe vai contestar a decis&atilde;o judicial no processo e solicitar ao TJPE que fa&ccedil;a a intermedia&ccedil;&atilde;o entre sindicato e Governo', 'ds_midia_credi': 'P&Eacute;RICLES CHAGAS/SINTEPE', 'ds_midia_titlo': 'O Sintepe vai contestar a decis&atilde;o judicial no processo e solicitar ao TJPE que fa&ccedil;a a intermedia&ccedil;&atilde;o entre sindicato e Governo', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '815', 'align': 'Left'}"><figure style="width:815;height:1224;">
			<img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/07/24/aprovac__a__o_01-23570779.jpg" alt="P&Eacute;RICLES CHAGAS/SINTEPE" title="O Sintepe vai contestar a decis&atilde;o judicial no processo e solicitar ao TJPE que fa&ccedil;a a intermedia&ccedil;&atilde;o entre sindicato e Governo">
		<figcaption class='text-left'>
			O Sintepe vai contestar a decis&atilde;o judicial no processo e solicitar ao TJPE que fa&ccedil;a a intermedia&ccedil;&atilde;o entre sindicato e Governo - <strong>P&Eacute;RICLES CHAGAS/SINTEPE</strong>
		</figcaption>
	</figure></tinymce></p>
<p>A comunica&ccedil;&atilde;o do julgamento j&aacute; foi feita &agrave; Vara, que dever&aacute; fazer retomar o curso normal do julgamento na sequ&ecirc;ncia, com a cita&ccedil;&atilde;o da Uni&atilde;o para apresentar sua defesa no cumprimento de senten&ccedil;a.</p>
{% endraw %}