---
id: 12540179
date: "2016-10-23T16:07:33Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "amcentral"
  - "antonio-conte"
  - "contran"
  - "fundo-eleitoral"
  - "joao-campos"
  - "juiza-selma"
categories:
  - "noticias"
title: "Coliga\u00e7\u00e3o de Ant\u00f4nio Campos entra com representa\u00e7\u00e3o contra ju\u00edza eleitoral"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/10/ant\u00f4nio-t.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em nota, a Coligação Muda Olinda, liderada pelo candidato a prefeito Antônio Campos (PSB), afirma ter entrado com uma representação formal à Corregedoria do TRE contra a Juíza Eleitoral Ângela Maria Teixeira de Carvalho Mello. A juíza liberou que o adversário de Campos, o Professor Lupércio (SD) utilize a expressão “Filho de Olinda”.</p>
<p>&gt;&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/10/23/em-olinda-juiza-libera-que-lupercio-utilize-expressao-filho-de-olinda/">Em Olinda, juíza libera que Lupércio utilize a expressão “Filho de Olinda”</a></p>
<p>Para a coordenação jurídica da coligação, a juíza não está apresentando tratamento igualitário aos pedidos feitos pelos candidatos que disputam o segundo turno em Olinda.</p>
<p><strong>Confira a íntegra da nota:</strong></p>
<p><em>A Coligação Muda Olinda apresentou uma representação formal à Corregedoria do TRE contra a Juíza Eleitoral Ângela Maria Teixeira de Carvalho Mello. Para a coordenação jurídica da coligação, a juíza não está apresentando tratamento igualitário aos pedidos feitos pelos candidatos que disputam o segundo turno em Olinda.</em></p>
<p><em>Além disso, os resultados de suas decisões tem vazado antes mesmo de serem publicados e as representações apresentadas pela Coligação Muda Olinda não tem sido apreciadas com a mesma velocidade que as da coligação adversária.</em></p>
<p><em>Diante das denúncias de ameaças e constantes agressões contra os militantes da Coligação Muda Olinda, a juíza convocou para a próxima segunda-feira (24) uma reunião entre os representantes das duas campanhas. No entanto, a Coligação apresentou um pedido para que o encontro ocorra diante da presença do presidente do TRE ou de quem ele designar para representá-lo.</em></p>
<p><em>Na tarde deste sábado, a coordenação jurídica da campanha está reunida com o corregedor geral do TRE para discutir o assunto</em></p>
<p><em>Coordenação Jurídica Coligação Muda Olinda</em></p>
{% endraw %}