---
id: 12543620
date: "2016-12-30T10:04:04Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aprovados"
  - "camara"
  - "canada"
  - "comissao-mista"
  - "desemprego"
  - "seguros"
categories:
  - "noticias"
title: "Comiss\u00e3o da C\u00e2mara aprova seguro-desemprego para cortadores de cana-de-a\u00e7\u00facar"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/11/Jarbas-Vasconcelos-Antonio-Ara\u00fajo-C\u00e2mara-dos-Deputados.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>A Comissão de Trabalho, de Administração e Serviço Público da Câmara dos Deputados aprovou o Projeto de Lei <a href="https://www2.camara.leg.br/camaranoticias/noticias/TRABALHO-E-PREVIDENCIA/502233-PROJETO-PREVE-SEGURO-DESEMPREGO-PARA-TRABALHADORES-NO-CULTIVO-DA-CANA-DE-ACUCAR.html" target="_blank">1582/15</a>, do deputado Jarbas Vasconcelos (PMDB-PE), que garante o pagamento de seguro-desemprego para os trabalhadores rurais que atuam no cultivo da cana-de-açúcar. O auxílio será válido até 2025.</p></p>
<p><p>Atualmente, os cortadores de cana são considerados trabalhadores temporários, portanto não têm direito ao seguro nos casos de desemprego involuntário.</p></p>
<p><p>O relator na comissão, deputado Benjamin Maranhão (SD-PB), defendeu a aprovação da matéria. Ele considerou justa a concessão do benefício a quem atua no corte de cana.</p></p>
<p><p>“Os governantes priorizam a produção do etanol como fonte alternativa à gasolina, mas deixam de pensar em como sofrem os trabalhadores no período da entressafra, tão típica desse setor”, apontou.</p></p>
<p><p><strong>Regras</strong></p></p>
<p><p>Pela proposta, o benefício deverá ser pago em três parcelas a cada doze meses, em moldes semelhantes ao seguro-defeso pago aos pescadores artesanais. Para receber o dinheiro, o trabalhador deverá comprovar que trabalhou na cultura de cana-de-açúcar nos seis meses anteriores e que não é beneficiado por outros recursos da assistência social.</p></p>
<p><p>O pagamento poderá ser vinculado à participação do trabalhador em cursos de qualificação profissional ou recolocação no mercado de trabalho.</p></p>
<p><p><strong>Tramitação</strong></p></p>
<p><p>O projeto, que tramita em <span class="termoGlossario">caráter conclusivo</span>, será analisado ainda pelas comissões de Finanças e Tributação; e de Constituição e Justiça e de Cidadania (CCJ). O texto já havia sido <a href="https://www2.camara.leg.br/camaranoticias/noticias/TRABALHO-E-PREVIDENCIA/502234-COMISSAO-APROVA-SEGURO-DESEMPREGO-PARA-TRABALHADOR-NA-LAVOURA-CANAVIEIRA.html" target="_blank">aprovado</a> pela Comissão de Agricultura, Pecuária, Abastecimento e Desenvolvimento Rural.</p></p>
{% endraw %}