---
id: 12513368
date: "2016-03-04T11:13:45Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "brasil"
  - "delcidio-amaral"
  - "eduardo-cunha"
  - "lava-jato"
  - "lula"
categories:
  - "noticias"
title: "Dela\u00e7\u00e3o de Delc\u00eddio e cerco a Lula na Lava Jato fazem o Brasil esquecer Eduardo Cunha no STF"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/03/LM_Eduardo-Cunha-preside-sessao-extraordinaria_201603030025-850x568.jpg"
---
{% raw %}
<p>Nem parece que o presidente da Câmara, Eduardo Câmara, virou réu no STF, transformando-se no primeiro político investigado formalmente por suspeita de desvios de recursos da Petrobras, nesta quinta-feira. Com a casa caindo para o lado de Lula e os seus familiares, o deputado federal do PMDB não ganhou nenhum destaque neste dia histórico para o Brasil.</p>
{% endraw %}