---
id: 12522000
date: "2016-07-25T11:12:59Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "cultura"
  - "fred-dias"
  - "liberacao"
  - "ministerio"
  - "ocupacao"
  - "policia"
categories:
  - "noticias"
title: "Pol\u00edcia libera pr\u00e9dio do Minist\u00e9rio da Cultura no Rio ap\u00f3s 70 dias de ocupa\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/07/TR_Capanema_Foto_Tania_Rego01405232016-850x566.jpg"
---
{% raw %}
<p><em>Foto</em>: <em>Tânia</em> Rêgo / <wbr /><em>Agência Brasil</em></p>
<p><em>Estadão Conteúdo -</em> O prédio do Ministério da Cultura (MinC), no centro do Rio, está sendo desocupado na manhã desta segunda-feira, 25, pela Polícia Federal (PF). Cerca de 80 agentes chegaram ao Palácio Capanema, por volta das 6 horas, em sete viaturas. Muitos policiais usam máscaras de gás lacrimogêneo e toucas ninja.</p>
<p>No início da desocupação, houve momentos de tensão, quando policiais abriram as barracas dos cerca de 30 ocupantes do local. Por volta das 9h, os manifestantes, após acordo, começaram a sair. Eles ocupavam o prédio havia 70 dias, em protesto contra o governo do presidente interino, Michel Temer, que, dizem, é produto de um golpe.</p>
<p><img class="wp-image-150939 size-full" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/07/1-2.jpg" alt="ministério da Cultura - Foto: Tânia Rego" width="580" height="387" /> Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil</p>
<p>A desocupação foi em decorrência de uma decisão judicial em favor do Instituto do Patrimônio Histórico e Cultural (Iphan), que pediu a reintegração de posse. A determinação é do último dia 21.</p>
<p>Segundo o advogado dos ocupantes, Rodrigo Mondego, o grupo não havia sido notificado até esta segunda-feira. "Fomos pegos de surpresa. Mas estamos saindo. A administração do prédio nos informou que vai cercar o local com tapumes. O grupo vai fazer um reunião para saber quais vão ser os próximos passos", disse o advogado.</p>
{% endraw %}