---
id: 12512298
date: "2016-02-17T15:10:07Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eduardo-campos"
  - "filho"
  - "nomeacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Enquete: voc\u00ea concorda com a nomea\u00e7\u00e3o do filho de Eduardo Campos?"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="size-full wp-image-130914" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/08/joao-campos1.jpg" alt="João Campos faz homenagem a Eduardo em discurso na Câmara dos Deputados. Foto: Câmara dos Deputados." width="960" height="628" /> Foto: Câmara dos Deputados.</p>
<p>A <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/02/17/filho-de-eduardo-campos-e-o-novo-chefe-de-gabinete-de-paulo-camara/" target="_blank">nomeação de João Campos, filho do ex-governador Eduardo Campos, para assumir a chefia de gabinete de Paulo Câmara</a> vem causando polêmica nas redes sociais.</p>
<p>João exercerá a mesma função que Eduardo Campos ocupou no segundo Governo Miguel Arraes (1987-1990).</p>
<p>O Blog quer saber: você concorda com a escolha do governador Paulo Câmara?</p>
<p><iframe style="width: 315px; float: left; margin: 0 20px 20px 0; border: 0; height: 595px;" src="https://produtos.ne10.uol.com.br/enquete/enquete/voce-concorda-com-a-nomeacao-do-filho-de-eduardo-campos-para-chefia-do-gabinete-de-paulo-camara,index.html" width="300" height="150"></iframe></p>
{% endraw %}