---
id: 12512413
date: "2016-02-19T07:00:10Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "crise-sanitaria"
  - "debate"
  - "eduardo"
  - "filho"
  - "governo"
  - "lula"
  - "nomeacao"
  - "paulo-camara"
  - "politica"
categories:
  - "resenha-politica"
title: "Resenha Pol\u00edtica debate crise de imagem de Lula e nomea\u00e7\u00e3o do filho de Eduardo no governo Paulo C\u00e2mara"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><iframe src="https://mais.uol.com.br/static/uolplayer/?mediaId=15773480" width="640" height="360" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}