---
id: 12510042
date: "2016-01-07T07:30:23Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "atentado"
  - "corteidh"
  - "ministerio"
  - "orcamento"
  - "serasa"
categories:
  - "noticias"
title: "Corte na PF ser\u00e1 de R$ 151 milh\u00f5es e minist\u00e9rio tenta reposi\u00e7\u00e3o no or\u00e7amento"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/06/pf.jpg"><img class="wp-image-128617 size-medium" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/06/pf-580x434.jpg" alt="Questionado pela Polícia Federal, Luís Cláudio não explicou como estipulou o preço de seus serviços. Foto: Guga Matos/ JC Imagem" width="580" height="434" /></a> Corte no orçamento para o custeio da PF será de R$ 151 milhões. Foto: Guga Matos/ JC Imagem</p>
<p>Da ABr - A Polícia Federal (PF) divulgou nota na noite desta quinta-feira (6) em que informa que o corte no orçamento para o custeio da PF será de R$ 151 milhões, de acordo com o projeto da Lei Orçamentária Anual.</p>
<p>Segundo a nota, o diretor-geral da PF, Leandro Daiello, reuniu-se com o secretário executivo do Ministério da Justiça, Marivaldo de Castro Pereira, que solicitou ao Ministério do Planejamento, Orçamento e Gestão “a reposição no orçamento, para que não ocorra nenhum prejuízo às operações e projetos de melhoria e desenvolvimento da PF”.</p>
<p>O Ministério do Planejamento, Orçamento e Gestão informou, também segundo a nota, que aguardará a aprovação da Lei Orçamentária Anual para providenciar a recomposição no orçamento da PF, seguindo os trâmites necessários.</p>
{% endraw %}