---
id: 12521835
date: "2016-07-21T17:56:59Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "candidatura"
  - "humberto-costa"
  - "joao-d"
  - "paulo"
  - "prefeitura"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Humberto vai \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o da candidatura de Jo\u00e3o Paulo \u00e0 Prefeitura do Recife"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/07/IMG_4682.jpg"
---
{% raw %}
<p>O ex-líder do PT no Senado, Humberto Costa (PE), derrotado como candidato do PT a prefeito do Recife em 2012, com o ex-prefeito João Paulo como vice, participa, na tarde desta quinta-feira (21), da Convenção Municipal do PT que irá lançar a candidatura do ex-deputado federal João Paulo (PT) e do vice, o deputado estadual Sílvio Costa Filho (PRB), para a Prefeitura da Cidade do Recife (PCR).</p>
<p>O ato acontece na Câmara Municipal de Vereadores, desde às 15 horas, e homologará os nomes dos candidatos a vereadores da coligação “Recife pela democracia”, formada pelo PT, PRB, PTB, PTdoB e PTN.</p>
<p>“A convenção é um grande evento simbólico, que vai demarcar o início de uma campanha vitoriosa e que vai trazer de volta para os recifenses uma gestão que cuidava das pessoas. Cada cidadã e cidadão é testemunha dos avanços conquistamos nos 12 anos em que o PT esteve à frente da prefeitura”, afirmou o senador Humberto Costa, já em clima de campanha.</p>
<p>“João Paulo governou o município durante duas gestões e saiu da Prefeitura do Recife com mais de 60% de seu governo aprovado como “ótimo e bom”. Uma pessoa que já fez tanto por nossa cidade está preparada para fazer muito mais agora. Além disso, temos ao nosso lado Sílvio Costa Filho, um novo e competente político, que vem somar a experiência da juventude e tornar essa candidatura ainda mais competitiva”, disse o ex-líder do PT no Senado.</p>
<p>João Paulo deve subir à tribuna às 19h para o discurso voltado à militância. Estão sendo esperadas mais de 500 pessoas, entre pré-candidatos, filiados, militantes, lideranças comunitárias e dos movimentos sociais, além do público em geral.</p>
{% endraw %}