---
id: 12515116
date: "2016-03-31T13:33:57Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aproximacao"
  - "camara"
  - "comissoes-permanentes"
  - "semana-santa"
categories:
  - "noticias"
title: "Comiss\u00f5es da C\u00e2mara ser\u00e3o instaladas na pr\u00f3xima semana"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="size-full wp-image-126788" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/05/Câmara.jpg" alt="Plenário da Câmara durante a sessão de votação dos destaques à Medida Provisória 665/14, que muda as regras de acesso do seguro-desemprego, abono salarial e seguro-defeso Marcelo Camargo/Agência Brasil" width="580" height="388" /> Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil</p>
<p><em>Estadão Conteúdo</em> - Dois meses depois do retorno dos trabalhos do Legislativo, a Câmara finalmente instalará, na próxima quarta-feira, dia 6, as comissões da Casa. Os membros e comandos dos colegiados serão escolhidos um dia antes, na terça-feira (5).</p>
<p>As comissões costumam começar a funcionar no início de março, mas, neste ano, o presidente da Câmara, Eduardo Cunha (PMDB-RJ), esperou primeiro pela resposta do Supremo Tribunal Federal (STF) à questão de ordem que apresentou no início do ano. Superada esta questão, aguardou-se a conclusão da janela de troca partidária para que a distribuição das vagas fosse recalculada.</p>
<p>Por causa da paralisação, apenas na Comissão de Constituição e Justiça (CCJ), principal colegiado da Câmara, tem 6.756 proposições paradas.</p>
{% endraw %}