---
id: 12543517
date: "2016-12-28T10:45:35Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "andre-rio"
  - "ocupacao"
  - "para"
  - "registro"
  - "ufpe"
categories:
  - "noticias"
title: "Para Andr\u00e9 R\u00e9gis, l\u00edderes da ocupa\u00e7\u00e3o devem ser responsabilizados por depreda\u00e7\u00e3o na UFPE"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/12/Andr\u00e9-R\u00e9gis.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Professor adjunto na Universidade Federal de Pernambuco (UFPE), o <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/12/26/reitoria-determina-abertura-de-inquerito-administrativo-para-apurar-agressoes-professores/">vereador André Régis (PSDB) subiu à tribuna da Câmara do Recife, nessa terça-feira (27), para repercuti</a>r a nota divulgada pela instituição sobre a abertura de um inquérito administrativo para apurar os casos de furtos e danos ao patrimônio que teriam ocorrido durante a última ocupação de estudantes feita na universidade.</p></p>
<p><p>Segundo o parlamentar, os responsáveis pela ocupação – que protestavam contra a Proposta de Emenda à Constituição nº 55, a PEC do Teto dos Gastos Públicos – devem ser responsabilizados.</p></p>
<p><p>Em seu discurso, André Régis lamentou os danos sofridos nos prédios do Centro de Artes e Comunicação (CAC) e no Centro de Filosofia e Ciências Humanas (CFCH) da UFPE.</p></p>
<p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/SsCNyoAKerA" width="100%" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p></p>
<p><p>“Os prédios foram desocupados pichados, com estruturas arrombadas, <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/12/06/na-ufpe-pimenta-nos-olhos-dos-outros-e-refresco/">salas de professores quebradas e com livros inutilizados. O que houve ao longo desse processo de ocupação </a>foi um completo desrespeito com o patrimônio público”, disse o tucano.</p></p>
<p><p><img class="alignnone size-full wp-image-172362" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2016/12/WhatsApp-Image-2016-12-26-at-13.jpg" alt="whatsapp-image-2016-12-26-at-13" width="750" height="410" /></p></p>
<p><p>O vereador disse ainda ter alertado anteriormente para os problemas que <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/12/02/ufpe-deve-pedir-reintegracao-de-posse-nesta-sexta-estudantes-vao-seguir-na-luta/">poderiam decorrer das ocupações quando elas foram deflagradas. “Nós alertamos sobre essas ações aqui na tribuna</a>. Alertamos que a manifestação pacífica é constitucional, que a liberdade de expressão deve ser exercida de forma adequada. Mas esses movimentos não são de natureza pacífica. São violentos e agora resultaram no dano ao patrimônio público.”</p></p>
<p><p>Em um aparte, o vereador Jurandir Liberal (PT) disse que é preciso que a<a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/11/10/professores-da-ufpe-deflagram-greve-em-protesto-contra-pec-do-teto/"> investigação aponte os responsáveis pelos danos antes que se responsabilize o movimento de ocupação</a>. “Eu acompanhei o movimento estudantil, que foi extremamente ordeiro. É bom que a polícia examine e encontre o verdadeiro responsável para não culpar um movimento extremamente competente no enfrentamento a essa PEC.”</p></p>
{% endraw %}