---
id: 12539898
date: "2016-10-19T12:18:10Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "justica"
  - "olinda"
  - "propaganda-eleitoral"
categories:
  - "noticias"
title: "Justi\u00e7a pro\u00edbe Lup\u00e9rcio de dizer em propaganda eleitoral que nasceu em Olinda"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/10/lup\u00e9rcio-r.jpg"
---
{% raw %}
<p><img class="alignleft size-full wp-image-168838" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/10/WhatsApp-Image-2016-10-19-at-12.26.55.jpeg" alt="WhatsApp Image 2016-10-19 at 12.26.55" width="790" height="1112" /></p>
{% endraw %}