---
id: 12541159
date: "2016-11-07T17:38:38Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "enem"
  - "evangelicos"
  - "naomi-campbell"
  - "partidos-politicos"
  - "redacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Vereadora elogia tema da reda\u00e7\u00e3o do Enem e questiona por que evang\u00e9licos n\u00e3o poderiam ser pol\u00edticos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/11/aimee-camara-do-recife.jpg"
---
{% raw %}
<p>"Por que nós, protestantes, não podemos participar da vida política da nossa cidade, do nosso Estado, do Brasil?" Foi o que questionou a vereadora da bancada evangélica Aimée Carvalho (PSB), que usou a tribuna da Câmara do Recife nesta segunda-feira (7) para elogiar o tema da redação do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem): Caminhos para combater a intolerância religiosa no Brasil.</p>
<p>» <a href="https://vestibular.ne10.uol.com.br/">Acompanhe a cobertura do Enem no NE10</a></p>
<p>A socialista também afirmou que já sofreu preconceito por ser religiosa.</p>
<p><strong>LEIA TAMBÉM</strong></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/11/07/com-30-de-abstencao-mendonca-filho-diz-que-enem-2016-foi-um-sucesso-absoluto/">Com 30% de abstenção, Mendonça Filho diz que “Enem 2016 foi um sucesso absoluto”</a></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/11/05/lider-do-pt-diz-que-adiar-parte-do-enem-demonstra-ma-intencao-do-governo/">Líder do PT diz que adiar parte do Enem demonstra “má intenção” do governo</a></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/11/03/mendonca-filho-diz-que-politizar-o-enem-foi-desrespeitoso-com-milhoes-de-jovens/">Mendonça Filho diz que “politizar o Enem foi desrespeitoso com milhões de jovens”</a></p>
<p>"Como vereadora evangélica, sei bem o que representa a intolerância religiosa em nosso país, até por sofrer constantes ataques que se referem, na maioria das vezes, a minha religião", afirmou a vereadora.</p>
{% endraw %}