---
id: 12536020
date: "2016-08-24T17:13:32Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "debate"
  - "geraldo-julio"
  - "joao-d"
  - "nota"
  - "paulo"
categories:
  - "noticias"
title: "Em nota, Jo\u00e3o Paulo anuncia que a partir de agora s\u00f3 vai a debate que Geraldo Julio tamb\u00e9m for"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/08/Jo\u00e3o-Paulo-2.jpg"
---
{% raw %}
<p><em>Veja a nota oficial da coligação do PT</em></p>
<p>“A campanha de 2016 tem características muito especiais – é mais curta e mais intensa do que as anteriores.</p>
<p>Dessa forma, deixa os candidatos com menos tempo para a presença física em seus inúmeros compromissos, entre os quais as atividades de rua, a gravação do guia eleitoral, que agora é diária, além de entrevistas, seminários e debates de segmentos da sociedade e de veículos da imprensa”.</p>
<p>“Do início de agosto para cá, o candidato João Paulo recebeu muitos convites para debates e considera que esses encontros são um meio democrático de esclarecimento do eleitor e também uma forma de ouvir as pessoas.</p>
<p>Mas, em caso de confronto direto de ideias entre candidatos, João Paulo só irá a debates que tenham a presença do candidato da situação.</p>
<p>Como oposição ao governo municipal, a coligação Recife pela Democracia acha essencial discutir as questões do Recife com o atual prefeito, pois, por razões óbvias, a cidade que ele administra é o ponto central da campanha.</p>
<p>Vale destacar que, à época que foi candidato à reeleição, em 2004, o então prefeito João Paulo nunca se negou a comparecer aos debates”.</p>
{% endraw %}