---
id: 12536851
date: "2016-09-03T14:52:32Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "anavitoria"
  - "anderson-ferreira"
  - "eleicao"
  - "enio-cantarelli"
  - "miguel-falabella"
  - "saturno"
categories:
  - "noticias"
title: "A um m\u00eas da elei\u00e7\u00e3o, Anderson Ferreira j\u00e1 canta vit\u00f3ria e fala em ganhar no 1\u00ba turno"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/09/anderson-ferreira-caminhada.jpg"
---
{% raw %}
<p>O deputado federal Anderson Ferreira (PR), candidato a prefeito de Jaboatão dos Guararapes, saiu em caminhada nos bairros de Prazeres e Cajueiro Seco neste sábado (3). A um mês da votação e apesar da disputa acirrada, o parlamentar já canta vitória e prevê que a eleição será definida ainda no primeiro turno.</p>
<p><strong>LEIA TAMBÉM</strong></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/08/30/anderson-ferreira-critica-o-quadro-de-medo-que-hoje-assola-toda-populacao/">Anderson Ferreira critica o “quadro de medo que hoje assola toda a população” de Jaboatão</a></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/07/26/com-apoio-do-ptb-anderson-ferreira-em-jaboatao-armando-monteiro-neto-mina-palanque-de-geraldo-julio-no-recife-e-ganha-aliado-para-2018/">Com apoio do PTB a Anderson Ferreira em Jaboatão, Armando Monteiro Neto mina palanque de Geraldo Julio no Recife e ganha aliado para 2018</a></p>
<p>"Estamos aqui para mandar um recado àqueles que acham que mandam no povo. Em nosso governo, quem manda, quem tem voz, é o povo", disparou o candidato, sem citar nomes. "Nós vamos fazer um mandato popular, no qual o povo será a peça central dessa engrenagem, sempre com participação ativa, nos apresentando demandas e nos dizendo suas prioridades", prometeu.</p>
<p>Um dia depois de participar de uma caminhada de Priscila Krause (DEM) no Recife, o ministro da Educação, Mendonça Filho, foi ao ato de Anderson Ferreira. O aliado ressaltou que o candidato é uma "liderança jovem". Ex-colega de Câmara de Mendonça, o <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/07/28/contra-estatuto-da-familia-jean-wyllys-diz-que-nem-a-sagrada-familia-era-tradicional/">parlamentar é autor do Estatuto da Família</a>.</p>
{% endraw %}