---
id: 12542910
date: "2016-12-15T19:34:26Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ministerio"
  - "operacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Associa\u00e7\u00e3o de PMs vai ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para tentar manter opera\u00e7\u00e3o padr\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/12/PM.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Um dia depois de o governo Paulo Câmara (PSB) convocar os policiais que estão de férias para tentar conter a crise na segurança, além de emitir um boletim anunciando que PMs que não cumprirem o Programa de Jornadas Extras (PJEs) poderão ser presos, a Associação de Cabos e Soldados (ACS) emitiu nota criticando a gestão. A entidade afirmou que vai entrar com uma representação no Ministério Público de Pernambuco (MPPE) contra o secretário de Defesa Social, Ângelo Gioia, e o comandante geral da corporação, Carlos D'Albuquerque.</p></p>
<p><p>Para o advogado que presta serviço à associação, François Cabral, houve um abuso de autoridade por parte da cúpula da pasta. "A punição é descabida, desproporcional e arbitrária", disse ao <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/">Blog de Jamildo</a>.</p></p>
<p><p><strong>LEIA TAMBÉM</strong><br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/12/14/pms-que-nao-cumprirem-jornada-extra-poderao-ser-presos/">PMs que não cumprirem jornada extra poderão ser presos</a><br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/12/14/crise-na-seguranca-paulo-camara-interrompe-ferias-de-policiais/">Crise na segurança: Paulo Câmara interrompe férias de policiais</a><a href="https://jconline.ne10.uol.com.br/canal/cidades/policia/noticia/2016/12/14/policia-desmente-boato-sobre-arrastao-no-centro-do-recife-263597.php" target="_blank"><br /></p>
<p></a>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/12/12/promotor-recorre-e-pede-prisao-preventiva-de-representantes-de-pms/">Promotor recorre e pede prisão preventiva de representantes de PMs</a></p></p>
<p><p>Cabral afirmou que o decreto 38.438/2012, que regulamenta o programa, não inclui a prisão como punição para os policiais que não cumprirem a jornada extra, e sim a desabilitação deles por seis meses. "Não cabe ao comandante achar que está num estado de exceção e dar uma interpretação que o decreto não tem", afirmou.</p></p>
<p><p>A determinação assinada pelo comandante geral, Carlos D'Albuquerque, após uma reunião com o secretário, argumenta que, embora o programa de jornadas extras seja opcional, os PMs que já aderiram ao programa passam "a estar na condição de cumprir compulsoriamente o serviço". O documento afirma que os policiais que não cumprirem a ordem poderão estar violando quatro artigos do Código Disciplinar dos Militares do Estado de Pernambuco.</p></p>
<p><p>A Associação de Cabos e Soldados afirmou que vai ainda à Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe) e ao Congresso Nacional contra a medida.</p></p>
{% endraw %}