---
id: 12511109
date: "2016-01-27T07:47:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "brasilia"
  - "obras"
  - "paulo-camara"
categories:
  - "noticias"
title: "Em Bras\u00edlia, Paulo C\u00e2mara discutir\u00e1 acelera\u00e7\u00e3o de obras h\u00eddricas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="wp-image-127810 size-full" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/06/paulo-camara.jpg" alt="Paulo Câmara está com contas do Estado apertadas. Foto: Sérgio Bernardo/JC Imagem." width="580" height="387" /> Entre os pontos que serão abordados pelo governador está a Adutora do Agreste. Foto: Sérgio Bernardo/JC Imagem.</p>
<p>O governador Paulo Câmara discutirá, nesta quarta-feira (27), ações estratégicas que podem imprimir mais celeridade nas obras hídricas do Estado com o ministro da Integração Nacional, Gilberto Occhi. O encontro será realizado em Brasília, às 9h (horário de Verão), na Esplanada dos Ministérios.</p>
<p>Entre os pontos que serão abordados pelo governador está a Adutora do Agreste, que vai atender a mais de 2 milhões de habitantes em 68 cidades da região. Atualmente, a intervenção é a principal obra hídrica no Estado</p>
{% endraw %}