---
id: 12514167
date: "2016-03-16T13:05:13Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "delcidio-amaral"
  - "empresario"
  - "nota"
categories:
  - "noticias"
title: "Em nota, empres\u00e1rio repele men\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas a Delc\u00eddio do Amaral"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="size-full wp-image-137045" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/11/delcidio3.jpg" alt="Foto: Wilson Dias / Agência Brasil" width="580" height="387" /> Foto: Wilson Dias / Agência Brasil</p>
<p>Em relação às menções atribuídas a Delcídio do Amaral a respeito de Milton Lyra, o empresário repele rigorosamente as suposições, inferências e suspeitas lançadas pelo senador. “Ele nada mais fez que repetir notícias e fantasias publicadas na imprensa, certamente com o objetivo de comprar sua liberdade”, afirma Lyra. O próprio senador afirma não ter conhecimento de qualquer fato concreto que possa fundamentar suas ilações, o que faz da difusão dessas inverdades um ato criminoso.</p>
{% endraw %}