---
id: 12539981
date: "2016-10-20T11:10:17Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "casos"
  - "lula"
  - "naomi-campbell"
  - "paulo-freire"
  - "policia"
  - "politica"
  - "roberto-alvim"
  - "sao"
  - "thiago-cunha"
categories:
  - "noticias"
title: "\"Casos de Cunha e de Lula s\u00e3o de pol\u00edcia, n\u00e3o mais de pol\u00edtica\", diz Roberto Freire"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/10/rOBERTO-fREIRE.jpg"
---
{% raw %}
<p>O presidente nacional do PPS, deputado Roberto Freire (SP), disse nessa quarta-feira (19) que “Eduardo Cunha, assim como Lula, é um problema da polícia, não mais da política”, ao comentar a prisão do ex-presidente da Câmara, ocorrida pela manhã.</p>
<p>Freire saudou a Justiça brasileira “que, há algum tempo, não se resume a tratar dos casos que envolvem apenas aqueles mais desassistidos da população”. Segundo o presidente do PPS, ao contrário, o Poder Judiciário “está voltado à plutocracia, ao colarinho branco, aos criminosos do campo da política, do campo empresarial, o que é um ótimo exemplo para o Brasil”.</p>
<p>Cunha foi preso em Brasília, e sua casa no Rio foi alvo de operação de busca e apreensão. Tanto a busca quanto a prisão foram autorizadas pelo juiz federal Sergio Moro na terça-feira (18). O caso de Cunha passou à alçada de Moro depois que ele foi cassado pela Câmara e perdeu o foro privilegiado.</p>
<p>Segundo a argumentação de Moro, a liberdade de Cunha representava risco “à instrução do processo, à ordem pública, como também a possibilidade concreta de fuga em virtude da disponibilidade de recursos ocultos no exterior, além da dupla nacionalidade (Cunha é italiano e brasileiro)”, afirma em nota a Justiça Federal do Paraná.</p>
{% endraw %}