---
id: 12514119
date: "2016-03-15T20:38:30Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "amcentral"
  - "contran"
  - "frente-popular"
  - "lula"
  - "ministerio"
  - "nomeacao"
  - "oposicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Oposi\u00e7\u00e3o entra com a\u00e7\u00e3o popular contra nomea\u00e7\u00e3o de Lula para minist\u00e9rio"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="size-full wp-image-142336" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/03/lula-04-03.jpg" alt="Foto: Paulo Pinto/Fotos Públicas" width="580" height="387" /> Foto: Paulo Pinto/Fotos Públicas</p>
<p><em>Da ABr</em></p>
<p>Os líderes dos partidos de oposição na Câmara dos Deputados entraram com ação popular, com pedido de medida liminar, na Justiça Federal nas 27 unidades da federação para tentar impedir a nomeação do ex-presidente Luiz Inácio Lula da Silva para um ministério no governo Dilma Rousseff.</p>
<p>A ação foi protocolada eletronicamente hoje (15) de Brasília para todos os 26 estados e o Distrito Federal.</p>
<p>O anúncio foi feito pelos líderes do DEM, Pauderney Avelino (AM), do PSDB, Antonio Imbassahy (BA), e do PPS, Rubens Bueno (PR), e pelo deputado Alberto Fraga (DEM-DF), na presença de líderes de mais de 40 movimentos populares que trabalharam na convocação das manifestações de domingo (13), entre os quais o Vem pra Rua, o Nas Ruas, o Revoltados Online e o Avança, Brasil. Os líderes dos movimentos fizeram, em seguida, um protesto contra o governo.</p>
<p><strong>LEIA TAMBÉM:</strong></p>
<p>&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/03/15/stf-decide-esperar-moro-se-pronunciar-sobre-caso-de-lula/" target="_blank">STF decide esperar Moro se pronunciar sobre caso de Lula</a></p>
<p>&gt;<a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/03/15/lula-deve-substituir-berzoini-na-secretaria-de-governo/" target="_blank"> Lula deve substituir Berzoini na Secretaria de Governo</a></p>
<p>&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/03/15/silvio-costa-explica-fala-radio-jornal-sobre-lula-e-aceitacao-do-cargo-de-ministro/" target="_blank">Silvio Costa explica fala à Rádio Jornal sobre Lula e a aceitação do cargo de ministro pelo petista</a></p>
<p>&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/03/15/mesmo-com-ida-para-ministerio-lula-pode-nao-escapar-de-sergio-moro/" target="_blank">Mesmo com ida para ministério, Lula pode não escapar de Sérgio Moro</a></p>
<p>"Qualquer juiz federal poderá acolher essa ação em primeira instância e, se fizer isso, a presidente poderá responder por crime de desobediência e obstrução da Justiça, uma vez que é claro o objetivo de blindar Lula para que ele não se encontre tête-à-tête [frente a frente] com o juiz Moro em Curitiba”, disse Avelino.</p>
<p>Juiz da 13ª Vara Criminal Federal de Curitiba, Sérgio Moro é o responsável pelos inquéritos da Operação Lava Jato em primeira instância.</p>
{% endraw %}