---
id: 12517676
date: "2016-05-09T12:36:47Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "maranhao"
  - "oposicao"
  - "renan-calheiros"
  - "segunda-chamada"
  - "silvio-costa"
categories:
  - "noticias"
title: "S\u00edlvio Costa chama decis\u00e3o de Maranh\u00e3o de 'constitucional', mas espera posi\u00e7\u00e3o de Renan"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/04/silvio-costa5.jpg"
---
{% raw %}
<p><em>Com informações da Agência Brasil e da Agência Câmara</em></p>
<p>O vice-líder do governo, Sílvio Costa (PTdoB-PE), comentou, minutos depois, a decisão do presidente interino da Câmara, Waldir Maranhão(PP-MA), de anular a votação do impeachment na Câmara, nesta segunda-feira (9).</p>
<p><strong>LEIA TAMBÉM</strong></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/05/09/waldir-maranhao-anula-votacao-do-impeachment-na-camara/">Waldir Maranhão anula votação do impeachment na Câmara</a></p>
<p>O deputado pernambucano comemorou a medida e disse que é uma “decisão constitucional”, além de legítima de Maranhão como presidente da Casa.</p>
<p>Sílvio Costa disse justificou que ela se baseou em equívocos cometidos durante a votação, apontados pelo presidente interino em nota divulgada à imprensa.</p>
<p>O pernambucano afirmou ainda que espera uma posicionamento do presidente do Senado, Renan Calheiros (PMDB-AL).</p>
{% endraw %}