---
id: 12514157
date: "2016-03-16T14:12:04Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "feira"
  - "lula"
  - "ministro"
  - "posse"
  - "seguradora-lider"
  - "serasa"
  - "superterca"
categories:
  - "noticias"
title: "L\u00edder do PT anuncia que ter\u00e7a-feira ser\u00e1 a posse de Lula, \"o ministro da esperan\u00e7a\""
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="alignnone size-full wp-image-143096" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/03/Rui-1.jpg" alt="Rui" width="629" height="299" /></p>
<p>O presidente do PT, Rui Falcão, anunciou em seu twitter oficial nesta quarta-feira (16) que o ex-presidente Lula assumirá a Casa Civil do governo Dilma na próxima terçafeira (22). Ao mencionar Lula, Rui Falcão o denominou como "ministro da esperança".</p>
<p><strong>LEIA MAIS:</strong></p>
<p>&gt;&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/03/15/vice-lider-do-governo-antecipou-estrategia-de-transformar-lula-em-ministro-para-evitar-prisao/" rel="bookmark">Silvio Costa antecipou estratégia de transformar Lula em ministro</a></p>
<p>Segundo a Jovem Pan, as negociações para o cargo começaram na noite desta terça-feira (15) e só terminaram nesta manhã (16) no Palácio do Planalto. Ainda segundo a publicação, Lula também deve ter poder sobre a política econômica do governo.</p>
{% endraw %}