---
id: 12535518
date: "2016-08-16T13:30:10Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicao"
  - "estelita"
  - "lancamento"
categories:
  - "noticias"
title: "Elei\u00e7\u00e3o lan\u00e7a luz sobre interesses partid\u00e1rios no \u2018movimento\u2019 Ocupe Estelita"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/08/AN1X1056.jpg"
---
{% raw %}
<p>Concorrendo a uma vaga na Câmara dos Vereadores do Recife, pelo Partido dos Trabalhadores (PT), o publicitário Sérgio Urt, que fez de tudo para credenciar-se como ativista pelo ‘movimento’ Ocupe Estelista, estará a partir das 19h, em um restaurante chamado A Fazendinha, na rua das Graças, 279, fazendo o lançamento oficial de sua candidatura a vereador do Recife.</p>
<p>“Urt é incentivador de várias manifestações culturais, mobilidade e outros. É a primeira vez que Urt tenta uma vaga no cargo público e para tanto espera receber o maior número de pessoas no encontro para explanar suas ideias e projetos quando for eleito vereador esquerdista do Recife”, diz sua assessoria.</p>
<p>“Iremos discutir, falar, ouvir e pensarmos juntos as situações que serão viáveis de implementar a partir do sangue novo na Câmara dos Vereador”, diz Sérgio Urt, por meio de sua assessoria.</p>
<p>No evento, receberá João Paulo (PT) e Silvio Costa Filho (PRB), que concorrem a prefeitura do Recife.</p>
{% endraw %}