---
id: 12510673
date: "2016-01-19T11:01:36Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "biometria"
  - "espaco"
categories:
  - "noticias"
title: "TRE consegue espa\u00e7o no Centro de conven\u00e7\u00f5es para biometria"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/01/downloadfile.jpg"
---
{% raw %}
<p>O presidente do TRE PE, Antônio Carlos Alves da Silva, acompanhado da diretora geral do TRE, Isabela Landim, foi até o governador Paulo Câmara e o chefe da Casa Civil, Antônio Carlos Figueira, nesta segunda-feira (18) para pedir apoio no recadastramento biométrico de Olinda.</p>
<p>Em menos de três horas obteve a resposta: conseguiu duas salas no Centro de Convenções, o que vai ampliar para 2.160 a capacidade de atendimento por dia. Dobrou a capacidade atual de atendimento.</p>
{% endraw %}