---
id: 12513832
date: "2016-03-11T12:33:19Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "atentado"
  - "mendonca-filho"
  - "naomi-campbell"
  - "para"
  - "populacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Mendon\u00e7a Filho diz que PT tenta fazer medo para que popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o v\u00e1 \u00e0s ruas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="alignnone size-full wp-image-142774" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/03/Mendonça-1.jpg" alt="Mendonça" width="580" height="500" /></p>
<p>O líder da oposição no Congresso e coordenador do comitê <em>Impeachment Já</em>, deputado federal Mendonça Filho (DEM-PE) concedeu entrevista ao<strong> Blog de Jamildo,</strong> nesta sexta-feira (11), e comentou o pedido de prisão do ex-presidente Luiz Inácio Lula da Silva pelo Ministério Público de São Paulo, além da expectativa para as manifestações pró-impeachment.</p>
<p>“Recebi a notícia com cautela e acredito que houve uma maximização do caso. Entretanto, temos que valorizar o trabalho do Ministério Público e da Justiça como um todo no Brasil. Existem suspeitas graves contra o Lula envolvendo o triplex no Guarujá, o sítio em Atibaia e  até mesmo suas palestras estão sob suspeita. Então, o ex-presidente é tão cidadão como qualquer cidadão brasileiro e como tal ele tem que responder à justiça”, disse Mendonça.</p>
<p>Sobre as manifestações pró-impeachment, que vão ocorrer no próximo domingo (13), em todo o País, o deputado afirmou que deve o maior ato público que o Brasil já presenciou. Sobre a segurança e possibilidade de conflito com manifestantes pró-governo, Mendonça afirmou que o Partido dos Trabalhadores se utiliza de uma estratégia de medo para afastar a população.</p>
<p>"Acredito que a manifestação será pacífica, afinal a maior parte da população vai às ruas para lutar para um País melhor. Não acredito em confronto durante a manifestação, pois essa ideia foi posta por setores do PT que querem criar medo na população para tentar diminuir a quantidade de pessoas no ato, mas não adianta", ressaltou.</p>
<p>Mendonça Filho afirma que seria uma vergonha política se Lula assumisse um ministério neste momento, denotando a intenção de conseguir foro privilegiado no processo: “Seria mais uma vergonha internacional se a presidente Dilma colocar o Lula como ministro de Estado para protegê-lo da Justiça. Para mim é uma vergonha”.</p>
{% endraw %}