---
id: 12518651
date: "2016-05-23T15:04:46Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "investigacao"
  - "justica"
  - "ministros"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "PT do Recife v\u00ea incoer\u00eancia da Justi\u00e7a em manter ministros alvo de investiga\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p>Passado mais de uma semana após a posse dos ministros do governo Michel Temer (PMDB), o líder da oposição na Câmara do Recife, Osmar Ricardo (PT), chamou a atenção nesta segunda-feira, 23, para uma suposta incoerência por parte da Justiça brasileira.</p>
<p>Tomando como referência o episódio envolvendo o ex-presidente Lula, para ele proibido de assumir um ministério por ser alvo da Operação Lava Jato, Osmar Ricardo avaliou que a Justiça brasileira não adota o mesmo peso para os ministros recém-empossados no governo Temer. Na verdade, Lula não assumiu por ser alvo da Lava Jato. Não asusmiu porque havia desvio de finalidade na iniciativa de Dilma, que buscava protegê-lo com o ato.</p>
<p>"O Lula não tomou posse por entenderem que seria para obstruir as investigações da operação. Agora eu pergunto: E essas gravações do Jucá em que ele defende a necessidade de se estancar o andamento da operação. Isso é o que?"</p>
<p>Osmar Ricaro diz que, no primeiro escalão do governo provisório, estariam sendo alvo de investigação Mendonça Filho (DEM), Bruno Araújo (PSDB) e Raul Jungmann (PPS).</p>
<p>"Todos receberam dinheiro da Odebrecht, alvo da investigação. Cadê a Justiça que não se pronuncia? Agora o que é curioso é que a presidente Dilma foi afastada sem nenhum envolvimento com esquema de propina", disse acreditar, sem levar em conta o conjunto da obra, além dos alegados crimes fiscais.</p>
<p>O petista avaliou que a Justiça e o parlamento brasileiro estariam tentando a todo custo somente criminalizar o PT pela corrupção no País, mas, ressalta que a população está atenta.</p>
<p>“A turma do golpe está alinhado ao prefeito Geraldo Julio (PSB) e aos candidatos ao comando da cidade Daniel Coelho (PSDB) e Priscila Krause (DEM)”, afirmou, tentando trazer a polêmica para o plano local.</p>
{% endraw %}