---
id: 12543136
date: "2016-12-20T10:40:06Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "joao-d"
  - "naomi-campbell"
  - "paulo-camara"
  - "raquel-lyra"
  - "seguranca"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara diz que Jo\u00e3o Lyra n\u00e3o tem legitimidade para cobrar nada na \u00e1rea de seguran\u00e7a"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/12/IMG_1431.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Nesta segunda-feira, o Blog de Jamildo revelou um bastidor da festa do PTB, na sexta-feira. No evento, o ex-governador João <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/12/19/joao-lyra-fustiga-paulo-camara-pernambuco-vive-crise-de-gestao-e-de-lideranca/"><strong>Lyra fustigou o governador.</strong></a> Nesta terça-feira, o Palácio revidou.</p></p>
<p><p>Veja a nota oficial do governo<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> O ex-governador João Lyra Neto não tem legitimidade para falar de algo que não conhece. Durante os nove meses em que esteve à frente do Palácio do Campo das Princesas, Lyra só compareceu a uma reunião do Comitê Gestor do Pacto pela Vida. Sua ausência e omissão, inclusive, foram determinantes para a greve da polícia militar em 2014, fato que até hoje traz reflexos negativos na relação do governo com a categoria.<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> Márcio Stefanni<br /></p>
<p> Secretário de Planejamento e Gestão do Governo de Pernambuco</p></p>
{% endraw %}