---
id: 12512881
date: "2016-02-25T20:52:49Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "brasilia"
  - "marina-lima"
  - "paulo-camara"
  - "pensilvania"
categories:
  - "noticias"
title: "Em Bras\u00edlia, Paulo C\u00e2mara conversa com Marina Silva sobre situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="size-full wp-image-141819" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/02/Paulo-e-Marina.jpg" alt="Foto: Ennio Benning/Divulgação" width="580" height="387" /> Foto: Ennio Benning/Divulgação</p>
<p>O governador Paulo Câmara fez, na tarde desta quinta-feira (25), uma visita de cortesia à sede nacional da Rede Sustentabilidade, na Capital Federal. Paulo foi recebido pela ex-senadora Marina Silva e pelo deputado federal Alessandro Molon, líder da Rede na Câmara. Os três conversaram sobre o cenário nacional de crises política e econômica e destacaram a necessidade do diálogo para superar as dificuldades.</p>
<p>Marina elogiou o esforço do Governo de Pernambuco em colocar a inovação e a sustentabilidade como pontos fundamentais das ações da gestão estadual.</p>
<p>A ex-senadora convidou Paulo para participar da abertura do 2º Congresso Nacional da Rede, que ocorrerá na próxima quarta-feira (2), em Brasília, durante o qual será feita uma homenagem ao ex-governador Eduardo Campos.</p>
{% endraw %}