---
id: 12513162
date: "2016-03-01T18:05:29Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "credito"
  - "fazenda"
  - "governadores"
  - "ministro"
  - "operacoes-policiais"
  - "retomada"
categories:
  - "noticias"
title: "Governadores do NE se re\u00fanem com ministro da Fazenda e pedem retomada das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/03/Paulo-C\u00e2mara.jpg"
---
{% raw %}
<p>Os governadores do Nordeste se reuniu na tarde desta terça-feira (1º), em Brasília, com o ministro da Fazenda, Nelson Barbosa.</p>
<p>Em pauta, a retomada das operações de crédito para os estados, entre outros assuntos.</p>
<p>Estiveram presentes no encontro os governadores Camilo (CE), Rui Costa (BA), Paulo Câmara (PE), Wellington Dias (PI), Renan Filho (AL), Ricardo Coutinho (PB) e Jackson Barreto (SE), além dos secretários de Fazenda e procuradores-gerais dos estados.</p>
<p>“Essa foi a continuação de uma reunião passada que tivemos com o ministro para tratar de assuntos importantes para o estados do Nordeste, como a retomada das operações de crédito e alongamento da dívida”, citou o governador Camilo Santana.</p>
<p>Pela manhã, os governadores do Nordeste se reuniram com o ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, para tratar sobre mudanças na atual regulamentação da distribuição do salário-educação, que é uma contribuição social prevista na Constituição Federal.</p>
<p>Os demais governadores pleiteiam que o salário-educação deve seguir como critério único de distribuição de cotas estaduais o número de alunos matriculados.</p>
<p>“O que os estados recebem hoje não corresponde à proporção de alunos matriculados”, disse o governador do Ceará, que se reuniu, ainda, com o ministro-chefe da Casa Civil, Jaques Wagner.</p>
{% endraw %}