---
id: 12534704
date: "2016-08-04T14:25:40Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "bruno-covas"
  - "caso-banestado"
  - "convencao"
  - "olinda"
categories:
  - "noticias"
title: "Em Olinda, Bruno Ara\u00fajo prestigia conven\u00e7\u00e3o de Izabel Urquiza, nesta tarde"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/08/A\u00e9cio-e-Izabel-580x500.jpg"
---
{% raw %}
<p>O ministro das Cidades Bruno Araújo participa, hoje à tarde, da Convenção que homologará a candidatura de Izabel Urquiza (PSDB) à Prefeitura de Olinda.</p>
<p>Bruno Araújo tem sido um dos principais estimuladores da candidatura própria tucana.</p>
<p>O partido divulga que Izabel já larga na segunda colocação, de acordo com pesquisas internas encomendadas pelo partido.</p>
<p>O ato acontecerá a partir das 16h, no Clube Atlântico, no Carmo. Contará ainda com a presença de dois candidatos à Prefeitura do Recife, Daniel Coelho (PSDB) e Priscila Krause (DEM), além do presidente do PSDB em Pernambuco, deputado Antônio Moraes e de outros parlamentares dos partidos aliados.</p>
<p>No palanque de Izabel Urquiza estarão, além do PSDB, o DEM, o PSL e o PMN.</p>
<p>De acordo com o partido, a expectativa é de que outras legendas ainda se integrem à coligação.</p>
<p>O candidato a vice-prefeito sairá das hostes do Democratas, após o presidente estadual da legenda e ministro da Educação, Mendonça Filho, ter fechado apoio à candidata.</p>
<p>Mendonça não irá à convenção por conta de compromissos assumidos no mesmo horário com o presidente interino da República, Michel Temer.</p>
<p>Mas deverá enviar um vídeo a ser exibido durante o evento. Já avisou à tucana que participará da campanha em Olinda e também contribuirá com seu programa de governo, sobretudo na área da educação.</p>
{% endraw %}