---
id: 12516885
date: "2016-04-26T16:14:42Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "miguel"
  - "proposta"
  - "reagendamentos"
  - "reajuste"
  - "salario-minimo"
categories:
  - "noticias"
title: "Miguel Rossetto reage com indigna\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta de desvincular a Previd\u00eancia ao reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p>O ministro Miguel Rossetto (Trabalho e Previdência Social) reagiu com indignação à notícia veiculada nesta terça-feira de que o grupo que apoia o vice-presidente Michel Temer vai insistir na proposta de desvincular benefícios - incluindo os da Previdência - dos reajustes concedidos ao salário mínimo.</p>
<p>Na avaliação de Rossetto, essa desvinculação é criminosa.</p>
<p>"Essa proposta é um crime contra 22 milhões de aposentados urbanos e rurais que conquistaram dignidade a partir dessa vinculação", afirmou.</p>
<p>“A vinculação dos pagamentos previdenciários ao reajuste do salário mínimo é um dos grandes responsáveis pela retirada de famílias da linha pobreza”.</p>
{% endraw %}