---
id: 12515048
date: "2016-03-30T16:42:56Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alepe"
  - "comissao-mista"
  - "oposicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Oposi\u00e7\u00e3o deixa a presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Sa\u00fade da Alepe"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="size-full wp-image-118117" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/11/odacy-amorim.jpg" alt="Odacy Amorim (PT) vai deixar o comando da comissão para se dedicar à campanha e à Frente Parlamentar. Foto: reprodução do Facebook" width="1772" height="1138" /> Odacy Amorim (PT) vai deixar o comando da comissão para se dedicar à campanha e à Frente Parlamentar. Foto: reprodução do Facebook</p>
<p><em>Por Paulo Veras, do Jornal do Commercio</em></p>
<p>Para se dedicar melhor a pré-candidatura a prefeito de Petrolina, no Agreste, e à presidência da Frente Parlamentar pela Revitalização do Rio São Francisco e demais rios de Pernambuco, o deputado estadual Odacy Amorim (PT), que é de oposição, renunciou ao comando da Comissão de Saúde da Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe).</p>
<p><strong>LEIA TAMBÉM:</strong></p>
<p>&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/03/29/na-alepe-oposicao-quer-criar-comissao-para-acompanhar-as-obras-paradas-do-estado/" target="_blank">Na Alepe, oposição quer criar comissão para acompanhar as obras paradas do Estado</a></p>
<p>&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/03/23/comissao-da-alepe-aprova-mini-arco-metropolitano/" target="_blank">Comissão da Alepe aprova mini arco metropolitano</a></p>
<p>&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/03/22/na-alepe-silvio-costa-filho-pede-agilidade-em-debate-sobre-arena-pernambuco/" target="_blank">Na Alepe, Silvio Costa Filho pede agilidade em debate sobre Arena Pernambuco</a></p>
<p>No lugar dele, a presidência será exercida pelo deputado Eduíno Brito (PP), que é governista. Odacy ficará na vice, ajudando Eduíno. A passagem do posto foi realizada nesta quarta-feira (30), pela manhã.</p>
<p>"Essa história da microcefalia, de o mosquito ficar se multiplicando em água parada e suja, a gente precisa olhar com mais cuidado para essa questão do saneamento básico", explicou Odacy.</p>
<p>Ao contrário da Comissão de Saúde, a Frente dos Rios, que já visitou o Capibaribe e o Beberibe, tem prazo para concluir seus trabalhos.</p>
{% endraw %}