---
id: 12510591
date: "2016-01-18T09:00:21Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "davos"
  - "dilma"
  - "indices-economicos"
  - "nelson-barbosa"
  - "variantes"
categories:
  - "noticias"
title: "Barbosa se re\u00fane com Dilma antes de embarcar para o F\u00f3rum Econ\u00f4mico de Davos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="size-full wp-image-138533" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/12/Dilma-e-barbosa.jpg" alt="Foto: Roberto Stuckert Filho/PR" width="580" height="500" /> Foto: Roberto Stuckert Filho/PR</p>
<p><em>Estadão Conteúdo -</em> Conforme informou no domingo o Broadcast (serviço de notícias em tempo real da Agência Estado), o ministro da Fazenda, Nelson Barbosa, vai se reunir com a presidente Dilma Rousseff antes de embarcar para a Suíça, onde participa do Fórum Econômico Mundial de Davos. O encontro será às 10 horas desta segunda-feira, 18, no Palácio do Planalto. Barbosa permanece fora do País até sábado, 23.</p>
<p>O ministro do Planejamento, Valdir Simão, recebe às 15 horas o representante do Programa das Nações Unidas para o Desenvolvimento (PNUD), Niky Fabiancic.</p>
<p>Já o ministro do Desenvolvimento, Indústria e Comércio Exterior, Armando Monteiro, não teve agenda divulgada para esta segunda-feira até o momento.</p>
{% endraw %}