---
id: 12518397
date: "2016-05-18T16:32:40Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "causas"
  - "celpe"
  - "contran"
  - "eduardo"
  - "martins-fontes"
  - "ministerio"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "Minist\u00e9rio P\u00fablico diz que a\u00e7\u00e3o contra Celpe n\u00e3o foi por causa de Eduardo da Fonte"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/05/eduardodafonte.jpg"
---
{% raw %}
<p>O Ministério Público de Pernambuco (MPPE) negou, em nota enviada ao Blog de Jamildo nesta quarta-feira (18), que tenha ajuizado ação contra a Companhia Energética de Pernambuco (Celpe) para acatar um pedido do deputado federal Eduardo da Fonte (PP).</p>
<p>O processo é por causa de sucessivos apagões no Estado.</p>
<p><strong>LEIA TAMBÉM</strong></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/05/17/mppe-acata-solicitacao-de-eduardo-da-fonte-contra-celpe/">MPPE acata solicitação de Eduardo da Fonte contra a Celpe</a></p>
<p>A nota explica que a ação pública em que Eduardo da Fonte tentou pegar carona foi ajuizada pela 18ª promotora de Justiça de Defesa do Consumidor da Capital, Liliane Rocha, no dia 13 de junho de 2014.</p>
<p>A solicitação foi feita pelo parlamentar em fevereiro, para tentar obrigar a Celpe a ressarcir os pernambucanos dos prejuízos provocados pelo apagão ocorrido no dia 29 de janeiro.</p>
<p>O Ministério Público afirmou que requereu a juntada da solicitação do deputado aos autos no dia 3 de março. "No entanto, não procede a informação de que a atuação ministerial foi motivada pelo pedido do deputado", diz o texto enviado pelo MPPE.</p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/02/03/eduardo-da-fonte-cobra-ressarcimento-a-prejudicados-pela-celpe/">Eduardo da Fonte cobra ressarcimento a prejudicados pela Celpe</a></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/04/27/eduardo-da-fonte-pede-que-tcu-interfira-na-decisao-de-reajuste-da-celpe/">Eduardo da Fonte pede que TCU interfira na decisão de reajuste da Celpe</a></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/02/02/prefeitura-de-sao-lourenco-da-mata-repudia-atendimento-da-celpe/">Prefeitura de São Lourenço da Mata repudia atendimento da Celpe</a></p>
{% endraw %}