---
id: 12543344
date: "2016-12-24T13:44:45Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aprovados"
  - "camara"
  - "nordeste-brasileiro"
  - "vereadores"
categories:
  - "noticias"
title: "No Rio, 'Dia do An\u00e3o' \u00e9 aprovado pela C\u00e2mara de Vereadores"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/12/An\u00e3o.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>A Câmara de Vereadores do Rio de Janeiro aprovou o projeto que institui o Dia do Anão, que oficialmente será chamado de “Dia de combate ao preconceito com os portadores de nanismo”, segundo informações da coluna Gente Boa, do jornal O Globo.</p></p>
<p><p>A data será celebrada em 25 de outubro. O autor da proposta se justificou dizendo que a doença é incurável, reforçando que “a sociedade deve estar preparada para respeitar e receber anões, oferecendo acessibilidade em lugares públicos”.</p></p>
{% endraw %}