---
id: 12534920
date: "2016-08-07T11:41:12Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "candidatos"
  - "eleicao"
  - "feirao"
  - "pros"
  - "recife"
  - "vereador"
categories:
  - "noticias"
title: "PROS oficializa candidatos que ir\u00e3o disputar elei\u00e7\u00e3o para vereador no Recife"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/08/Vereadores-PROS-Jatob\u00e1.jpg"
---
{% raw %}
<p>O Partido Republicano de Ordem Social (PROS) oficializou na última sexta-feira (5) o apoio ao prefeito Geraldo Júlio e lançou a candidatura dos seus vereadores pela coligação PROS/PRTB, para as eleições do Recife. A convenção municipal do partido foi realizada na Câmara dos Vereadores, na Boa Vista.</p>
<p>O evento contou com a participação do presidente do diretório municipal do PROS, Márcio Junqueira, do vice-presidente e ex-vereador Romerinho Jatobá, e do presidente estadual, Gilson Lima.</p>
<p>Durante o ato, Romerinho Jatobá ressaltou o compromisso com o prefeito Geraldo Júio “Mesmo em um momento de crise nacional, Recife continua avançando com as melhorias para a nossa cidade. O PROS terá totais condições de eleger seus candidatos com a coligação e tem tudo para ser a segunda maior bancada na Câmara”.</p>
{% endraw %}