---
id: 12510300
date: "2016-01-12T12:39:22Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "contas-externas"
  - "cristiano-heckert"
  - "governadores"
  - "ministerio"
categories:
  - "noticias"
title: "Governador referenda recondu\u00e7\u00e3o de Cristiano da Paix\u00e3o para o Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="size-medium wp-image-139238" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/01/Cristiano-580x414.jpg" alt="Foto: Roberto Pereira/SEI" width="580" height="414" /> Foto: Roberto Pereira/SEI</p>
<p>O governador Paulo Câmara referendou a escolha dos membros do Tribunal de Contas do Estado (TCE), que reconduziram, por unanimidade, o procurador Cristiano da Paixão Pimentel para o cargo de procurador-geral do Ministério Público de Contas (MPC), instituição do órgão de controle, para um mandato de mais dois anos.</p>
<p>O ato de nomeação foi assinado na manhã desta terça-feira (12), na presença do presidente do TCE, Carlos Porto, e do procurador-geral reconduzido. A nomeação é uma atribuição constitucional do chefe do Executivo Estadual.</p>
{% endraw %}