---
id: 12537790
date: "2016-09-18T18:38:36Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "atualizacao"
  - "naomi-campbell"
  - "olinda"
categories:
  - "noticias"
title: "Em Olinda, Lup\u00e9rcio diz que Olinda n\u00e3o \u00e9 bem \"tratada\" pela atual gest\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/09/Lupercio.jpg"
---
{% raw %}
<p>Candidato à Prefeitura de Olinda, o deputado estadual Professor Lupércio (SD) realizou uma carreata pela cidade neste domingo (18). Em trajeto com extensão de aproximadamente 50 quilômetros e duração de mais de três horas, o parlamentar percorreu doze bairros do município. O ato contou com a presença do presidente estadual do Solidariedade, deputado federal Augusto Coutinho. O postulante a vice da chapa, Márcio Botelho, e correligionários que disputam a proporcional também participaram do evento.</p>
<p>“Vamos dar uma resposta ao povo de Olinda, que anda cabisbaixo pela forma como a nossa cidade está sendo tratada”, afirmou Lupércio. Com a carreata de hoje, o postulante concluiu a agenda de compromissos do dia.</p>
<p><h2>AGENDA DE LUPÉRCIO</h2></p>
<p>Amanhã, Lupércio vai realizar uma caminhada pelo bairro de Caixa D’Água. O ato começará às 15h, na Av. Leopoldino Canuto de Melo. O postulante terá ainda reuniões com moradores das Ruas Salomão, em Ouro Preto, e Professor João Batista de Souza, em Peixinhos. Os atos acontecerão às 19h e 20h, respectivamente.</p>
{% endraw %}