---
id: 12520624
date: "2016-06-28T22:25:29Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "agua"
  - "esgoto"
  - "petrolina"
  - "rodrigo"
  - "servico"
categories:
  - "noticias"
title: "Rodrigo Janot deu parecer favor\u00e1vel a municipaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de \u00e1gua e esgoto em Petrolina"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/08/Janot.jpg"
---
{% raw %}
<p>Na terça-feira da semana passada, sem alarde, o procurador geral da República, Rodrigo Janot, deu um parecer favorável ao município de Petrolina em sua disputa com o governo do Estado para municipalizar o serviço de água e esgoto, oferecido pela Compesa.</p>
<p>No despacho, Janot diz concordar com a suspensão do contrato de prestação de serviço prestado pela estatal, considerando, entre outros motivos, que o município tem o direito de organizar e prestar o serviço público em questão.</p>
<p>Trata-se de uma vitória política do prefeito Julio Lóssio, que bancou a disputa com a estatal, ainda no tempo de Eduardo Campos, ao defender que a empresa não investe o suficiente na cidade, embora retire de lá mais receita do que despesa.</p>
<p><iframe style="border: 1px solid #CCC; border-width: 1px; margin-bottom: 5px; max-width: 100%;" src="//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/C4j9TsEhqWaVBP" width="668" height="714" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen"> </iframe></p>
<p><div style="margin-bottom: 5px;"><strong> <a title="Parecer de Janot a favor de Petrolina" href="//www.slideshare.net/JamildoMelo/parecer-de-janot-a-favor-de-petrolina" target="_blank">Parecer de Janot a favor de Petrolina</a> </strong></div></p>
<p><div style="margin-bottom: 5px;"></div></p>
<p>Salvo algum equivoco de memória, quando era prefeito e oposição a Jarbas Vasconcelos, o então prefeito Fernando Bezerra Coelho chegou a entrar na Justiça do Estado, com o mesmo pedido de suspensão do contrato, desistindo depois, quando o aliado Eduardo Campos assumiu o governo do Estado.</p>
{% endraw %}