---
id: 12522434
date: "2016-08-01T20:02:56Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alemanha"
  - "camara"
  - "campanha"
  - "campeonato-paulista"
  - "recife"
  - "sucesso"
  - "terapia"
categories:
  - "noticias"
title: "C\u00e2mara do Recife s\u00f3 ter\u00e1 sess\u00f5es pela manh\u00e3 por causa da campanha"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/07/C\u00e2mara_Municipal_de_Recife-580x386.jpg"
---
{% raw %}
<p>A primeira decisão dos vereadores do Recife após a volta do recesso em julho, nesta segunda-feira (1º), foi de mudar o horário do expediente na Câmara Municipal até 30 de setembro. Por causa da campanha eleitoral, as sessões ordinárias serão somente pela manhã, de segunda a quarta-feira.</p>
<p><strong>LEIA TAMBÉM</strong></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/07/20/candidatos-a-prefeito-do-recife-poderao-gastar-ate-r-66-milhoes-no-primeiro-turno-e-r-19-milhao-no-segundo/">Candidatos a prefeito do Recife poderão gastar até R$ 6,6 milhões no primeiro turno e R$ 1,9 milhão no segundo</a></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/07/26/metade-dos-eleitores-de-pernambuco-nao-tem-ensino-fundamental-completo-diz-tse/">Metade dos eleitores de Pernambuco não tem ensino fundamental completo, diz TSE</a></p>
<p>A proposta foi do presidente da Casa, o vereador Vicente André Gomes (PSB). Ao Jornal do Commercio, o socialista afirmou que não há prejuízo para a Câmara com a alteração. A campanha começa oficialmente no próximo dia 16. No primeiro semestre deste ano, houve <a href="https://jconline.ne10.uol.com.br/canal/politica/pernambuco/noticia/2016/06/21/vereadores-afirmam-que-artificio-de-verificacao-de-quorum-e-legal-240995.php" target="_blank">dificuldade de quórum para a realização de sessões</a>.</p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/07/28/crise-tira-animo-dos-jovens-eleitores/">Crise tira ânimo dos jovens eleitores</a></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/07/25/pernambuco-tera-65-milhoes-de-eleitores-votando-em-outubro/">Pernambuco terá 6,5 milhões de eleitores votando em outubro</a></p>
{% endraw %}