---
id: 12512300
date: "2016-02-17T15:48:12Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "irak"
  - "nacional"
  - "paralisacao"
  - "professores"
  - "samarco"
categories:
  - "noticias"
title: "Sintepe ir\u00e1 aderir \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o nacional de professores em mar\u00e7o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="size-full wp-image-141239" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/02/sintepe2.jpg" alt="Foto: Reprodução do Facebook" width="580" height="387" /> Foto: Reprodução do Facebook</p>
<p>Após assembleia realizada na manhã desta quarta-feira (17), o Sindicato dos Trabalhadores em Educação de Pernambuco (Sintepe) aprovou o calendário de mobilização da categoria, mas não anunciou greve no momento. Uma paralisação deve acontecer nos dias 15, 16 e 17, em adesão à convocação nacional da Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação (CNTE).</p>
<p>Durante a reunião desta quarta, os trabalhadores promoveram um debate sobre a campanha salarial 2016, o calendário de mobilizações e preparação para aderir à paralisação nacional.</p>
<p><strong>LEIA TAMBÉM:</strong></p>
<p>&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/02/15/sintepe-realiza-assembleia-geral-nesta-quarta-feira/" target="_blank">Sintepe realiza assembleia geral nesta quarta-feira e ameaça Paulo Câmara com greve</a></p>
<p>&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2015/11/17/alepe-quer-mudar-projeto-do-governo-que-exclui-sintepe-do-conselho-do-fundeb/" target="_blank">Alepe quer mudar projeto do governo que exclui Sintepe do Conselho do Fundeb</a></p>
<p>Segundo a assessoria do Sintepe, a greve ainda não foi descartada. No dia 4 de março, as coordenadorias regionais irão reunir as propostas da categoria referentes à campanha salarial deste ano.</p>
<p>Uma nova assembleia será realizada no dia 10 de março, além de um ato na Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe), em que serão apresentadas as propostas aos deputados. Também será realizada uma passeata em direção ao Palácio do Campo das Princesas.</p>
{% endraw %}