---
id: 12537064
date: "2016-09-06T18:30:13Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ministerio"
  - "protestos"
categories:
  - "noticias"
title: "Minist\u00e9rio P\u00fablico faz recomenda\u00e7\u00e3o \u00e0 PM para evitar viol\u00eancia em protestos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/09/protesto-contra-temer-sao-paulo.jpg"
---
{% raw %}
<p>Militantes a favor da ex-presidente Dilma Rousseff (PT) marcaram um protesto contra o governo Michel Temer (PMDB) para o feriado desta quarta-feira (7), na Praça do Derby, na área central do Recife. Diante das acusações de uso de violência pela Polícia Militar de São Paulo em manifestações contrárias ao impeachment nos últimos dias, o Ministério Público de Pernambuco fez uma recomendação à PM para coibir eventual o uso excessivo de força pelos policiais. O Comando Geral da Polícia Militar comunicou oficialmente ao órgão que acata a recomendação.</p>
<p><strong>LEIA TAMBÉM</strong></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/09/04/manifestantes-fazem-atos-contra-governo-temer-em-capitais/">Manifestantes fazem atos contra governo Temer em capitais</a></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/08/31/militantes-protestam-no-recife-apos-impeachment-de-dilma/">Militantes protestam no Recife após impeachment de Dilma</a></p>
<p>O Ministério Público afirma que pediu ao comandante da PM, Carlos Alberto D’Albuquerque Maranhão Filho, que "determine aos seus subordinados a observância estrita do uso da força baseada nos princípios de necessidade e proporcionalidade, evitando excesso na utilização da força e emprego inadequado de armas (letais e não letais), com a consequente responsabilidade administrativa, civil e criminal dos policiais militares envolvidos. Os policiais militares deverão utilizar adequadamente os cadarços de identificação, colocando-os em local visível, tanto no uniforme operacional como nos coletes balísticos."</p>
<p>O procurador-geral de Justiça, Carlos Guerra de Holanda, designou três promotores - Bettina Guedes, Jecqueline Elihimas e Westei Conde - para um serviço de Prontidão Especial na Defesa da Cidadania da Capital, atuando na "promoção e na defesa dos direitos e garantias fundamentais" na cidade, "exclusivamente nas situações em que estes direitos forem ameaçados ou violados, sendo os demais casos encaminhados ao plantão regular." O serviço será das das 8h às 18h, no edifício-sede das Promotorias de Justiça da Capital, na Avenida Visconde Suassuna, 99. Os telefones do plantão (81) 3182.7470 e 3182.7445.</p>
{% endraw %}