---
id: 12513332
date: "2016-03-03T18:30:54Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "dataprev"
  - "naomi-campbell"
  - "pedestre"
  - "thiago-cunha"
categories:
  - "noticias"
title: "A\u00e7\u00e3o que pede afastamento de Cunha ainda n\u00e3o tem data para ser julgada"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="size-full wp-image-142270" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/03/stf-cunha4.jpg" alt="Foto: Antonio Cruz/ Agência Brasil" width="580" height="387" /> Foto: Antonio Cruz/ Agência Brasil</p>
<p><em>Da ABr</em></p>
<p>O pedido do procurador-geral da República, Rodrigo Janot, para que o presidente da Câmara dos Deputados, Eduardo Cunha (PMDB-RJ), seja afastado do cargo é discutido no Supremo Tribunal Federal (STF) em uma ação separada do inquérito julgado hoje (3). Nesta terça-feira, por unanimidade, os ministros do STF aceitaram denúncia contra Cunha pelos crimes de corrupção passiva e lavagem de dinheiro, abrindo ação penal contra ele na Corte.</p>
<p>Ainda não há previsão para que seja julgado o pedido de afastamento de Eduardo Cunha da presidência da Câmara.</p>
<p>No julgamento de hoje, o STF também aceitou denúncia contra a ex-deputada federal e atual prefeita de Rio Bonito (RJ), Solange Almeida, também por corrupção e lavagem de dinheiro. Solange é aliada do presidente da Câmara.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}