---
id: 12518034
date: "2016-05-12T18:21:09Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "educacao"
  - "mendonca"
  - "ministro"
  - "pernambuco"
categories:
  - "noticias"
title: "PT de Pernambuco j\u00e1 faz as primeiras cobran\u00e7as ao ministro Mendon\u00e7a Filho\u00b4 na Educa\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p>A deputada estadual e presidente da Comissão de Educação da Assembleia Legislativa, Teresa Leitão, fez sua primeira cobrança pública ao ministro da Educação do governo Temer, Mendonça Filho.</p>
<p>Na tarde desta quinta-feira (12), em seu discurso na posse do novo presidente e vice do Conselho Estadual de Educação, a deputada cobrou ao governo compromisso com o Plano Nacional de Educação, compromisso com a vinculação de recursos para a educação e com a manutenção do piso salarial do magistério.</p>
<p>"Como o ministro da Educação do governo agora é daqui, talvez seja mais fácil cobrar dele três pontos, que não estão claros no programa Pontes para o Futuro: não há um compromisso claro e evidente com o Plano Nacional de Educação. Há um forte movimento para o retorno da desvinculação dos recursos da educação, aí querem acabar de vez com os recursos da educação. O terceiro, compromisso com o piso salarial do magistério, que para eles é o terror dos prefeitos e governadores e tem que acabar, segundo eles", disse Teresa.</p>
<p>Na mesa com a deputada estava o secretário de Educação de Pernambuco, Fred Amâncio, o presidente empossado Ricardo Chaves e a ex-presidente Iêda Nogueira.</p>
<p>Já no plenário do conselho estavam o vice-presidente que também tomou posse e secretário de Educação de Goiana, Horácio Reis; o ex-governador Joaquim Francisco; o vereador e presidente da Comissão de Educação da Câmara do Recife, André Regis, além de demais conselheiros.</p>
<p>Teresa considerou, também, de extrema importância, "manter, implementar e assegurar as metas dos planos estaduais de educação e de seus correlatos nos municípios" e pediu respeito às deliberações das conferências de educação.</p>
<p>"Temos que exigir que as conquistas, que não são de governo A, B ou C, mas que são conquistas do povo brasileiro, levadas ao cabo pela luta dos educadores e educadoras, não sejam rompidas nesse governo interino", concluiu Teresa.</p>
{% endraw %}