---
id: 12537802
date: "2016-09-18T19:06:20Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "atencao-primaria"
  - "diversidade"
  - "dois-unidos"
  - "partidos-politicos"
categories:
  - "noticias"
title: "Parada da Diversidade de Dois Unidos tamb\u00e9m deve chamar aten\u00e7\u00e3o dos pol\u00edticos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/09/divulgao.jpg"
---
{% raw %}
<p>A <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/09/18/parada-da-diversidade-foi-diversa-tambem-na-quantidade-de-politicos/">Parada da Diversidade deste domingo (18) teve grande presença de políticos</a>, e isso deve se repetir no próximo domingo (25), a partir das 15hs, com a 8ª parada da Diversidade da Cidade do recife em Dois Unidos. O movimento que terá o tema “Eu tenho o direito de viver e amar livremente”, é organizado pelo Grupo de Cidadania aos homossexuais de Pernambuco (GCHP), e foi idealizado no ano de 2009, quando ocorreu a primeira parada , que reuniu, segundo a organização, 20 mil pessoas, e no ano seguinte 35 mil pessoas e no ano passado 50 mil pessoas.</p>
<p>A Parada traz varias atrações da musica local, como Xuxinha e Banda e Banda Só Zueira, além de dois trios elétricos, Dj´s Drag Queens, Go Go Boys, dentre outras, em um super palco. De acordo com o fundador da Parada de Dois Unidos, Ricardo José dos Santos, a expectativa para este ano é de reunir cerca de 50 mil pessoas.  Neste ano, a concentração será no Terminal de Ônibus de Dois Unidos, com e seguira pela Avenida Hildebrando de Vasconcelos, até o Centro de Treinamento do Santa Cruz Futebol Clube.</p>
{% endraw %}