---
id: 12515159
date: "2016-04-01T08:03:31Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "exercito"
  - "forca-tarefa"
  - "golpe"
  - "jose-serra"
  - "naomi-campbell"
  - "politica"
categories:
  - "noticias"
title: "'Ex\u00e9rcito n\u00e3o tem for\u00e7a pol\u00edtica para golpe', afirma Jos\u00e9 Serra"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><div id="Corpo"></p>
<p><img class="size-full wp-image-137819" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/12/jose-serra.jpg" alt="Foto: Moreira Mariz/ Agência Senado" width="580" height="387" /> Foto: Moreira Mariz/ Agência Senado</p>
<p><em>Estadão Conteúdo -</em> O senador José Serra (PSDB-SP) disse nessa quinta-feira, 31, em Lisboa que uma intervenção militar no Brasil só não acontece atualmente porque o Exército não tem mais a força política do passado. Segundo a BBC Brasil, o tucano disse considerar a crise pela qual o País passa mais grave do que a que levou ao golpe de Estado em 1964.</p>
<p>"A situação à época do golpe de 1964 era menos complexa do que a atual (...) Se o Exército brasileiro ainda tivesse a força que tinha naquele momento, não tenha dúvida de que já teria tido uma militarização no país", disse Serra, ao participar do 4º Seminário Luso-Brasileiro de Direito, na capital portuguesa, organizado pelo Instituto Brasiliense de Direito Público (IDP), do ministro do Supremo Tribunal Federal Gilmar Mendes.</p>
<p>Segundo o senador, o Exército brasileiro há muitos anos não tem força política no País. "A principal diferença entre o cenário atual e o daquela época é que não temos mais um Exército que se apresente como uma força política nos últimos 30 anos. O setor militar esteve ausente e, se Deus quiser, vai continuar ausente da política brasileira", afirmou.</p>
<p>Serra disse ainda que a troca de poder vai fazer bem à economia brasileira. "Vai haver um clima econômico a curto prazo mais favorável, pelas mudanças das expectativas. Mas esse novo governo vai ter de oferecer uma perspectiva também de médio e longo prazos." As informações são do jornal <b>O Estado de S. Paulo.</b></p>
<p></div></p>
{% endraw %}