---
id: 12541590
date: "2016-11-17T12:12:31Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "como-jogar"
  - "entrega"
  - "justica"
  - "seguradora-lider"
  - "senado"
  - "votacoes"
categories:
  - "noticias"
title: "Como l\u00edder, quero harmonizar vota\u00e7\u00f5es entre C\u00e2mara e Senado, diz Juc\u00e1"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/11/Romero-Juc\u00e1-1.jpg"
---
{% raw %}
<p><em>Estadão Conteúdo -</em> O senador Romero Jucá (PMDB-RR) assumiu <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/11/17/temer-formaliza-romero-juca-como-lider-do-governo-no-congresso/">oficialmente nessa quinta-feira, 17, a liderança do governo no Congresso</a>. Além de priorizar a pauta econômica, o senador afirmou que pretende fazer com que a Câmara e o Senado trabalhem em sincronia.</p>
<p>"É importante harmonizar as votações entre a Câmara e Senado porque muitas matérias que caminham em uma Casa e acabam paradas em outra. No próximo ano, devemos montar um calendário para que as duas Casas trabalhem em conjunto", afirmou.</p>
<p>&gt;&gt; <a title="Temer formaliza Romero Jucá como líder do governo no Congresso" href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/11/17/temer-formaliza-romero-juca-como-lider-do-governo-no-congresso/">Temer formaliza Romero Jucá como líder do governo no Congresso</a></p>
<p>O senador deu como exemplo a necessidade de votar uma regulamentação <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/11/08/romero-juca-diz-que-o-governo-temer-ira-aprovar-o-que-for-necessario-para-colocar-o-pais-no-rumo-certo/">de tramitação de medidas provisórias. As propostas tem prazo de até 120 dias para serem avaliadas</a> pelo Congresso, mas a maior parte do tempo é gasto pela Câmara e os projetos chegam ao Senado à beira de perder a validade. "O Senado tem sido condescendente, mas é preciso mudar isso."</p>
<p><h2>Investigações</h2></p>
<p>O peemedebista também minimizou o fato de assumir a liderança sendo <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/06/20/um-grave-atentado-contra-o-estado-diz-janot-sobre-pacto-juca-renan-sarney/">investigado na Justiça. Braço direito de Michel Temer, Jucá assumiu o Ministério do Planejamento </a>em maio, mas deixou a pasta em duas semanas após a revelação de gravações em que ele incitava o processo de impeachment da ex-presidente Dilma Rousseff para atrapalhar a operação Lava Jato.</p>
<p>"Não tenho nenhuma investigação. Eu tenho cobrado do Ministério Público a investigação e o esclarecimento. Estou no pleno exercício do meu mandato e tenho todas as condições de exercer a liderança", alegou.</p>
{% endraw %}