---
id: 12516940
date: "2016-04-27T11:20:26Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "mendonca-filho"
  - "michel-temer"
  - "ministro"
  - "telecomunicacoes"
categories:
  - "noticias"
title: "Mendon\u00e7a Filho \u00e9 cotado para ser ministro das Comunica\u00e7\u00f5es de Michel Temer"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="alignnone size-full wp-image-126711" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/05/mendonca0605.jpg" alt="mendonca0605" width="640" height="427" /></p>
<p>Além do PSDB, o vice-presidente Michel Temer (PMDB) decidiu incluir o DEM na sua equipe ministerial, segundo o Blog do Josias, do portal Uol. Substituto constitucional da presidente Dilma Rousseff, o peemedebista recebeu na noite dessa terça-feira (26) a visita do prefeito de Salvador, ACM Neto.</p>
<p>Segundo o blog, eles conversaram sobre o retorno da legenda à Esplanada. E acertaram que a definição da negociação será feito em reunião com a participação do senador Agripino Maia (RN), presidente do DEM nacional.</p>
<p>Para o DEM, deve ser destinado um ministério, provavelmente o das Comunicações. Por ora, os nomes mais cotados são os deputados de José Carlos Aleluia (BA) e Mendonça Filho (PE). Temer cogita também indicar Rodrigo Maia (RJ) para a função de líder do governo na Câmara. Já de acordo com o blog do Noblat, do jornal O Globo, o Ministério de Minas e Energia vai ser destinado ao democrata baiano.</p>
<p>Temer se reuniu também nesta noite com os líderes do PSDB na Câmara, Antonio Imbassahy (BA), e no Senado, Cássio Cunha Lima (PB). Disse que chamará na semana que vem o presidente da legenda, Aécio Neves.</p>
{% endraw %}