---
id: 12580753
date: "2019-01-23T18:43:06Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cartao-cidadao"
  - "e-titulo"
  - "mourao"
  - "recife"
  - "samarco"
categories:
  - "noticias"
title: "Mour\u00e3o vai receber t\u00edtulo de cidad\u00e3o do Recife no dia 08 de mar\u00e7o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/01/WhatsApp-Image-2019-01-23-at-18.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O deputado estadual Marco Aurélio, do PRTB, disse nesta quarta-feira, depois de encontro pessoal com o presidente em exercício Mourão, que o militar e vice de Bolsonaro  combinou de receber o titulo de cidadão do Recife, na Câmara Municipal, no dia 08 de março próximo, às 19 horas.</p></p>
<p><p>Além do deputado eleito Marco Aurélio, estava presente o presidente Nacional do partido Levy Fidélix e o presidente estadual da agremiação, Edinázio Silva.</p></p>
<p><p>Mourão serviu durante quatros anos aqui no Recife e os filhos nasceram na capital de Pernambuco.</p></p>
<p><p>Além da homenagem no Recife, o vice-presidente aceitou participar e dançar a valsa na festa de 15 anos da filha do deputado, no mesmo 08 de março, dia da mulher.</p></p>
<p><p>No encontro de hoje, Mourão perguntou se a festa do aniversário da filha do deputado, na mesma data do título, seria no Clube Náutico Capibaribe. Levy Fidélix deve tomar parte na mesma agenda, na capital pernambucana.</p></p>
<p><p>Em reunião em comemoração aos 25 anos do PRTB, em São Paulo, com a presença do general Mourão, eleito vice presidente de Bolsonaro, o militar já havia manifestado o desejo de receber o título de cidadão entre fevereiro e março do ano de 2019.</p></p>
<p><p>A data foi sugerida pelo próprio general. Nesse período, o militar deve estar exercendo a presidência da República em decorrência de uma viagem do presidente Bolsonaro.</p></p>
{% endraw %}