---
id: 12589890
date: "2019-08-25T16:58:07Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "amazonia"
  - "apostas"
  - "comissao-mista"
  - "congresso"
  - "mudancas"
  - "queimadas"
  - "terapia"
categories:
  - "noticias"
title: "Ap\u00f3s queimadas na Amaz\u00f4nia, Congresso ter\u00e1 comiss\u00e3o sobre mudan\u00e7as clim\u00e1ticas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/08/queimada-amazonia.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O presidente do Senado Federal, Davi Alcolumbre (DEM-AP), deve instalar na próxima terça-feira (27) a Comissão Mista Permanente sobre Mudanças Climáticas. A medida foi anunciada após o aumento das queimadas que atingem a Amazônia.</p></p>
<p><p>"Externo a preocupação de todos os parlamentares com as queimadas que atingem a Amazônia nos últimos dias", afirmou Alcolumbre em nota. "O nosso sentimento é de que este assunto merece uma atenção diferenciada para que possamos apresentar ao Brasil e ao mundo soluções efetivas".</p></p>
<p><p><strong>LEIA TAMBÉM</strong><br /></p>
<p>» <a href="https://jconline.ne10.uol.com.br/canal/mundo/brasil/noticia/2019/08/25/ex-presidente-do-inpe-diz-que-avisou-governo-sobre-risco-de-queimadas-386427.php">Ex-presidente do Inpe diz que avisou governo sobre risco de queimadas</a></p></p>
<p><p>Alcolumbre afirmou ainda na nota que vai conversar com o presidente da Câmara dos Deputados, Rodrigo Maia (DEM-RJ), sobre o andamento dos trabalhos na comissão. O presidente do colegiado será o senador Alessandro Vieira (Cidadania-SE).</p></p>
<p><h2>Queimadas na Amazônia</h2></p>
<p><p>O <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2019/08/23/video-em-que-indigena-chora-por-incendio-e-de-julho-e-foi-gravado-em-minas-gerais-e-nao-na-amazonia/">Projeto Comprova</a> apurou que, em 2019, foi registrado pelo Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe) o maior número de focos de queimada dos últimos cinco anos. Apenas no bioma da Amazônia foram registrados 65,1% dos focos de incêndio.</p></p>
<p><p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2019/08/23/video-em-que-indigena-chora-por-incendio-e-de-julho-e-foi-gravado-em-minas-gerais-e-nao-na-amazonia/">Vídeo em que indígena chora por incêndio é de julho e foi gravado em Minas Gerais e não na Amazônia</a></p></p>
<p><p>Além disso, como mostrou o Comprova, o aumento das queimadas acontece em meio à alta do desmatamento. De acordo com medições do sistema Deter, do Inpe, houve salto de 278% nos alertas de desmate de julho de 2019 em relação ao mesmo mês do ano passado.</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><div class="flourish-embed flourish-map" data-src="visualisation/615873"> </div></p>
<p><p><script src="https://public.flourish.studio/resources/embed.js"></script></p></p>
{% endraw %}