---
id: 12582380
date: "2019-02-26T10:26:53Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "educacao"
  - "ministro"
  - "naomi-campbell"
  - "paulo-camara"
  - "ricardo-salles"
categories:
  - "noticias"
title: "Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Paulo C\u00e2mara diz que n\u00e3o vai acatar sugest\u00f5es do ministro Ricardo V\u00e9lez"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/01/Governador-Paulo-Camara-recebe-o-Ministro-da-Educacao-Ricardo-Velez06.jpg"
---
{% raw %}
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-211320" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2019/02/mec-1.jpg" alt="" width="501" height="461" /></p></p>
{% endraw %}