---
id: 12587292
date: "2019-06-15T10:29:30Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "juntas-politico"
  - "politica"
categories:
  - "opiniao"
title: "Cr\u00f4nica da Pol\u00edtica: De Nero e Napole\u00e3o, todo pol\u00edtico tem um pouco deles"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/06/sergio-moro-2-1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Ouça mais uma edição da Crônica da Política do correspondente da Rádio Jornal em Brasília, <a href="https://twitter.com/romoaldodesouza">Romoaldo de Souza</a>.</p></p>
<p><p><iframe src="https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/637042194&amp;color=%23ff5500&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_comments=true&amp;show_user=true&amp;show_reposts=false&amp;show_teaser=true&amp;visual=true" width="100%" height="300" frameborder="no" scrolling="no"></iframe></p></p>
{% endraw %}