---
id: 12593476
date: "2019-11-25T17:14:46Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "direitos-humanos"
categories:
  - "noticias"
title: "T\u00falio Gad\u00ealha vai \u00e0 Su\u00ed\u00e7a discutir direitos humanos e escravid\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/08/tulio-gadelha.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O deputado federal <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2019/11/21/tulio-gadelha-apresenta-38-emendas-contra-retrocesso-de-medidas-de-bolsonaro-na-area-do-trabalho/">Túlio Gadêlha</a> (PDT-PE) vai esta semana a Genebra, na Suíça, para o Fórum das Nações Unidas sobre Empresas e Direitos Humanos. O parlamentar vai participar de reuniões sobre trabalho escravo.</p></p>
<p><p>Nesta terça-feira (26), Gadêlha vai participar de um painel sobre ações legislativas em países como Austrália, Inglaterra, Hong Kong, Holanda e Brasil para combater formas modernas de trabalho escravo. Depois, participará o encontro "Dois caminhos convergem: ligando a escravidão moderna e agendas de trabalho e direitos humanos".</p></p>
<p><p>Na quinta-feira (28), estará em uma reunião com a alta-comissária da ONU para os Direitos Humanos, <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2019/09/22/bachelet-critica-bolsonaro-e-diz-que-lamenta-pelo-brasil/">Michelle Bachelet</a>, que é ex-presidente do Chile. Recentemente, o <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2019/09/04/bolsonaro-ataca-pai-de-bachelet-morto-pela-ditadura-chilena-e-e-criticado-por-pinera/">presidente Jair Bolsonaro (PSL), ao qual Gadêlha faz oposição, atacou o pai de Bachelet</a>, morto durante a ditadura militar chilena. </p></p>
<p><p>A pauta da reunião com Bachelet são as formas contemporâneas de escravidão. </p></p>
<p><p>Ainda na quinta-feira (28), o deputado terá uma reunião com a Cruz Vermelha para tratar de "questões relacionadas ao Recife".</p></p>
<p><p>Segundo o pedetista, a missão oficial não representa custos à Câmara dos Deputados. A viagem, de acordo com Gadêlha, será paga pela organização Freedom Fund.</p></p>
{% endraw %}