---
id: 12580226
date: "2019-01-10T07:15:28Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "contran"
  - "ministerio"
  - "trabalho"
categories:
  - "noticias"
title: "STF rejeita a\u00e7\u00e3o contra extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/11/toffoli.jpg"
---
{% raw %}
<p><p><em>Agência Brasil</em> - O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Dias Toffoli, rejeitou nessa quarta-feira (9) pedido feito pela Federação Nacional dos Advogados para suspender a decisão do governo federal que exinguiu o Ministério do Trabalho e determinou a redistribuição das atribuições da pasta entre outros ministérios.</p></p>
<p><p>Na decisão, Toffoli entendeu que a federação não tem legitimidade legal para entrar no Supremo com uma ação de descumprimento de preceito fundamental (ADPF) para questionar a extinção. Na ação, a federação alegou que as medidas dissolveram a estrutura de proteção ao trabalho.</p></p>
<p><p>"No âmbito das organizações sindicais, apenas as confederações sindicais estão legitimadas à propositura de ações de controle concentrado. Sindicatos e federações, ainda que possuam abrangência nacional, não se inserem no rol dos legitimados a tanto", decidiu o ministro.</p></p>
<p><p><strong>LEIA TAMBÉM</strong><br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2019/01/09/pdt-vai-ao-supremo-contra-fim-do-ministerio-do-trabalho/">PDT vai ao Supremo contra fim do Ministério do Trabalho</a></p></p>
<p><p>A redistribuição de parte das atribuições da pasta foram definidas pela Medida Provisória (MP) 870/2019, que repassou ao Ministério da Economia a maioria das funções.</p></p>
<p><p>Dentro da pasta comandada pelo ministro Paulo Guedes, a Secretaria Especial de Fazenda comandará o Conselho Curador do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS) e o Conselho Deliberativo do Fundo de Amparo aos Trabalhadores (Codefat), que administra o seguro desemprego e o abono salarial, entre outras atribuições.</p></p>
<p><p>A área de qualificação profissional ficará a cargo da Secretaria Especial de Produtividade. No entanto, a concessão de registros sindicais passará para o Ministério da Justiça.</p></p>
{% endraw %}