---
id: 12587599
date: "2019-06-22T16:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "moro"
  - "oposicao"
  - "paulo-camara"
  - "pros"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Oposi\u00e7\u00e3o a Paulo C\u00e2mara quer demarcar territ\u00f3rio em ato pr\u00f3-Moro no Recife"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/06/WhatsApp-Image-2019-06-21-at-19.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Uma nova manifestação nacional em apoio ao ministro da justiça e segurança pública, Sérgio Moro, está prevista para o último final de semana do mês.</p></p>
<p><p>Em Pernambuco, o deputado estadual Marco Aurélio (PRTB), líder da oposição na Alepe, ao lado de movimentos de direita, estão envolvidos diretamente com a convocação e organização do evento.</p></p>
<p><p>“O novo ato tem como objetivo mostrar que estão ao lado do ministro após a divulgação de supostos diálogos que teriam ocorrido entre Moro e procuradores da república. Na época o ministro era juiz federal e responsável pelos processos da Operação Lava Jato em Curitiba. O momento é importante para mostrar que Moro não está sozinho, que continuamos acreditando na luta pelo combate à corrupção, como foi na operação Lava Jato, na época com atuação justa e legal do nosso atual ministro da Justiça”, disse Marco Aurélio.</p></p>
<p><p>A manifestação está marcada para o dia 30 de julho, a partir das 14h , em frente a Padaria Boa Viagem, na Zona Sul do Recife</p></p>
<p><p>No dia 26 de maio uma multidão lotou a avenida Boa Viagem, para um ato em apoio ao presidente Jair Bolsonaro. Segundo os organizadores cerca de 100 mil pessoas participaram do ato que declarava apoio ao presidente. O deputado Marco Aurélio, além de grupos de direita em Pernambuco, também foram responsáveis pela organização desta manifestação.</p></p>
{% endraw %}