---
id: 12580622
date: "2019-01-21T13:00:24Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alimentacao"
  - "auxilio"
  - "combustivel"
  - "crise-sanitaria"
  - "galvao-bueno"
  - "recife"
  - "vereadores"
categories:
  - "noticias"
title: "Sem crise, vereadores do Recife v\u00e3o gastar 3 milh\u00f5es com aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o e combust\u00edvel em 2019"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/07/C\u00e2mara_Municipal_de_Recife-580x386.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Sem alarde, a Câmara de Vereadores do Recife assinou dois termos aditivos em contratos para auxílio-alimentação e combustível de parlamentares e servidores.</p></p>
<p><p>No aditivo contratual de auxílio-alimentação, a Câmara vai gastar 117 mil reais por mês com os cartões eletrônicos do benefício, totalizando em doze meses 1,4 milhão de reais.</p></p>
<p><p>No aditivo do combustível, o gasto total previsto em 2019 será de 1,6 milhão de reais.</p></p>
<p><p>Os dois aditivos, publicados no último sábado (19), totalizam mais de 3 milhões de reais em 2019.</p></p>
<p><p>A Câmara do Recife tem um orçamento anual de mais de 150 milhões de reais para atender apenas 39 parlamentares.</p></p>
<p><p>Segundo especialistas, o valor é alto "por a Constituição Federal prever um percentual fixo das receitas municipais para as Câmaras".</p></p>
<p><p>"Para diminuir, só uma mudança na Constituição pelo Congresso ou os próprios vereadores se autolimitando", explica o especialista, sob reserva de fonte.</p></p>
<p><p>Em julho de 2018, o blog revelou, em mais uma polêmica na Casa, uma lei aumentou em 15% o auxílio-alimentação. A OAB, ao interpretar a lei, entendeu que o aumento atingia também os parlamentares. O primeiro-secretário da Câmara, deputado estadual eleito Marco Aurélio (PRTB), negou o aumento para os vereadores, dizendo que só beneficiava os servidores.</p></p>
<p><p>Segundo nota oficial da Câmara, na época, os parlamentares continuariam a receber "apenas" 3 mil reais mensais de auxílio-alimentação, sem o aumento de 15%.</p></p>
<p><p>“O projeto contempla apenas os servidores da Casa. Os parlamentares são classificados como agentes políticos e não na qualidade de servidores. O fato está descrito nas leis 259/2017 e 17997/2014, aprovadas pelo plenário da Câmara”, disse a nota.</p></p>
<p><p>Os vereadores já tentaram reajustar em 50% o auxílio-alimentação em 2017. Após a repercussão nacional da questão, os vereadores revogaram o aumento do auxílio-alimentação, mantendo o valor de 3 mil reais.</p></p>
<p><p>A sociedade civil chegou a organizar protestos na Câmara e a TV Globo fez matérias nacionais, criticando os vereadores, na época.</p></p>
<p><p><strong>LEIA TAMBÉM <br /></p>
<p> </strong>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2018/07/23/sem-crise-vereadores-do-recife-aumentam-em-15-o-proprio-auxilio-alimentacao-para-3-450-reais-por-mes/">Sem crise, vereadores do Recife aumentam em 15% o próprio auxílio-alimentação para 3.450 reais por mês</a><strong><br /></p>
<p> </strong></p></p>
<p><p><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2018/07/24/ma-interpretacao-diz-vereador-sobre-aumento-do-auxilio-alimentacao/"><strong>'Má interpretação', diz vereador sobre aumento do auxílio-alimentação</strong></a></p></p>
{% endraw %}