---
id: 12580163
date: "2019-01-08T14:37:59Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "educacao"
  - "fundacao-renova"
  - "jovens"
  - "mendonca-filho"
categories:
  - "noticias"
title: "Mendon\u00e7a Filho vai trabalhar na Funda\u00e7\u00e3o Lemann, voltada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de jovens"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/11/mendon\u00e7a-filho2.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O deputado federal e ex-ministro da Educação, Mendonça Filho, anunciou, nesta terça-feira, que vai integrar a equipe de consultores da Fundação Lemann a partir de fevereiro, quando encerra seu mandato na Câmara dos Deputados.</p></p>
<p><p>A Fundação Lemann é uma organização sem fins lucrativos e trabalha por uma educação pública de qualidade, uma das mais conceituadas entidades do terceiro setor no país.</p></p>
<p><p>De acordo com o site da entidade, a Fundação Lemann trabalha para gerar oportunidades para alunos de norte a sul do país, apoia milhares de escolas com soluções inovadoras e iniciativas que dão bons resultados e trabalha com professores, gestores escolares, secretarias de educação e governos.</p></p>
<p><p>Mendonça Filho tem 30 anos de experiência no setor público, exerceu mandatos legislativos como deputado estadual e federal; mandatos no Executivo como vice-governador e governador de Pernambuco e cargos executivos como secretário de Estado e ministro da Educação.</p></p>
<p><p>A partir de fevereiro Mendonça Filho vai atuar também junto a UNESCO.</p></p>
<p><p>Formado em Administração de Empresas pela Universidade de Pernambuco, fez o curso de Gestão Pública pela Kennedy School, Escola de Governo da Universidade de Harvard (EUA).</p></p>
{% endraw %}