---
id: 12588692
date: "2019-07-23T18:15:43Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "mortes"
categories:
  - "noticias"
title: "Ap\u00f3s reclama\u00e7\u00e3o sobre viol\u00eancia, SDS diz que roubos e mortes ca\u00edram"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/07/antonio-de-padua-7.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>A Secretaria de Defesa Social (SDS) respondeu nesta terça-feira (23) <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2019/07/23/setor-sucroenergetico-reclama-de-onda-de-violencia-rural-na-sds/">as reclamações de empresários sobre a violência na Zona da Mata</a>. A pasta afirmou que houve redução tanto no número de roubos quanto no de homicídios no primeiro semestre deste ano, em relação ao mesmo período do ano passado.</p></p>
<p><p>Foram registrados, nos seis primeiros meses de 2019, 3.999 Crimes Violentos Contra o Patrimônio (CVP), categoria em que estão os roubos. Em 2018, foram 4.998, o que representa uma queda de 20%.</p></p>
<p><p>Entre os Crimes Violentos Letais Intencionais (CVLI), a queda foi de 18,96%. Foram registrados, segundo a SDS, 422 em 2018 e 342 em 2019.</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p>Em nota, a pasta afirmou que "o secretário Antonio de Pádua recebe, habitualmente, diversos setores da sociedade não apenas para conversar sobre segurança pública e receber sugestões, mas também para prestar contas do que vem sendo feito pela gestão pública e resultados alcançados".</p></p>
<p><p>A SDS prometeu criar uma força-tarefa para analisar o cenário e fortalecer o enfrentamento de problemas pontuais na Zona da Mata.</p></p>
<p><p>"Essas reduções são resultado de muito trabalho e significativos investimentos feitos pelo governo Paulo Câmara na segurança pública. E novas ações e ajustes operacionais estão em curso para ampliar a repressão a grupos criminosos, por meio de inteligência e investigação policial, e aumentar a tranquilidade nas ruas. Até o final do ano, mais de mil policiais civis e militares serão formados e, já no início de 2020, reforçam o efetivo das operativas, com destaque para a Diretoria do Interior I, que abrange a Zona da Mata."</p></p>
{% endraw %}