---
id: 12593339
date: "2019-11-20T17:35:02Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ajuda-humanitaria"
  - "antifa"
  - "bolsonaro"
  - "candidatura-propria"
  - "forcas-armadas"
  - "marilia"
  - "naomi-campbell"
  - "presidente"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Presidente do PT Recife diz que candidatura pr\u00f3pria de Mar\u00edlia n\u00e3o ajuda e s\u00f3 divide as for\u00e7as anti-bolsonaro"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/11/oi-25.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Cirilo Mota, presidente eleito do PT Recife, disse que, “para derrotar Bolsonaro”, o mais importante seria fortalecer a Unidade Popular e não uma candidatura propria, neste momento.</p></p>
<p><p><strong>LEIA TAMBÉM</strong><br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2019/11/19/nao-falamos-de-eleicao-diz-joao-campos-sobre-encontro-com-lula/">‘Não falamos de eleição’, diz João Campos sobre encontro com Lula</a><br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2019/11/18/no-recife-lula-usou-jantar-reservado-para-sinalizar-que-marilia-arraes-esta-no-jogo/">No Recife, Lula usou jantar reservado para sinalizar que Marília Arraes está no jogo</a><br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2019/11/17/o-que-a-visita-de-lula-ao-recife-diz-sobre-o-pt-nas-eleicoes-2020/">O que a visita de Lula ao Recife diz sobre o PT nas eleições 2020</a><br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2019/11/17/teresa-leitao-liga-fala-de-lula-a-possibilidades-concretas-de-candidatura-propria-no-recife/">Teresa Leitão liga fala de Lula a ‘possibilidades concretas’ de candidatura própria no Recife</a></p></p>
<p><p>“Na minha visão, uma candidatura própria no Recife em 2020 não traz benefício nenhum para o para o partido e principalmente para a luta central; derrotar Bolsonaro. Joga o partido no isolamento. Impede de negociarmos eleições importantes para o PT em várias cidades do Estado com a Frente Popular. Divide às forças anti-bolsonaro", disse acreditar.</p></p>
<p><p>"A aliança de 2018 rendeu a eleição de um senador e a volta para Câmara Federal e uma aliança em 2020 vai viabilizar o fortalecimento em várias cidades. Nosso principal objetivo é a eleição nacional de Lula em 2022”, afirma.</p></p>
{% endraw %}