---
id: 12588573
date: "2019-07-21T08:45:24Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "balance"
  - "caminhao"
  - "deputado"
  - "galvao-bueno"
  - "politica"
categories:
  - "noticias"
title: "Cr\u00f4nica da Pol\u00edtica: 'S\u00f3 v\u00e3o calar a minha boca se meterem bala', diz deputado"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/07/Deputado-Boca-Aberta.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Ouça mais uma edição da <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/?s=cr%C3%B4nica+da+pol%C3%ADtica&amp;search-buttom=ok">Crônica da Política</a> do correspondente da <a href="https://radiojornal.ne10.uol.com.br/">Rádio Jornal</a> em Brasília, <a href="https://twitter.com/romoaldodesouza">Romoaldo de Souza</a>.</p></p>
<p><p><iframe src="https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/653678150&amp;color=%23ff5500&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_comments=true&amp;show_user=true&amp;show_reposts=false&amp;show_teaser=true&amp;visual=true" width="100%" height="300" frameborder="no" scrolling="no"></iframe></p></p>
{% endraw %}