---
id: 12593820
date: "2019-12-06T15:24:19Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "cereais"
  - "empresas-aereas"
  - "licitacao"
  - "parques-nacionais"
  - "recife"
  - "vereadores"
  - "voos-internacionais"
categories:
  - "noticias"
title: "C\u00e2mara de Vereadores do Recife abre licita\u00e7\u00e3o de 150 mil reais para 'passagens a\u00e9reas nacionais e internacionais'"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/05/C\u00e2mara_Municipal_de_Recife-580x386-748x410-1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>A Câmara de Vereadores do Recife divulgou edital de licitação para aquisição de "passagens aéreas nacionais e internacionais" para atender os parlamentares e servidores do órgão.</p></p>
<p><p>A licitação foi publicada no Diário Oficial desta quinta-feira (5).</p></p>
<p><p>O custo máximo estimado da licitação ficou, segundo o edital, em 150 mil reais.</p></p>
<p><p>A Câmara do Recife quer contratar uma empresa para fazer o "agenciamento de passagens".</p></p>
<p><p>A licitação está sendo conduzida pelo pregoeiro da Câmara de Vereadores.</p></p>
<p><p>A disputa entre as propostas das empresas ocorrerá em 18 de dezembro.</p></p>
<p><p>A Câmara do Recife tem 39 vereadores.</p></p>
<p><p>O seu orçamento anual é de mais de 150 milhões de reais.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-222758" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2019/12/blogs-2.jpg" alt="" width="1008" height="295" /></p></p>
{% endraw %}