---
id: 12584370
date: "2019-04-09T15:15:13Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "lula"
  - "naomi-campbell"
  - "paulo-camara"
  - "prisao"
  - "social1"
categories:
  - "noticias"
title: "Chefe de gabinete de Paulo C\u00e2mara diz que 'pris\u00e3o de Lula n\u00e3o \u00e9 a pris\u00e3o de um homem, mas de uma classe social'"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/11/milton-coelho.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O chefe de gabinete do governador, Milton Coelho (PSB), repercutiu, em uma rede social, a passagem de um ano da prisão do ex-presidente Lula (PT).</p></p>
<p><p>"Há um ano o presidente Lula é preso político no Brasil. A prisão de Lula não é a prisão de um homem, mas de uma classe social. Oremos pelo Brasil, pela democracia e por Lula!", disse Milton.</p></p>
<p><p>Não é a primeira vez que Milton repercute questões nacionais.</p></p>
<p><p><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2019/02/20/chefe-de-gabinete-de-paulo-camara-faz-duras-criticas-contra-a-reforma-da-previdencia-de-bolsonaro/">Em fevereiro, disse a que reforma da previdência de Bolsonaro “vai enriquecer os agentes financeiros mais ainda e jogar na miséria milhões de brasileiros em pouco tempo”.</a></p></p>
<p><p>Chefe de gabinete de Paulo Câmara (PSB), com status de secretário estadual, Milton Coelho é o primeiro suplente de deputado federal do PSB, foi vice-prefeito do Recife e presidente estadual do PSB.</p></p>
<p><p>É também colega de concurso do governador, como auditor concursado do TCE.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-213308" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2019/04/blogs1.jpg" alt="" width="643" height="851" /></p></p>
{% endraw %}