---
id: 12585683
date: "2019-05-08T17:39:32Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ar-condicionado"
  - "onibus"
  - "votacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Sem qu\u00f3rum, vota\u00e7\u00e3o sobre ar condicionado em \u00f4nibus \u00e9 adiada"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/12/onibus.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Com apenas 11 vereadores no plenário, a Câmara do Recife adiou para a próxima segunda-feira (13) a votação em segunda discussão do projeto de lei que prevê a instalação de ar condicionado nos ônibus que circulam na capital pernambucana.</p></p>
<p><p>Treze vereadores faltaram e 15 tiveram a ausência justificada.</p></p>
<p><p>A proposta foi aprovada em primeira discussão nessa terça-feira (7), seguindo parecer favorável da Comissão de Acessibilidade e Mobilidade Urbana.</p></p>
<p><p>No mesmo dia, o plenário rejeitou o <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2019/04/29/com-parecer-contrario-camara-do-recife-vai-votar-pl-sobre-ar-condicionado-em-onibus/">parecer contrário ao projeto que havia sido apresentado na Comissão de Legislação e Justiça da Casa</a>. Foram por 24 votos contra o relatório e quatro favoráveis.</p></p>
<p><p>O debate foi por causa da lei municipal que transferiu para o Consórcio de Transportes da Região Metropolitana do Recife a gestão do transporte público. Para uma parte dos vereadores, cabe ao consórcio decidir sobre o assunto, enquanto outros acreditam que segue com a Câmara essa responsabilidade.</p></p>
<p><p>Se o projeto passar na segunda votação e for sancionado pelo prefeito Geraldo Julio (PSB), as empresas terão seis meses para climatizar os veículos.</p></p>
{% endraw %}