---
id: 12593743
date: "2019-12-04T16:00:08Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "recebimento"
  - "sancoes"
  - "taxas-federais"
categories:
  - "noticias"
title: "Isaltino diz que \u2018adequa\u00e7\u00e3o na Previd\u00eancia\u2019 \u00e9 para evitar san\u00e7\u00f5es no recebimento de verbas federais"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/11/isaltino-nascimento.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O aumento na contribuição dos servidores estaduais à Previdência, de 13,5% para 14%, e a implementação de um sistema complementar para novos funcionários foram debatidos, em audiência pública na Alepe.</p></p>
<p><p>O encontro foi promovido, em conjunto, pelas Comissões de Justiça, Finanças e Administração Pública, a fim de discutir o Projeto de Lei Complementar (PLC) nº 830/2019, apresentado pelo Poder Executivo no último dia 21 de novembro.</p></p>
<p><p>Segundo o Governo Estadual, a proposta que amplia a contribuição da categoria não é uma Reforma da Previdência, mas uma adequação às mudanças previstas na Emenda Constitucional (EC) nº 103/2019.</p></p>
<p><p>O texto do Governo Federal prevê que os Estados com recursos insuficientes para cobrir os compromissos assumidos com os aposentados – ou seja, com déficits atuariais no sistema previdenciário, como é o caso de Pernambuco – não podem ter alíquotas previdenciárias menores que as da União.</p></p>
<p><p>A matéria enviada pelo Executivo Estadual também incrementa a contribuição do próprio Governo sobre a folha de pagamento de 27% para 28%.</p></p>
<p><p>“Se não fizer essas alterações, o Estado fica impedido de receber transferências voluntárias da União e de celebrar convênios e financiamentos com órgãos ou instituições financeiras federais”, alertou Maurício Benedito, diretor de Previdência Social da Fundação de Aposentadorias e Pensões dos Servidores de Pernambuco (Funape).</p></p>
<p><p>“Ninguém deseja essas sanções, que prejudicariam muito os cidadãos pernambucanos. Por isso, estamos fazendo uma adequação mínima ao que exige a EC 103. Não é, ainda, um projeto de reforma da Previdência Estadual, em que seriam discutidos temas como idade e tempo de contribuição para aposentadorias”, declarou Benedito.</p></p>
<p><p>A gravidade das possíveis punições foi reforçada pelo líder do Governo, deputado Isaltino Nascimento (PSB).</p></p>
<p><p>“Quase não recebemos mais recursos da União, mas ainda temos muitos convênios vigentes com valores a receber. Ou aumentamos a alíquota, ou vamos perder essas verbas”, considerou o parlamentar.</p></p>
{% endraw %}