---
id: 12589738
date: "2019-08-21T17:45:31Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "pernambucanos"
  - "prefeitos"
  - "reforma-tributaria"
  - "reuniao"
categories:
  - "noticias"
title: "Prefeitos pernambucanos far\u00e3o reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria para discutir reforma tribut\u00e1ria"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/05/c\u00e2mara-dos-deputados-2019.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Na próxima terça-feira, 27/08, às 9h, no auditório da Associação Municipalista de Pernambuco (Amupe), a entidade promove uma assembleia extraordinária com foco principal em analisar a proposta da Reforma Tributária que o Governo Federal deverá enviar à Câmara nos próximos dias.</p></p>
<p><p>A discussão conta com a presença do secretário estadual da Fazenda, Décio Padilha e Eduardo Stranz, assessor da CNM.</p></p>
<p><p>A pauta também se estende para outros encaminhamentos como a exposição sobre a Conferência Estadual de Clima, pelo secretário estadual de Meio Ambiente e Sustentabilidade, José Antônio Bertotti.</p></p>
<p><p>Pernambuco será sede em outubro próximo da Conferência Nacional de Mudanças do Clima e Energia Renováveis. Esse evento objetiva promover o diálogo, formulação de propostas e soluções de importantes temas que serão tratados na 25ª Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP 25), a se realizar em dezembro deste ano, no Chile.</p></p>
<p><p>Também será tratada a Legislação e Regulamentação do Transporte Alternativo (Lotações). Os gestores vão ouvir Marília Bezerra, presidente da Empresa Pernambucana de Transporte Intermunicipal- EPTI.</p></p>
<p><p>O presidente da Amupe, José Patriota, promete atualizar os gestores sobre o andamento da XIII Cúpula Hemisférica de Prefeitos e Governos Locais evento, Latino-Americano a ser realizado em março do próximo ano no Recife, com a coordenação da Amupe, Governo do Estado e CNM.</p></p>
{% endraw %}