---
id: 12393048
date: "2008-09-06T12:18:17Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "frente-popular"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa ressalta participa\u00e7\u00e3o popular na gest\u00e3o de Pel\u00f3pidas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Veja a declara&ccedil;&atilde;o do candidato Jo&atilde;o da Costa, em nome da Frente do Recife, a respeito do falecimento do ex-prefeito Pel&oacute;pidas Silveira.</p></p>
<p><p>Nota</p></p>
<p><p>&quot;Para gente &eacute; um profundo pesar o falecimento de Pel&oacute;pidas Silveira. Ele foi o primeiro prefeito do Recife eleito pelo voto direto. Criou pol&iacute;ticas de participa&ccedil;&atilde;o popular, em uma gest&atilde;o democr&aacute;tica. Cuidou da cidade e cuidou das pessoas. Foi um marco, uma refer&ecirc;ncia para n&oacute;s. Depois de muito tempo, queremos dar continuidade ao seu projeto de uma cidade mais humana e solid&aacute;ria. Ele deixa um exemplo para todo cidad&atilde;o que quer construir uma cidade mais justa e entra para Hist&oacute;ria com grande pesar. E n&oacute;s quisemos, eu e Milton Coelho, com o nome de nossa coliga&ccedil;&atilde;o, fazer uma homenagem. Vemos seu falecimento com muita tristeza&quot;, declarou o candidato Jo&atilde;o da Costa, em nome da coliga&ccedil;&atilde;o da Frente do Recife.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}