---
id: 12391889
date: "2008-08-12T10:04:15Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "direito"
  - "ensino-privado"
categories:
  - "noticias"
title: "Especialistas trazem experi\u00eancias da gest\u00e3o das funda\u00e7\u00f5es de direito privado na sa\u00fade "
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face="Times New Roman">No momento em que o Governo do Estado encaminha projeto de lei para cria&ccedil;&atilde;o de funda&ccedil;&otilde;es de direito privado para gest&atilde;o da sa&uacute;de, o Sindsa&uacute;de-PE promove a Plen&aacute;ria da Sa&uacute;de P&uacute;blica, amanh&atilde; (13), no audit&oacute;rio do Hospital da Restaura&ccedil;&atilde;o, &agrave;s 9h. </font><font size="2"></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p></font></p></p>
<p><p>Para esse debate, foram convidados dois especialistas de S&atilde;o Paulo e Minas Gerais em sa&uacute;de p&uacute;blica, representantes dos poderes p&uacute;blicos, do Minist&eacute;rio P&uacute;blico Federal e Estadual.</p></p>
<p><p>O primeiro deles &eacute; o m&eacute;dico sanitarista Ricardo Menezes, que ir&aacute; apresentar experi&ecirc;ncias da gest&atilde;o da sa&uacute;de p&uacute;blica no Estado de S&atilde;o Paulo. Ele &eacute; especialista em sa&uacute;de p&uacute;blica, administra&ccedil;&atilde;o hospitalar e vigil&acirc;ncia sanit&aacute;ria.</p></p>
<p><p>O segundo &eacute; Renato Barros, da Confedera&ccedil;&atilde;o Nacional dos Trabalhadores da Seguridade Social - CNTSS, que ir&aacute; contextualizar a realidade de Minas Gerais. O objetivo dessa plen&aacute;ria &eacute; avaliar o Sistema &Uacute;nico de Sa&uacute;de &ndash; SUS e as funda&ccedil;&otilde;es p&uacute;blicas de direito privado na gest&atilde;o da sa&uacute;de p&uacute;blica. O evento &eacute; aberto ao p&uacute;blico.</p> </p>
{% endraw %}