---
id: 12388302
date: "2008-04-27T12:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "desaparecidos"
  - "expedicao"
  - "folia-pernambucana"
  - "livro"
  - "partidos-politicos"
  - "segunda-onda"
  - "serasa"
categories:
  - "noticias"
title: "Edi\u00e7\u00e3o pernambucana de livro sobre desaparecidos pol\u00edticos ser\u00e1 lan\u00e7ada no Pal\u00e1cio nesta segunda"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">O governador Eduardo Campos participa nesta segunda-feira (28), &agrave;s 16 horas, no Pal&aacute;cio do Campo das Princesas, do lan&ccedil;amento da edi&ccedil;&atilde;o pernambucana do livro &ldquo;Direito &agrave; Mem&oacute;ria e &agrave; Verdade&rdquo;. A publica&ccedil;&atilde;o relata o trabalho desenvolvido pela Comiss&atilde;o Especial do Governo Federal sobre Mortos e Desaparecidos Pol&iacute;ticos, criada em 1995. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Pernambuco &eacute; o primeiro estado do Pa&iacute;s a editar o livro, que registra a luta incessante dos familiares de mortos e desaparecidos pol&iacute;ticos por justi&ccedil;a. Com este lan&ccedil;amento, o Governo do Estado d&aacute; in&iacute;cio &agrave;s comemora&ccedil;&otilde;es dos 60 anos da Declara&ccedil;&atilde;o Universal dos Direitos Humanos em Pernambuco, a ser celebrado em 10 de dezembro. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">&ldquo;Trata-se de mais uma demonstra&ccedil;&atilde;o do compromisso do Governo do Estado junto aos que, por convic&ccedil;&otilde;es pol&iacute;ticas, atuaram no enfrentamento do regime de exce&ccedil;&atilde;o com vistas ao retorno da democracia no Brasil&rdquo;, explica o secret&aacute;rio Executivo de Justi&ccedil;a e Direitos Humanos do Governo do Estado, Rodrigo Pelegrino.</font></p> </p>
{% endraw %}