---
id: 12386758
date: "2008-03-04T20:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "naomi-campbell"
  - "universidades"
categories:
  - "noticias"
title: "Promotor n\u00e3o v\u00ea sentido em exist\u00eancia de funda\u00e7\u00f5es de apoio a universidades"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">N&atilde;o h&aacute; mais sentido em que essas funda&ccedil;&otilde;es de apoio ocupem o espa&ccedil;o p&uacute;blico e desempenhem atividades empresariais&quot;. A afirma&ccedil;&atilde;o foi feita nesta ter&ccedil;a-feira (4) pelo promotor de Justi&ccedil;a do Minist&eacute;rio P&uacute;blico do Distrito Federal e dos Territ&oacute;rios (MPDFT), Gladaniel Palmeira de Carvalho, que prestou esclarecimentos &agrave; Comiss&atilde;o Parlamentar de Inqu&eacute;rito (CPI) das Organiza&ccedil;&otilde;es N&atilde;o-Governamentais sobre o processo que tramita no &acirc;mbito do Minist&eacute;rio P&uacute;blico com o objetivo de investigar a m&aacute; utiliza&ccedil;&atilde;o de recursos p&uacute;blicos por parte da Funda&ccedil;&atilde;o de Empreendimentos Cient&iacute;ficos e Tecnol&oacute;gicos (Finatec), ligada &agrave; Universidade de Bras&iacute;lia (UnB). </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Segundo den&uacute;ncias publicadas pela imprensa, a Finatec teria liberado R$ 470 mil de recursos p&uacute;blicos destinados &agrave; pesquisa cient&iacute;fica para a compra de m&oacute;veis de luxo para o apartamento funcional ocupado pelo reitor da UnB, Timothy Mulholland.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Segundo Gladaniel, a legisla&ccedil;&atilde;o que criou essas funda&ccedil;&otilde;es tem origem na ditadura, quando se justificava a necessidade de exist&ecirc;ncia desse tipo de institui&ccedil;&atilde;o para captar recursos p&uacute;blicos para as universidades sem a necessidade de tantas exig&ecirc;ncias contratuais.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">- Esse sistema precisa necessariamente passar por uma urgente reforma, pois essas funda&ccedil;&otilde;es, hoje, n&atilde;o contribuem para a pesquisa e a extens&atilde;o universit&aacute;ria, como deveria ser seu objetivo. Isso &eacute; claro quando observamos a defici&ecirc;ncia das nossas universidades e laborat&oacute;rios de pesquisa - afirmou o promotor.<br /></p>
<p></font></p> </p>
{% endraw %}