---
id: 12388773
date: "2008-05-09T17:41:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "armando-monteiro"
  - "investimento"
  - "neto"
  - "pernambuco"
  - "polonia"
  - "producao"
  - "serasa"
categories:
  - "noticias"
title: "Investimento ser\u00e1 o embri\u00e3o de um p\u00f3lo de produ\u00e7\u00e3o automotiva em Pernambuco, diz Armando Monteiro Neto"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><embed src=\"https://st1.mais.uol.com.br/embed.swf?path=/2/60/C8/&amp;id=60613&amp;host=https://st1.mais.uol.com.br&amp;mediaId=71985&amp;codProfile=k77arz6psxw4&amp;hash=-04026AE0C913E6\" width=\"457\" height=\"368\" scale=\"ShowAll\" loop=\"loop\" menu=\"menu\" wmode=\"transparent\" quality=\"1\" type=\"application/x-shockwave-flash\"></embed></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Seguindo a mesma linha de racioc&iacute;nio do secret&aacute;rio de Desenvolvimento Econ&ocirc;mico de Pernambuco, Fernando Bezerra Coelho, o presidente da Confedera&ccedil;&atilde;o Nacional da Ind&uacute;stria, Armando Monteiro Neto, afirmou hoje que a instala&ccedil;&atilde;o de uma central de distribui&ccedil;&atilde;o da GM no&nbsp;Porto de Suape&nbsp;abrir&aacute;&nbsp;caminho para novos investimentos da&nbsp;multinacional no Estado.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">&quot;Tenho certeza que esse investimento ser&aacute; o embri&atilde;o de um p&oacute;lo de produ&ccedil;&atilde;o automotiva em Pernambuco. O Estado credencia-se para receber esse investimento pela sua excepcional localiza&ccedil;&atilde;o geogr&aacute;fica no mercado nordestino. Dentro de muito pouco tempo celebraremos uma nova conquista&quot;, afirmou Armando Monteiro Neto.</font></p> </p>
{% endraw %}