---
id: 12395778
date: "2008-12-02T13:42:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ana-arraes"
  - "celpe"
  - "credito-rural"
  - "historia"
  - "naomi-campbell"
  - "nota"
categories:
  - "noticias"
title: "Em nota, Celpe diz que n\u00e3o excluiu Arraes da hist\u00f3ria da eletrifica\u00e7\u00e3o rural"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Jamildo,</p></p>
<p><p>Bom dia</p></p>
<p><p>Escrevo para esclarec&ecirc;-lo sobre o mal entendido publicado ontem, dia 1&ordm; de dezembro, em seu blog, que tem uma excelente receptividade pelo corpo executivo da Celpe.</p></p>
<p><p>Em coletiva realizada ontem para detalhar os n&uacute;meros do programa &quot;Luz para Todos&quot; em PE, o presidente da Neoenergia, Marcelo Corr&ecirc;a, citou sim o ex-governador de Pernambuco, Miguel Arraes, ao mencionar que o in&iacute;cio do processo de eletrifica&ccedil;&atilde;o rural partiu de uma iniciativa pessoal de Arraes.</p></p>
<p><p>Ficamos surpresos com a informa&ccedil;&atilde;o publicada.</p></p>
<p><p>Ressaltamos e reconhecemos a import&acirc;ncia do ex-governador neste processo de universaliza&ccedil;&atilde;o do fornecimento de energia e, de forma alguma, desejamos exclu&iacute;-lo dessa &quot;hist&oacute;ria&quot;.</p></p>
<p><p>&Agrave; sua disposi&ccedil;&atilde;o.</p></p>
<p><p>Forte abra&ccedil;o,</p></p>
<p><p>Liane Cyreno<br /></p>
<p>Gerente de Comunica&ccedil;&atilde;o Institucional - Celpe<br /></p>
<p>Grupo Neoenergia</p></p>
<p><p>PS: Muito pertinente o adendo em forma de esclarecimento da Celpe. No entanto, as informa&ccedil;&otilde;es divulgadas pela internet, nas quais o blog baseou-se para escrever a referida nota, &nbsp;n&atilde;o fizeram nenhuma cita&ccedil;&atilde;o do ex-governador nem ao tempo de seu governo. Todas as informa&ccedil;&otilde;es s&atilde;o a partir de 2004.</p> </p>
{% endraw %}