---
id: 12389083
date: "2008-05-19T15:41:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alemanha"
  - "cafe"
  - "caso-banestado"
  - "fatima-quintas"
  - "feira"
  - "homenagem"
  - "joao-d"
  - "paulo"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Hoteleiros do Recife far\u00e3o caf\u00e9 da manh\u00e3 em homenagem a Jo\u00e3o Paulo nesta quinta-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">O trade tur&iacute;stico do Recife far&aacute; homenagem, com caf&eacute;-da-manh&atilde;, ao prefeito Jo&atilde;o Paulo nesta quinta-feira &agrave;s 7h30 no Hotel Atlante Plaza, na Av. Boa Viagem. No mesmo dia, o prefeito recebe homenagem da C&acirc;mara Municipal com a entrega do t&iacute;tulo Cidad&atilde;o Recifense, &agrave;s 10h. O caf&eacute;-da-manh&atilde; &eacute; uma promo&ccedil;&atilde;o das entidades ABAV-PE, Abrasel-PE, ABIH-PE, Abrajet-PE, ABLA-PE, ABEOC-PE, Recife Convention, Sindetur, Sindloc, SHBRS e Singtur.</font></p> </p>
{% endraw %}