---
id: 12392649
date: "2008-08-27T23:15:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cadoca"
  - "verao"
categories:
  - "noticias"
title: "Coordena\u00e7\u00e3o de Cadoca prev\u00ea estrat\u00e9gia diferenciada para o ver\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>At&eacute; o dia 5 de outubro, os eleitores recifenses ainda v&atilde;o presenciar as mais variadas atividades de campanha dos candidatos. Mesmo na &eacute;poca de chuva, j&aacute; teve quem inovasse com bicicleata. O social-crist&atilde;o Cadoca espera, com a chegada do ver&atilde;o, invadir tamb&eacute;m as praias.</p></p>
<p><p>Segundo o coordenador de campanha do candidato, Daniel Pessoa, a chegada do sol &quot;vai dar in&iacute;cio a outra fase, com eventos de praia&quot;. Foi tudo que antecipou. Por enquanto, o social-crist&atilde;o vai continuar com o porta a porta e mini-carreatas, programadas para todos os domingos at&eacute; as elei&ccedil;&otilde;es. A id&eacute;ia, de acordo com Pessoa, &eacute; visitar as&nbsp;seis RPAs.</p></p>
<p><p><b>DEBATE - </b>Para o primeiro debate televisionado, que acontece nesta quinta (28), Cadoca disse estar &quot;tranq&uuml;il&atilde;o&quot;. &quot;O debate vai acontecer naquele modelo cl&aacute;ssico, j&aacute; sei o que esperar&quot;. De t&atilde;o tranq&uuml;ilo, o candidato afirmou ainda n&atilde;o ter se prepararado para o confronto. &quot;Amanh&atilde; de tarde vou rever, junto com a assessoria, as regras do debate&quot;, resumiu.</p> </p>
{% endraw %}