---
id: 12389347
date: "2008-05-26T17:13:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "anavitoria"
  - "condenacao"
  - "escola"
  - "jorge-federal"
  - "ministerio"
  - "santos"
categories:
  - "noticias"
title: "Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal obt\u00e9m condena\u00e7\u00e3o de Escola Agrot\u00e9cnica de Vit\u00f3ria de Santo Ant\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">O Minist&eacute;rio P&uacute;blico Federal (MPF) em Pernambuco obteve, na Justi&ccedil;a Federal, a condena&ccedil;&atilde;o de um grupo de pessoas f&iacute;sicas e jur&iacute;dicas envolvidas em atos il&iacute;citos, praticados, em sua maioria, por Giovani Car&iacute;cio Caldas e Giovani Car&iacute;cio Caldas J&uacute;nior, enquanto eram diretores da Escola Agrot&eacute;cnica Federal de Vit&oacute;ria de Santo Ant&atilde;o (EAFVSA). </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">A a&ccedil;&atilde;o foi ajuizada em setembro de 2003.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Entre as irregularidades constatadas, o MPF enumera diversas ilegalidades em processos de licita&ccedil;&atilde;o, no relacionamento da escola com a Cooperativa-Escola dos Alunos, al&eacute;m de irregularidades na realiza&ccedil;&atilde;o de processos de sele&ccedil;&atilde;o de professores, direcionando-os para a contrata&ccedil;&atilde;o de docentes pr&eacute;-estabelecidos. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Hist&oacute;rico</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Com o prop&oacute;sito de dar continuidade &agrave; pol&iacute;tica de direcionar concursos p&uacute;blicos, contratar empresas pertencentes a parentes e pessoas pr&oacute;ximas, dispensar ou direcionar licita&ccedil;&otilde;es, Giovani Car&iacute;cio Caldas, ent&atilde;o diretor da EAFVSA, providenciou a sua sucess&atilde;o em 2000. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Na ocasi&atilde;o, procurou impossibilitar a inscri&ccedil;&atilde;o de candidaturas, publicando o edital correspondente numa sexta-feira &agrave; tarde, com o pequeno prazo de tr&ecirc;s dias. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Garantiu, dessa forma, que seu filho, Geovani Car&iacute;cio Caldas J&uacute;nior, assumisse a dire&ccedil;&atilde;o da Escola. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O filho do antigo diretor continuou a privilegiar o mesmo grupo de pessoas que seu pai vinha beneficiando, mantendo a rotina de dispensas indevidas de licita&ccedil;&otilde;es, fracionamento de compras como forma de fugir das devidas modalidades de licita&ccedil;&atilde;o, e contrata&ccedil;&atilde;o de empresas e pessoas de seu c&iacute;rculo.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Entre as pessoas envolvidas, apenas R&oacute;genes Martins Pac&iacute;fico e Glauco de Gouvea Caldas, filho de Giovani Car&iacute;cio Caldas e um dos propriet&aacute;rios de empresa beneficiada diversas vezes com contrata&ccedil;&otilde;es ilegais da EAFVSA, n&atilde;o foram condenados. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">No entanto, recurso de apela&ccedil;&atilde;o interposto pelo MPF requer a condena&ccedil;&atilde;o de Glauco, assim como a revis&atilde;o do crit&eacute;rio de fixa&ccedil;&atilde;o de multa imposta aos r&eacute;us Roberto Martins Pac&iacute;fico e Severino Francisco da Silva. </font></p> </p>
{% endraw %}