---
id: 12392650
date: "2008-08-28T09:14:21Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "debate"
  - "igreja"
  - "skate"
categories:
  - "noticias"
title: "At\u00e9 igreja debate as funda\u00e7\u00f5es na sa\u00fade"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font size="2"></p>
<p><p></p>
<p><p>Prezado Jamildo,</p></p>
<p><p>Conforme vc sabe a coordena&ccedil;&atilde;o e a assessoria t&eacute;cnico-cient&iacute;fica da Pastoral da Sa&uacute;de da Arquidiocese de Olinda e Recife vem se reunindo quase que todos os finais de semana com a tem&aacute;tica do caos na sa&uacute;de p&uacute;blica.</p></p>
<p><p>N&atilde;o s&oacute; as funda&ccedil;&otilde;es, mas outras discuss&otilde;es s&atilde;o de relev&acirc;ncia para o quadro sanit&aacute;rio de Pernambuco, como a efetividade do controle social (conselhos de sa&uacute;de) por parte dos usu&aacute;rios.</p></p>
<p><p>Em setembro nossas discuss&otilde;es tem&aacute;ticas ser&atilde;o pautadas pelas funda&ccedil;&otilde;es p&uacute;blicas e formas de torn&aacute;-las mais transparentes com mecanismos modernos de governan&ccedil;a e accountability no que tange a gest&atilde;o p&uacute;blica.</p></p>
<p><p>Segue alguns t&oacute;picos reflexivos que, entre outros materiais, est&atilde;o sendo refletidos pela coordena&ccedil;&atilde;o da pastoral da sa&uacute;de (entregues na reuni&atilde;o que tivemos s&aacute;bado passado em Recife).</p></p>
<p><p>A Secretaria de Sa&uacute;de est&aacute; de parab&eacute;ns pela ousadia hist&oacute;rica de dar in&iacute;cio a uma reforma sanit&aacute;ria pernambucana para os hospitais p&uacute;blicos.</p></p>
<p><p>Atenciosamente, VANDSON HOLANDA</p></p>
<p></p></p>
<p></font></p> </p>
{% endraw %}