---
id: 12389492
date: "2008-05-30T13:03:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "contran"
  - "igreja-catolica"
  - "presidente"
categories:
  - "noticias"
title: "Presidente do STF considera normais rea\u00e7\u00f5es como a da Igreja Cat\u00f3lica contra c\u00e9lulas tronco embrion\u00e1rias"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Gilmar Mendes, disse hoje que j&aacute; eram esperadas rea&ccedil;&otilde;es como a da Igreja Cat&oacute;lica , contra a aprova&ccedil;&atilde;o de pesquisa com c&eacute;lulas tronco embrion&aacute;rias pelo Plen&aacute;rio da Corte na tarde de ontem (29).<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Ele ressaltou o papel da Igreja, que defendeu suas convic&ccedil;&otilde;es durante todo o processo no STF, que se estendeu por tr&ecirc;s anos, mas reafirmou que o Brasil &eacute; um Estado laico &ndash; que n&atilde;o considera a religi&atilde;o para guiar as decis&otilde;es nacionais.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;&Eacute; natural que a Igreja tenha sua fun&ccedil;&atilde;o. Ela cumpriu a fun&ccedil;&atilde;o natural, mas somos um estado laico. Levamos em considera&ccedil;&atilde;o, sim, a liberdade religiosa, mas outros paradigmas foram considerados na decis&atilde;o&rdquo;.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O ministro disse tamb&eacute;m que, com o resultado de ontem, a discuss&atilde;o sobre pesquisas com c&eacute;lulas tronco de embri&atilde;o est&atilde;o encerradas no STF. Ele lembrou, por&eacute;m, que outros &oacute;rg&atilde;os ou segmentos da sociedade podem propor eventuais mudan&ccedil;as na lei.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;Creio que o pr&oacute;prio advogado-geral da Uni&atilde;o [Jos&eacute; Ant&ocirc;nio Dias Toffoli] sugeriu algumas mudan&ccedil;as na lei. &Eacute; um processo normal de aperfei&ccedil;oamento de um tema delicado como esse&rdquo;.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Gilmar Mendes lembrou a proposta que fez, em seu voto, de cria&ccedil;&atilde;o de um comit&ecirc; fiscalizador nacional para acompanhar e padronizar as pesquisas no Brasil. O presidente do STF participou no Rio do 1&ordm; Encontro Nacional de Juristas dos Tribunais Eleitorais.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Da Ag&ecirc;ncia Brasil</font></p> </p>
{% endraw %}