---
id: 12386341
date: "2008-02-20T15:06:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "agua"
  - "justica"
  - "louro-jose"
  - "mario-frias"
  - "posse"
categories:
  - "noticias"
title: "Justi\u00e7a ignora pedido de Dom Jos\u00e9 e suspende reintegra\u00e7\u00e3o de posse da par\u00f3quia de \u00c1gua Fria"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">A Justi&ccedil;a suspendeu a reintegra&ccedil;&atilde;o de posse da Par&oacute;quia de &Aacute;gua Fria, solicitada pelo Arcebispo, permitindo que o Padre Jo&atilde;o Carlos continue &agrave; frente da comunidade</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O Padre Jo&atilde;o Carlos Santana da Costa vai continuar na Par&oacute;quia de &Aacute;gua Fria. Pelo menos esta foi a decis&atilde;o expedida, nesta quarta-feira, pelo Tribunal de Justi&ccedil;a, que suspendeu a reintegra&ccedil;&atilde;o de posse solicitada pela Arquidiocese de Recife e Olinda. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Apesar de o juiz do caso ter deferido o pedido, o padre est&aacute; acobertado pela justi&ccedil;a para atuar legitimamente na par&oacute;quia, at&eacute; que outra decis&atilde;o judicial modifique isso.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O pedido de reintegra&ccedil;&atilde;o de posse foi feito em outubro de 2006 pela Arquidiocese de Recife e Olinda, por meio do Arcebispo Dom Jos&eacute;. A solicita&ccedil;&atilde;o, contudo, foi vetada, agora, em decis&atilde;o judici&aacute;ria de car&aacute;ter provis&oacute;rio. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O desentendimento entre o Arcebispo Dom Jos&eacute; e o Padre Jo&atilde;o Carlos surgiu a partir de suposta persegui&ccedil;&atilde;o ap&oacute;s o Padre Jo&atilde;o Carlos fazer den&uacute;ncia de casos abuso sexual ocorridos na Par&oacute;quia de Cajueiro. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Com a determina&ccedil;&atilde;o judicial, o Padre Jo&atilde;o Carlos continua na Par&oacute;quia de &Aacute;gua Fria.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Leia a senten&ccedil;a <a href=\"https://www.tjpe.gov.br/processos/ole_busca_processos_numero_texto2.asp?num=165443500&amp;data=2008/02/19%2015:27\"><strong>aqui</strong>.</a></font></p> </p>
{% endraw %}