---
id: 12396091
date: "2008-12-12T11:58:04Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ampliacao"
  - "crianca"
  - "pernambuco"
  - "pros"
categories:
  - "noticias"
title: "Patrus Ananias e Bispos de Pernambuco dsicutem amplia\u00e7\u00e3o do movimento Pr\u00f3-crian\u00e7a"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O Arcebispo de Olinda e Recife e os oito Bispos das Dioceses de Pernambuco, que comp&otilde;em a Prov&iacute;ncia Eclesi&aacute;stica de Olinda e Recife, estar&atilde;o reunidos na sede da CNBB Regional Nordeste 2, Recife, &agrave;s 15 horas de hoje (12), para o chamado encontro Provincial.</p></p>
<p><p>O principal tema do encontro ser&aacute; a amplia&ccedil;&atilde;o do &quot;movimento Pr&oacute;-crian&ccedil;a&quot; para todas as Dioceses de Pernambuco, visando minimizar as dificuldades enfrentadas pelas crian&ccedil;as pernambucanas j&aacute; nos primeiros anos de vida.</p></p>
<p><p>Estar&atilde;o presentes para este encontro, al&eacute;m dos Bispos, o Ministro do Desenvolvimento Social e Combate &agrave; Fome, Patrus Ananias, o Secret&aacute;rio de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos, Rold&atilde;o Joaquim, representando o Governador do Estado, Eduardo Campos, al&eacute;m de representantes do Governo Estadual e das Prefeituras de Pernambuco e entidades que colaboram com o movimento.</p></p>
<p><p>Fundado em 27 de julho de 1993 por D. Jos&eacute; Cardoso Sobrinho, o Movimento Pr&oacute;-Crian&ccedil;a (MPC) &eacute; uma entidade sem fins lucrativos, ligada &agrave; Arquidiocese de Olinda e Recife, que visa ajudar crian&ccedil;as carentes da Regi&atilde;o Metropolitana Recife atrav&eacute;s de trabalhos sociais.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}