---
id: 12390052
date: "2008-06-18T14:50:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "assembleia-geral"
  - "condicoes"
  - "exportacao"
  - "galvao-bueno"
  - "medicos"
  - "pacientes"
  - "rede"
  - "transporte-interestadual"
categories:
  - "noticias"
title: "M\u00e9dicos da rede estadual v\u00e3o expor em assembl\u00e9ia prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia aos pacientes"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">M&eacute;dicos da rede estadual pretendem expor, em assembl&eacute;ia marcada para esta quinta-feira (19), as pr&eacute;carias condi&ccedil;&otilde;es de&nbsp;assist&ecirc;ncia aos pacientes nas emerg&ecirc;ncias dos grandes hospitais localizados no Recife. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Na quinta-feira passada (12), pacientes da emerg&ecirc;ncia do Hospital Get&uacute;lio Vargas (HGV), no Cordeiro, Zona Oeste do Recife, viveram um dia de sufoco com a superlota&ccedil;&atilde;o da unidade, provocada pela paralisa&ccedil;&atilde;o dos ortopedistas da rede conveniada aos Sistema &Uacute;nico de Sa&uacute;de (SUS).</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Com&nbsp;a superlota&ccedil;&atilde;o na unidade de traumatologia do HGV, os m&eacute;dicos amea&ccedil;am paralisar o atendimento. Segundo o Sindicato dos M&eacute;dicos de Pernambuco (Simepe), h&aacute; casos de pacientes que est&atilde;o internados embaixo de macas e outros que esperam por cirurgias h&aacute; mais 40 dias.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\"><strong>TERCEIRIZADOS</strong></font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Sem receber os sal&aacute;rios de maio e de junho, funcion&aacute;rios&nbsp;terceirizados do HGV, do Bar&atilde;o de Lucena e do Agamenon Magalh&atilde;es iniciaram nesta quarta-feira (18) uma paralisa&ccedil;&atilde;o por tempo indeterminado.&nbsp;A greve atinge os servi&ccedil;os de limpeza e o trabalho dos maqueiros. Na emerg&ecirc;ncia do HGV, chegam a ser atendidas 250 pessoas diariamente.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Leia mais no <strong><a href=\"https://jc3.uol.com.br/2008/06/18/not_171830.php\">JC OnLine</a></strong></font></p> </p>
{% endraw %}