---
id: 12393347
date: "2008-09-15T16:05:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "empoderamento"
  - "escolas"
  - "historia"
  - "materia-escura"
categories:
  - "noticias"
title: "Hist\u00f3ria da integra\u00e7\u00e3o da AL poder\u00e1 ser mat\u00e9ria obrigat\u00f3ria nas escolas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A hist&oacute;ria da integra&ccedil;&atilde;o da Am&eacute;rica Latina poder&aacute; tornar-se mat&eacute;ria obrigat&oacute;ria da educa&ccedil;&atilde;o b&aacute;sica em todos os pa&iacute;ses que integram o Mercosul - Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai, al&eacute;m da Venezuela, que se encontra em processo de ades&atilde;o. Proposta nesse sentido foi aprovada nesta segunda-feira (15) pela Comiss&atilde;o de Educa&ccedil;&atilde;o, Cultura, Ci&ecirc;ncia, Tecnologia e Esporte do Parlamento do Mercosul.</p></p>
<p><p>Apresentada pela parlamentar argentina Elida Vigo, a proposta - que ainda ser&aacute; submetida ao Plen&aacute;rio - dever&aacute; ser transformada em uma recomenda&ccedil;&atilde;o ao Conselho do Mercado Comum e em anteprojetos de normas a serem submetidos aos Congressos Nacionais de cada um dos pa&iacute;ses membros do bloco. Caber&aacute;, ent&atilde;o, a cada Congresso apreciar a proposta, j&aacute; como projeto de lei nacional.</p></p>
<p><p>- Essa proposta reflete a preocupa&ccedil;&atilde;o com a necessidade de tornar mais conhecido de nossas popula&ccedil;&otilde;es o processo de integra&ccedil;&atilde;o regional. Este &eacute; um esfor&ccedil;o necess&aacute;rio de divulga&ccedil;&atilde;o, que pode, se poss&iacute;vel, ser feito j&aacute; a partir da educa&ccedil;&atilde;o infantil - disse a presidente da comiss&atilde;o, senadora Marisa Serrano (PSDB-MS).</p></p>
<p><p>Durante a reuni&atilde;o da comiss&atilde;o, foi tamb&eacute;m aprovado projeto de disposi&ccedil;&atilde;o do parlamentar argentino Carlos Raimundi destinado a disciplinar o uso da bandeira do Mercosul em cada um dos pa&iacute;ses membros. A comiss&atilde;o decidiu elaborar um projeto de norma, a ser submetido ao Conselho do Mercado Comum, que proponha a utiliza&ccedil;&atilde;o da bandeira, de forma obrigat&oacute;ria, em edif&iacute;cios, atos e cerim&ocirc;nias em organismos p&uacute;blicos.</p></p>
<p><p>Da Ag&ecirc;ncia Senado</p> </p>
{% endraw %}