---
id: 12389844
date: "2008-06-11T10:16:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alianca-pelo-brasil"
  - "edilson-vieira"
  - "geraldao"
  - "pensilvania"
categories:
  - "noticias"
title: "Cl\u00f3vis Corr\u00eaa e Edilson Silva d\u00e3o entrevista<br>para falar sobre alian\u00e7a"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Com a retirada da pr&eacute;-candidatura do juiz Cl&oacute;vis Correia &agrave; prefeitura do Recife, este anunciou seu apoio &agrave; pr&eacute;-candidatura de Edilson Silva, do PSOL. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Ao tomar conhecimento do gesto de Cl&oacute;vis Correia, a dire&ccedil;&atilde;o municipal do PSOL reuniu-se com este e acertou sua participa&ccedil;&atilde;o e apoio ativo na campanha de Edilson Silva. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Para dar conhecimento &agrave; sociedade deste fato novo, maiores detalhes e as raz&otilde;es desta unidade, o PSOL preparou uma coletiva &agrave; imprensa, em que Edilson Silva e Cl&oacute;vis Correia, juntos, falar&atilde;o diretamente sobre a nova conjuntura eleitoral. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">A coletiva acontecer&aacute; nesta quarta, 11 de junho, &agrave;s 15 horas, no Clube de Engenharia de Pernambuco. </font></p> </p>
{% endraw %}