---
id: 12395311
date: "2008-11-18T08:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "feira"
  - "medicos"
  - "recriacao"
categories:
  - "noticias"
title: "M\u00e9dicos discutem cria\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es nesta quarta-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Nesta quarta-feira (19), &agrave;s 17h30, o Sindicato dos M&eacute;dicos de Pernambuco (Simepe) promove debate sobre &ldquo;Funda&ccedil;&otilde;es de Direito Privado&rdquo;, no audit&oacute;rio da Associa&ccedil;&atilde;o M&eacute;dica de Pernambuco [AMPE &ndash; Rua Oswaldo Cruz, 393 &ndash; Boa Vista/Recife].</p></p>
<p><p>Est&atilde;o confirmadas as presen&ccedil;as dos representantes da secretaria estadual de Sa&uacute;de (SES), Frederico Am&acirc;ncio, da Procuradoria Geral do Estado, Isabele Marques e Marcelo Casseb, da Central &Uacute;nica dos Trabalhadores (CUT-PE), Jo&atilde;o Rufino e da Federa&ccedil;&atilde;o Nacional dos M&eacute;dicos (Fenam), Cid Carvalhaes.<br /></p>
<p>&nbsp;<br /></p>
<p>As entidades m&eacute;dicas e dos movimentos sociais ratificam que s&atilde;o contr&aacute;rias &agrave; cria&ccedil;&atilde;o da funda&ccedil;&atilde;o estatal de direito privado para gest&atilde;o da sa&uacute;de p&uacute;blica, projeto de Lei aprovado pela Assembl&eacute;ia Legislativa de Pernambuco, em agosto passado, porque consideram que a &aacute;rea de sa&uacute;de deve ser vista, conforme a Constitui&ccedil;&atilde;o Federal, como<br /></p>
<p>direito universal, sendo sua garantia um dever do Estado.</p></p>
<p><p>Al&eacute;m disso, o setor privado pode ter uma concess&atilde;o p&uacute;blica do governo, mas n&atilde;o de car&aacute;ter &quot;concorrencial&quot; com o Estado; o projeto interrompe a consolida&ccedil;&atilde;o do SUS e entra em confronto com seus princ&iacute;pios fundamentais; o projeto abandona a perspectiva da constru&ccedil;&atilde;o de uma carreira &uacute;nica para os profissionais da sa&uacute;de; a previs&atilde;o da n&atilde;o estabilidade para os futuros empregados destas funda&ccedil;&otilde;es representa a retirada de direitos sociais historicamente conquistados pelos servidores p&uacute;blicos e o risco da falta de continuidade na presta&ccedil;&atilde;o do servi&ccedil;o, entre outros.&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}