---
id: 12393475
date: "2008-09-18T16:57:56Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicoes"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "variantes"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa promove \u00faltima carreata antes das elei\u00e7\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O candidato Jo&atilde;o da Costa e o vice Milton Coelho promovem a &quot;Grande Carreata da Vit&oacute;ria&quot; neste domingo (21). Acompanhados do prefeito Jo&atilde;o Paulo, do governador Eduardo Campos, lideran&ccedil;as pol&iacute;ticas e milit&acirc;ncia, os candidatos devem percorrer 13 quil&ocirc;metros. A expectativa da coliga&ccedil;&atilde;o &eacute; reunir mil carros.</p></p>
<p><p>A concentra&ccedil;&atilde;o est&aacute; marcada para as 9h, na avenida Agamenon Magalh&atilde;es, em frente &agrave; antiga F&aacute;brica Tacaruna. De l&aacute;, segue por toda a extens&atilde;o Avenida Agamenon Magalh&atilde;es, at&eacute; o Pina, finalizando o trajeto no 1&ordm; Jardim.</p></p>
<p><p>Est&atilde;o sendo confeccionados material e adere&ccedil;os para incrementar o visual da carreata. Neste s&aacute;bado, os militantes que v&atilde;o participar do evento podem ir ao Comit&ecirc; Central - localizado na avenida Jo&atilde;o de Barros, 580 &ndash; a partir das 10h, para adquirir um kit de enfeites.</p></p>
<p><p>Essa &eacute; a quarta e &uacute;ltima carreata realizada pela Frente do Recife antes das elei&ccedil;&otilde;es do dia 5 de outubro. A primeira passou pela Zona Norte, reunindo 500 carros, 150 motos e com uma extens&atilde;o de tr&ecirc;s quil&ocirc;metros.</p></p>
<p><p>A segunda ocorreu na Zona Sul e reuniu 800 carros e 150 motos, alcan&ccedil;ando uma extens&atilde;o de cinco quil&ocirc;metros. Na Zona Oeste, a carreata mobilizou mais de 800 carros ao percorrer as RPAs 4 e 5.</p> </p>
{% endraw %}