---
id: 12386361
date: "2008-02-21T10:08:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "contran"
  - "divida-tributaria"
  - "isencao"
  - "pernambuco"
  - "producao"
categories:
  - "noticias"
title: "Arquivada a\u00e7\u00e3o contra isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facar em Pernambuco "
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font size=\"2\"></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p></font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Do site do STF</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Marco Aur&eacute;lio arquivou A&ccedil;&atilde;o Direta de Inconstitucionalidade (ADI 3911) ajuizada pela Federa&ccedil;&atilde;o dos Plantadores de Cana do Brasil (Feplana) contra decreto do Pernambuco que concedeu isen&ccedil;&atilde;o de ICMS para cana-de-a&ccedil;&uacute;car destinada &agrave; industrializa&ccedil;&atilde;o de a&ccedil;&uacute;car.</font></p></p>
<p><p align=\"justify\"><font face=\"Verdana\">O arquivamento ocorreu porque a federa&ccedil;&atilde;o n&atilde;o enviou ao Supremo documentos comprovando que representa nacionalmente a categoria dos plantadores de cana. O inciso IX do artigo 2&ordm; da Lei 9.868/99 (Lei das Adis) determina que s&oacute; confedera&ccedil;&otilde;es sindicais ou entidades de classe de &acirc;mbito nacional t&ecirc;m legitimidade para ajuizar a&ccedil;&otilde;es diretas de inconstitucionalidade.</font></p></p>
<p><p align=\"justify\"><font face=\"Verdana\">Na decis&atilde;o, o ministro esclarece que, no dia 5 de julho de 2007, o Supremo solicitou que a Feplana anexasse os documentos &agrave; a&ccedil;&atilde;o e fixou um prazo para que isso fosse feito. Depois, por duas vezes a federa&ccedil;&atilde;o pediu a prorroga&ccedil;&atilde;o do prazo dado pela Corte. &quot;Mesmo assim, n&atilde;o veio ao processo a comprova&ccedil;&atilde;o [do car&aacute;ter nacional da entidade]&quot;, disse o ministro.</font></p></p>
<p><p align=\"justify\"><font face=\"Verdana\">Na a&ccedil;&atilde;o, a entidade alegou que o inciso I do artigo 3&ordm; do Decreto n&ordm; 21.755/99 &eacute; inconstitucional porque concedeu uma isen&ccedil;&atilde;o que s&oacute; poder criada por meio de lei espec&iacute;fica, conforme determina o par&aacute;grafo 6&ordm; do artigo 150 da Constitui&ccedil;&atilde;o Federal.</font></p> </p>
{% endraw %}