---
id: 12391103
date: "2008-07-23T19:10:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "consumo"
  - "inflacao"
  - "lula"
  - "naomi-campbell"
  - "reducao"
categories:
  - "noticias"
title: "Lula diz que n\u00e3o vai estimular redu\u00e7\u00e3o do consumo para conter infla\u00e7\u00e3o "
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Com a Ag&ecirc;ncia Brasil</p></p>
<p><p>Bras&iacute;lia - O presidente Luiz In&aacute;cio Lula da Silva afirmou hoje (23) que n&atilde;o ir&aacute; estimular a redu&ccedil;&atilde;o do consumo no pa&iacute;s para conter a infla&ccedil;&atilde;o. &quot;N&atilde;o vou diminuir o consumo nesse pa&iacute;s, por que se tem uma coisa que o povo pobre passou a vida inteira esperando era ter o direito de comer tr&ecirc;s vezes ao dia, o direito de comprar uma roupinha, e isso n&oacute;s vamos garantir&quot;, disse Lula, ap&oacute;s almo&ccedil;o com o primeiro-ministro de Trinidad e Tobago, Patrick Manning, no Pal&aacute;cio do Itamaraty.</p></p>
<p><p>Lula criticou alguns setores da economia, que estariam aproveitando que o povo est&aacute; consumindo mais, para aumentar os pre&ccedil;os, e disse que o combate &agrave; infla&ccedil;&atilde;o &eacute; uma &quot;quest&atilde;o de honra para o governo&quot;.</p></p>
<p><p>O presidente, que se reuniu hoje de manh&atilde; com o ministro da Fazenda, Guido Mantega, afirmou que o crescimento do pa&iacute;s &eacute; sustentado e definitivo, e que o aumento de juros n&atilde;o ir&aacute; prejudicar novos investimentos.</p></p>
<p><p>&quot;Se algu&eacute;m imagina que a infla&ccedil;&atilde;o vai voltar, como j&aacute; aconteceu no Brasil, pode tirar o cavalo da chuva que ela n&atilde;o vai voltar, por que n&oacute;s tomaremos todas as medidas que forem necess&aacute;rias para evitar isso&quot;, disse o presidente.</p></p>
<p><p>Lula afirmou tamb&eacute;m que ir&aacute; usar dinheiro do petr&oacute;leo, como o encontrado na camada pr&eacute;-sal, para &quot;cuidar dos pobres desse pa&iacute;s&quot;.</p></p>
<p><p>&quot;Pensem o que quiserem mas, com uma parte do petr&oacute;leo que encontarmos, vamos cuidar dos pobres desse pa&iacute;s. Acho que est&aacute; na hora de os pobres ocuparem o lugar de destaque nos indicadores de bem-estar social e n&atilde;o apenas indicadores de mis&eacute;ria, como foi no s&eacute;culo passado&quot;, concluiu o presidente Lula. <br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}