---
id: 12385561
date: "2008-01-27T13:16:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "para"
  - "politica"
  - "reuniao"
  - "tadeu-alencar"
categories:
  - "noticias"
title: "Alencar recebe alta e vai para a reuni\u00e3o da coordena\u00e7\u00e3o pol\u00edtica amanh\u00e3"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Do site Terra/R&aacute;dio CBN</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">O vice-presidente, Jos&eacute; Alencar, recebeu alta esta tarde do Hospital S&iacute;rio-Liban&ecirc;s, onde estava internado para fazer quimioterapia. Ao sair, ele disse que se sentia dispostos e pretende participar&nbsp;da reuni&atilde;o do n&uacute;cleo de coordena&ccedil;&atilde;o pol&iacute;tica do governo, amanh&atilde; de manh&atilde;, em Bras&iacute;lia. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Segundo o vice, o tratamento contra o c&acirc;ncer no abdome&nbsp;ter&aacute; uma pausa, para ser retomado depois.&nbsp;Ele tamb&eacute;m falou de economia e - por incr&iacute;vel que pare&ccedil;a - concordou com as declara&ccedil;&otilde;es do presidente do Banco Central, Henrique Meirelles. DIsse que as considera &quot;ponderadas&quot;. Alencar tem sido um dos mais ferrenhos cr&iacute;ticos da pol&iacute;tica de juros defendida por Meirelles. O presidente do BC disse ao jornal <em>O Estado de S. Paulo</em>, que&nbsp;h&aacute;&nbsp;possibilidade de a recess&atilde;o americana ser mais s&eacute;ria, mas ressaltou que o Brasil est&aacute; &quot;bem preparado&quot; para lidar com crises mundiais.</font></p></p>
<p><!-- TEXTO --> </p>
{% endraw %}