---
id: 12390735
date: "2008-07-15T18:02:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "edilson-vieira"
  - "joao-d"
  - "orcamento"
  - "para"
  - "paulo"
categories:
  - "noticias"
title: "Para Edilson, Or\u00e7amento Participativo de Jo\u00e3o Paulo \u00e9 enrola\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object width="457" height="368"><param name="movie" value="https://st1.mais.uol.com.br/embed.swf&#63;path=/4/73/1C/&id=78149&host=https://st1.mais.uol.com.br&mediaId=91080&codProfile=k77arz6psxw4&hash=edilson-silva-na-cbn-3-040260E0811327" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="wmode" value="transparent" /><embed width="457" height="368" allowfullscreen="true" wmode="transparent" src="https://st1.mais.uol.com.br/embed.swf&#63;path=/4/73/1C/&id=78149&host=https://st1.mais.uol.com.br&mediaId=91080&codProfile=k77arz6psxw4&hash=edilson-silva-na-cbn-3-040260E0811327" allowscriptaccess="always" type="application/x-shockwave-flash"></embed></object> </p>
{% endraw %}