---
id: 12388044
date: "2008-04-17T12:43:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "campanha"
  - "candidatos"
  - "lula"
  - "minas-gerais"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "Em Minas Gerais, Lula diz que n\u00e3o usa PAC para campanha porque n\u00e3o \u00e9 candidato. Imagina se fosse"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">O presidente Luiz In&aacute;cio Lula da Silva afirmou nesta quinta-feira (17), em Belo Horizonte (MG), durante vistoria de obras do Programa de Acelera&ccedil;&atilde;o de Crescimento (PAC), que n&atilde;o usa o PAC para fazer campanha. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;&Eacute; com muito orgulho que vou continuar andando esse pa&iacute;s. A minha oposi&ccedil;&atilde;o diz que fa&ccedil;o campanha, mas n&atilde;o tem campanha, n&atilde;o sou candidato. Eles querem que eu fique dentro do gabinete enquanto ficam fazendo discurso contra mim. Entre eles e abra&ccedil;ar o povo, eu vou para rua abra&ccedil;ar o povo, prestar contas do que fa&ccedil;o.&quot; </font></p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}