---
id: 12389345
date: "2008-05-26T16:57:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "naomi-campbell"
  - "olinda"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "N\u00e3o \u00e9 s\u00f3  no Recife que o PT \u00e9 rachado. Em Olinda tamb\u00e9m"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A <font face=\"Verdana\">divis&atilde;o interna no PT de Olinda continua. O secret&aacute;rio geral do partido promete &quot;melar&quot; o acordo com o PCdoB. Abaixo c&oacute;pia dos documentos protocolados por ele hoje.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Do Secret&aacute;rio Geral do PT Olinda</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Ao Diret&oacute;rio Municipal do PT Olinda</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Olinda 26 de maio de 2008</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Venho atrav&eacute;s deste solicitar a esta inst&acirc;ncia partid&aacute;ria a realiza&ccedil;&atilde;o de elei&ccedil;&atilde;o dos delegados para o Encontro Municipal Eleitoral do munic&iacute;pio, pelos seguintes:</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">1- N&atilde;o havendo acordo dentre todos membros da Executiva Municipal dever&aacute; ocorrer elei&ccedil;&atilde;o na base para eleger delegados para o encontro municipal;</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">2- A decis&atilde;o com rela&ccedil;&atilde;o &agrave; alian&ccedil;a tem que ser tomada pelos filiados, escutados, neste encontro, atrav&eacute;s de seus delegados eleitos em processo democr&aacute;tico;</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">3- O Regimento Eleitoral Nacional do Partido dos Trabalhadores diz que dever&atilde;o existir elei&ccedil;&otilde;es para delegados ao Encontro Municipal Eleitoral, para ser decidido neste momento o caminho a ser tomado pelo partido no munic&iacute;pio. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Atenciosamente,<br /></p>
<p>Ricardo Sousa<br /></p>
<p>Secret&aacute;rio Geral do PT</font></p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Leia mais:<br /></p>
<p></font><font face=\"Verdana\"><strong>PT <a href=\"https://jc3.uol.com.br/blogs/blogdejamildo/2008/05/25/index.php#18738\">decide pelo candidato do PCdoB, mas n&atilde;o sai totalmente unido</a></strong></font></p> </p>
{% endraw %}