---
id: 12392672
date: "2008-08-28T16:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "gonzaga-patriota"
  - "irene-ravache"
  - "justica"
  - "projeto"
categories:
  - "noticias"
title: "Ren\u00e9 Patriota quer barrar na Justi\u00e7a projeto das funda\u00e7\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A candidata a vereadora e coordenadora da Aduseps Ren&eacute; Patriota contou h&aacute; pouco ao Blog que pretende entrar com duas a&ccedil;&otilde;es judiciais - uma de car&aacute;ter pessoal e outra coletivo - relacionadas ao tumulto nesta manh&atilde; no Plenarinho e a aprova&ccedil;&atilde;o do projeto de lei que cria funda&ccedil;&otilde;es.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A candidata prestou queixa na pol&iacute;cia e ir&aacute; realizar exame de corpo e delito no Instituto de Medicina Legal (IML). Ela disse ter sido v&iacute;tima de agress&atilde;o dos policiais, que a expulsaram &agrave; for&ccedil;a do Plenarinho durante a vota&ccedil;&atilde;o. &quot;Falei que n&atilde;o podia votar o projeto&nbsp; e fui retirada &agrave; for&ccedil;a, machucaram meu bra&ccedil;o&quot;, afirmou.</p></p>
<p><p>&quot;Aquela n&atilde;o &eacute; a casa dos deputados, &eacute; a casa do povo de Pernambuco. &Eacute; inadmiss&iacute;vel que se comportem dessa maneira, que acionem a pol&iacute;cia e fiquem passivos&quot;, complementa. Por isso, Ren&eacute; Patriota disse que vai entrar com processo individual contra o presidente da Alepe Guilherme Uch&ocirc;a e os demais deputados.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Sobre o projeto de lei que cria as funda&ccedil;&otilde;es de sa&uacute;de, Ren&eacute; quer reunir entidades de classe para solicitar a anula&ccedil;&atilde;o na Justi&ccedil;a. &quot;&Eacute; um desrespeito terem aprovado o projeto sem escutar o Conselho Estadual de Sa&uacute;de, que &eacute; uma inst&acirc;ncia de controle social. Podem existir funda&ccedil;&otilde;es, mas n&atilde;o dessa forma&quot;, contesta.</p> </p>
{% endraw %}