---
id: 12385396
date: "2008-01-21T17:08:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "carta"
  - "cobranca"
  - "eletrobras"
  - "mudancas"
  - "nomeacoes"
categories:
  - "noticias"
title: "Lob\u00e3o diz ter carta branca para fazer nomea\u00e7\u00f5es e anuncia mudan\u00e7as na Eletrobr\u00e1s "
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Da Folha Online, em Bras&iacute;lia</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O rec&eacute;m-empossado ministro de Minas e Energia, Edison Lob&atilde;o (PMDB-MA) disse hoje que vai substituir o presidente da Eletrobr&aacute;s, Valter Cardeal, por um nome a ser indicado pelo PMDB. Lob&atilde;o afirmou que tem carta branca para mudar sua equipe e procurou demonstrar que &quot;intrigas e ciz&acirc;nias&quot; fazem parte do passado. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&quot;Vamos fazer altera&ccedil;&otilde;es, mas s&oacute; o que for necess&aacute;rio&quot;, disse Lob&atilde;o ap&oacute;s ser empossado ministro. &quot;N&atilde;o desejo de maneira nenhuma apagar a mem&oacute;ria do minist&eacute;rio.&quot; </font></p></p>
<p><p><br /></p>
<p><font face=\"Verdana\">Lob&atilde;o j&aacute; confirmou M&aacute;rcio Zimmermann como novo secret&aacute;rio-executivo da pasta </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O novo ministro disse que aceitar&aacute; indica&ccedil;&otilde;es de outros partidos da base aliada para cargos no minist&eacute;rio e em estatais. &quot;N&atilde;o terei dificuldade para lidar com representantes de outros partidos&quot;, afirmou. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Lob&atilde;o voltou a negar a possibilidade de haver um apag&atilde;o ou racionamento de energia. &quot;N&atilde;o haver&aacute; nenhum apag&atilde;o e nem sequer racionamento de energia&quot;, disse o ministro. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Filho </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Sobre as den&uacute;ncias que envolvem seu filho e suplente em um suposto esquema de sonega&ccedil;&atilde;o de impostos, o ministro sinalizou que Lob&atilde;o Filho (DEM-MA) dever&aacute; licenciar-se do Senado para responder &agrave;s acusa&ccedil;&otilde;es. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&quot;Ele n&atilde;o deseja imunidade parlamentar para se defender. &Eacute; uma quest&atilde;o que ele vai responder&quot;, disse o ministro. <br /></p>
<p></font></p> </p>
{% endraw %}