---
id: 12388169
date: "2008-04-22T15:28:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alpha-conde"
  - "joao-d"
  - "paulo"
  - "raul-jungmann"
categories:
  - "eleicoes"
title: "Jungmann volta \u00e0 Avenida Conde da Boa Vistapara bater na gest\u00e3o Jo\u00e3o Paulo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><embed src=\"https://st1.mais.uol.com.br/embed.swf?path=/C/5B/A1/&amp;id=55132&amp;host=https://st1.mais.uol.com.br&amp;mediaId=66123&amp;codProfile=k77arz6psxw4&amp;hash=raul-jungmann-2--conde-da-boa-vista-recife-040266C88963C6\" width=\"457\" height=\"368\" scale=\"ShowAll\" loop=\"loop\" menu=\"menu\" wmode=\"transparent\" quality=\"1\" type=\"application/x-shockwave-flash\"></embed></p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Na quinta e sexta-feiras da semana passada, PPS e PV realizaram uma enquete junto a populares sobre as mudan&ccedil;as produzidas pelo prefeito Jo&atilde;o Paulo na Avenida Conde da Boa Vista. Das 2.136 pessoas que votaram&nbsp;no estande improvisado no cruzamento com a Rua Sete de Setembro, 1.795 se posicionaram contra a reforma e 341&nbsp;a favor. O v&iacute;deo acima, inclu&iacute;do na s&eacute;rie &quot;Recife 2008. Debate com os prefeitur&aacute;veis&quot;, foi feito durante a vota&ccedil;&atilde;o.</font></p> </p>
{% endraw %}