---
id: 12392843
date: "2008-09-01T23:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "contran"
  - "greve"
  - "protesto"
categories:
  - "noticias"
title: "Sindsa\u00fade faz protesto contra funda\u00e7\u00f5es, adota luto e amea\u00e7a greve"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Em assembl&eacute;ia dos servidores da sa&uacute;de, realizada nesta segunda-feira, o Sindsa&uacute;de define uma s&eacute;rie de protesto contra o projeto de lei sobre a poss&iacute;vel gest&atilde;o da sa&uacute;de por funda&ccedil;&otilde;es de direito privado.</p></p>
<p><p>O primeiro ato acontece nesta ter&ccedil;a-feira, na Assembl&eacute;ia Legislativa.</p></p>
<p><p>&ldquo;H&aacute; uma audi&ecirc;ncia marcada entre os deputados e o governo para esclarecimentos sobre o projeto. Ou seja, o que eles deveriam ter feito antes de aprovar. Isso mostra como o projeto foi aprovado sem debates at&eacute; entre eles.&rdquo;, explicou Perpetua Rodrigues, coordenadora do Sindsa&uacute;de.&nbsp;</p></p>
<p><p>O segundo ato ocorre na pr&oacute;xima sexta-feira (05), &agrave;s 8h, no P&aacute;tio do Hospital da Restaura&ccedil;&atilde;o.</p></p>
<p><p>&ldquo;Nesse dia iremos fazer uma Assembl&eacute;ia para discutir a possibilidade de paralisa&ccedil;&atilde;o das nossas atividades em protesto &agrave; decis&atilde;o do governo&rdquo;, avisa Perpetua. Neste dia, o presidente da Rep&uacute;blica esteja em visita ao Estado de Pernambuco.</p></p>
<p><p>Al&eacute;m disso, os trabalhadores a partir de hoje ir&atilde;o vestir preto e est&atilde;o organizando um abaixo assinado para ser entregue ao Governo do Estado.</p></p>
<p><p>Para que a popula&ccedil;&atilde;o conhe&ccedil;a os deputados que votaram a favor do projeto, o Sindsa&uacute;de est&aacute; elaborando um panfleto com os respectivos nomes.</p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}