---
id: 12385589
date: "2008-01-28T18:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "noite"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "No Recife, ilumina\u00e7\u00e3o do centro \u00e9 ligada de noite e de dia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Prefeitura rica &eacute; outra hist&oacute;ria. A luz fica acesa de dia e de noite. Veja na foto enviada por um leitor atento do Blog de Jamildo.</p></p>
<p><p>Ser&aacute; que dava para algu&eacute;m avisar para s&oacute; ligar as luzes mais tarde, depois que o sol fosse embora? Ou n&atilde;o est&atilde;o pagando contas &agrave; Celpe?</p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}