---
id: 12386855
date: "2008-03-08T14:03:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "atencao-primaria"
  - "bolosnaro"
  - "eventos"
  - "irmaos-safdie"
categories:
  - "noticias"
title: "Aten\u00e7\u00e3o, Irm\u00e3o Eventos. Quarta tem bolo na pra\u00e7a! De gr\u00e1tis!"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">O prefeito do Recife Jo&atilde;o Paulo e a Prefeita de Olinda Luciana Santos participam na pr&oacute;xima quarta-feira do corte do bolo em homenagem ao anivers&aacute;rio das duas cidades, 471 e 473 anos respectivamente. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Neste ano, a comemora&ccedil;&atilde;o ter&aacute; 672 quilos de um bolo, com patroc&iacute;nio da Bunge Alimentos. A guloseima ser&aacute; distribu&iacute;da &agrave; popula&ccedil;&atilde;o durante as comemora&ccedil;&otilde;es de rua. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">A prepara&ccedil;&atilde;o dos bolos come&ccedil;a no dia 10 de mar&ccedil;o.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Segundo a empresa de alimentos, ter&aacute;, entre os ingredientes, mais de 90 Kg de margarina Primor, 400 Kg de farinha de trigo com Fermento Dona Benta, 2 mil ovos, 150 Kg de pr&eacute;-mistura para bolo Bunge Pr&oacute; e mais de 200 litros de leite.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\"><strong>Recife</strong></font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O bolo de Recife, com 472 quilos, ser&aacute; distribu&iacute;do na Pra&ccedil;a do Arsenal, Torre Malakoff, &agrave;s 19h. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">A organiza&ccedil;&atilde;o do evento espera reunir mais de oito mil pessoas no local.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&ldquo;H&aacute; 15 anos, a Bunge faz quest&atilde;o de patrocinar as comemora&ccedil;&otilde;es de anivers&aacute;rio de Recife. &Eacute; um orgulho para Primor contribuir, ao lado de Dona Benta, com uma iniciativa como essa, que valoriza a hist&oacute;ria da cidade&rdquo;, destaca Oscar Luzardo, gerente de Marketing da Bunge Alimentos. Em Olinda, &eacute; o segundo ano consecutivo que a marca Dona Benta participa destas duas festas. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\"><strong>Olinda</strong></font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">S&atilde;o esperadas tr&ecirc;s mil pessoas em frente ao Pal&aacute;cio dos Governadores, sede da prefeitura, onde a festa come&ccedil;a &agrave; partir das 16h, com a distribui&ccedil;&atilde;o do bolo, com 200 quilos.</font></p> </p>
{% endraw %}