---
id: 12389055
date: "2008-05-18T20:53:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "amazonia"
  - "esta"
  - "ministro"
  - "naomi-campbell"
  - "para"
categories:
  - "noticias"
title: "Para novo ministro, Amaz\u00f4nia n\u00e3o est\u00e1 indefesa e n\u00e3o vai virar carv\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font size=\"2\"></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p></font><font face=\"Verdana\"></p>
<p><p>Rio de Janeiro - O secret&aacute;rio do Ambiente do Rio de Janeiro, Carlos Minc, afirmou hoje (19) que a Amaz&ocirc;nia &quot;n&atilde;o vai virar carv&atilde;o&quot;. Ele chegou ao Rio, vindo de Paris, e amanh&atilde; se re&uacute;ne em Bras&iacute;lia com o presidente Luiz In&aacute;cio Lula da Silva, que o convidou para assumir o Minist&eacute;rio do Meio Ambiente no lugar de Marina Silva.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;A gente vai manter para a Amaz&ocirc;nia n&atilde;o s&oacute; a pol&iacute;tica que vinha sendo adotada pela ministra Marina Silva, como boa parte de sua equipe, que j&aacute; se colocou &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o. Vamos tamb&eacute;m fazer outras coisas que ela ainda n&atilde;o havia feito e que esperamos ter condi&ccedil;&otilde;es de realizar&quot;, disse Minc.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A declara&ccedil;&atilde;o tem como alvo principal a comunidade internacional, que demonstrou preocupa&ccedil;&atilde;o em rela&ccedil;&atilde;o &agrave; situa&ccedil;&atilde;o da Amaz&ocirc;nia ap&oacute;s a sa&iacute;da da ministra Marina Silva do Minist&eacute;rio do Meio Ambiente.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Minc disse que percebeu, em entrevista concedida a jornalistas estrangeiros ainda em Paris, que a primeira sinaliza&ccedil;&atilde;o em &acirc;mbito internacional como reflexo do afastamento de Marina Silva foi a de que a Amaz&ocirc;nia ficaria indefesa, uma vez que para a imprensa internacional &quot;a defensora da Amaz&ocirc;nia&quot; estava saindo do minist&eacute;rio e, portanto, a regi&atilde;o ficaria &quot;entregue&quot;.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;Eu falei com a imprensa estrangeira, e uma das primeiras perguntas que eles fizeram foi \Qual a garantia que o mundo teria de que a Amaz&ocirc;nia n&atilde;o seria devastada, uma vez que a sua principal guardi&atilde;, depois de v&aacute;rias derrotas e enfraquecimentos, havia jogado a toalha?\&quot;</p></p>
<p></font></p> </p>
{% endraw %}