---
id: 12384988
date: "2008-01-04T11:04:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "conab"
  - "familias-pobres"
  - "ganhadores"
  - "hotel"
  - "joao-d"
  - "paulo"
  - "recife-antigo"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Paulo vai tirar fam\u00edlias do pr\u00e9dio-favela da Conab. Com revitaliza\u00e7\u00e3o, Recife Antigo ganha novo hotel"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Uma das maiores vergonhas do Recife Antigo pode estar com os dias contados.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O prefeito Jo&atilde;o Paulo, do PT, j&aacute; tomou a decis&atilde;o pol&iacute;tica e no m&aacute;ximo at&eacute; o final do m&ecirc;s as equipes da Prefeitura do Recife v&atilde;o retirar as 63 fam&iacute;lias que ocupam ilegalmente a favela vertical criada, ao longo de v&aacute;rios anos, no pr&eacute;dio em que um dia funcionou administra&ccedil;&atilde;o e armaz&eacute;m da Conab.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">As fam&iacute;lias v&atilde;o receber aux&iacute;lio moradia e futuramente uma habita&ccedil;&atilde;o decente.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&Eacute; a parte de Jo&atilde;o Paulo na parceria com Eduardo Campos para a revitaliza&ccedil;&atilde;o de &aacute;reas n&atilde;o operacionais do Porto do Recife, cedido pela Uni&atilde;o para a administra&ccedil;&atilde;o estadual.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Abandonado pelo poder p&uacute;blico nos &uacute;ltimos anos, o im&oacute;vel ser&aacute; objeto de uma licita&ccedil;&atilde;o para a iniciativa privada e pode virar um hotel.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">J&aacute; saiu um decreto de desapropria&ccedil;&atilde;o. A prefeitura far&aacute; a remo&ccedil;&atilde;o e colocar&aacute; um lacre na constru&ccedil;&atilde;o. A licita&ccedil;&atilde;o ser&aacute; feita pela administra&ccedil;&atilde;o do porto, em</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Emfin, uma boa iniciativa. J&aacute; n&atilde;o era sem tempo.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">PS: ainda hoje, mais detalhes do projeto de revitaliza&ccedil;&atilde;o do Porto do Recife.</font></p> </p>
{% endraw %}