---
id: 12393207
date: "2008-09-10T21:27:41Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "fundacao-renova"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "Funda\u00e7\u00e3o, n\u00e3o. OS"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Jamildo,</p></p>
<p><p>As AMAs n&atilde;o s&atilde;o as funda&ccedil;&otilde;es de l&aacute;. S&atilde;o as Organiza&ccedil;&otilde;es Sociais, t&atilde;o enfaticamente defendidas pela deputada Terezinha Nunes em seu blog.</p></p>
<p><p>Recorde: Leio em seu blog que o Governo, que se recusa a discutir o assunto das funda&ccedil;&otilde;es com os servidores, quer se defender da acusa&ccedil;&atilde;o de falta de di&aacute;logo, alegando que, no Governo Jarbas, Robalinho n&atilde;o implantou as funda&ccedil;&otilde;es porque n&atilde;o teve coragem.</p></p>
<p><p>N&atilde;o &eacute; verdade, at&eacute; porque se tivesse que implantar um sistema novo na sa&uacute;de o Governo Jarbas teria implantado as Organiza&ccedil;&otilde;es Sociais, o mesmo sistema que existe em S&atilde;o Paulo desde M&aacute;rio Covas, e n&atilde;o funda&ccedil;&otilde;es, como Eduardo est&aacute; criando. Funda&ccedil;&otilde;es servem, em geral, como cabide de empregos.</p></p>
<p><p>Portanto, vamos de funda&ccedil;&atilde;o.</p></p>
<p><p>Sauda&ccedil;&otilde;es<br /></p>
<p>&nbsp;</p></p>
<p><p>Evaldo Costa</p> </p>
{% endraw %}