---
id: 12390282
date: "2008-06-27T17:34:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caruaru"
  - "eleitor"
  - "justica"
  - "sao-joao"
categories:
  - "noticias"
title: "Leitor atento diz que pr\u00e9dio da Justi\u00e7a do Trabalho<br>virou camarote no S\u00e3o Jo\u00e3o de Caruaru"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">A foto acima foi tirada na &uacute;ltima ter&ccedil;a,&nbsp;dia 24,&nbsp;feriado de S&atilde;o Jo&atilde;o. O pr&eacute;dio da Justi&ccedil;a do Trabalho de Caruaru fica&nbsp;na Rua Agamenon Magalh&atilde;es, onde acontece o desfile das&nbsp;quadrilhas juninas.&nbsp;<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O&nbsp;leitor-fot&oacute;grafo atento questiona:&nbsp;</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Como estamos falando de um &oacute;rg&atilde;o p&uacute;blico e o dia era feriado, a Justi&ccedil;a do Trabalho n&atilde;o deveria estar fechada?&nbsp;&nbsp;</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Boa pergunta.</font></p></p>
<p><br><br></p>
<p><p align=\"center\"><script type=\"text/javascript\"><!--</p>
<p>google_ad_client = \"pub-3106649541538287\";</p>
<p>/* 300x250, criado 04/06/08 */</p>
<p>google_ad_slot = \"9213550108\";</p>
<p>google_ad_width = 300;</p>
<p>google_ad_height = 250;</p>
<p>//--></p>
<p></script><script type=\"text/javascript\"</p>
<p>src=\"https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js\"></p>
<p></script></p> </p>
{% endraw %}