---
id: 12392624
date: "2008-08-27T17:19:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "feira"
  - "joao-d"
  - "raquel-lyra"
  - "reformas"
  - "superterca"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Lyra vai \u00e0 AL falar sobre reforma na sa\u00fade na ter\u00e7a-feira "
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O governador Eduardo Campos j&aacute; escalou o secret&aacute;rio de Sa&uacute;de e vice-governador Jo&atilde;o Lyra para falar do programa de mudan&ccedil;as na gest&atilde;o da sa&uacute;de na pr&oacute;xima ter&ccedil;a-feira, na Comiss&atilde;o de Constitui&ccedil;&atilde;o e Justi&ccedil;a da Assembl&eacute;ia Legislativa.</p></p>
<p><p>A expectativa &eacute; de que, neste encontro, Jo&atilde;o Lyra j&aacute; apresente as leis ordin&aacute;rias criando as funda&ccedil;&otilde;es de sa&uacute;de para a gest&atilde;o dos hospitais.</p> </p>
{% endraw %}