---
id: 12386166
date: "2008-02-15T08:39:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aniversario"
  - "arcoverde"
  - "poderosa"
  - "recife"
  - "skate"
categories:
  - "noticias"
title: "Ilumina\u00e7\u00e3o verde e rosa segue at\u00e9 o anivers\u00e1rio do Recife"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font size=\"2\"></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Por falar no Recife, o prefeito Jo&atilde;o Paulo determinou a manuten&ccedil;&atilde;o da ilumina&ccedil;&atilde;o verde e rosa do Natal e Carnaval at&eacute; o dia 12 de mar&ccedil;o, data de anivers&aacute;rio da cidade.</font></p></p>
<p></font></p> </p>
{% endraw %}