---
id: 12389523
date: "2008-05-31T11:17:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "brasil"
  - "criancas"
  - "naomi-campbell"
  - "preconceito"
  - "prejuizos"
categories:
  - "noticias"
title: "Juiz reclama que preconceito e n\u00e3o a burocracia atrasam ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as no Brasil"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">O presidente da Associa&ccedil;&atilde;o dos Magistrados Brasileiros (AMB), juiz Mozart Valadares, colocou o dedo na ferida ao falar no evento nacional sobre adoa&ccedil;&atilde;o de crian&ccedil;as promovido pelo TJPE, nesta semana.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O presidente da AMB tamb&eacute;m falou dos estere&oacute;tipos que giram em torno do perfil da crian&ccedil;a a ser adotada, exigindo que ela seja branca, beb&ecirc; e sem nenhuma necessidade especial. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&quot;Esse grau de exig&ecirc;ncia dos casais &eacute; que tornam o processo de ado&ccedil;&atilde;o mais lento e burocr&aacute;tico e n&atilde;o os procedimentos legais em si. Precisamos quebrar essa cultura&quot;, ponderou.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">De acordo com dados estat&iacute;sticos divulgados no semin&aacute;rio, na palestra &quot;Crian&ccedil;as com necessidades especiais: os caminhos poss&iacute;veis&quot;, das 80 mil crian&ccedil;as adot&aacute;veis, 44,7% possuem algum tipo de defici&ecirc;ncia.<br /></p>
<p><br /></p>
<p></font></p> </p>
{% endraw %}