---
id: 12388702
date: "2008-05-08T14:42:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "divida"
  - "eduardo"
  - "fabrica"
  - "metas"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "\u201cPacto pela Vida n\u00e3o \u00e9 f\u00e1brica de biscoito\u201d, diz Eduardo, ao justificar metas n\u00e3o atingidas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Pressionado pelos rep&oacute;rteres a justificar a raz&atilde;o para que as metas de redu&ccedil;&atilde;o de crimes violentos n&atilde;o tenha sido atingida - o governo previu uma queda de 12% no Pacto pela Vida, mas s&oacute; obteve 7%, pelos seus c&aacute;lculos - o governador Eduardo Campos apelou para uma met&aacute;fora, ao gosto do aliado Lula.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&ldquo;O Pacto pela Vida n&atilde;o &eacute; uma f&aacute;brica de biscoito, em que se aumentam os insumos e automaticamente as metas de aumento da produ&ccedil;&atilde;o s&atilde;o obtidas. Numa f&aacute;brica de biscoitos, precisa de qu&ecirc;? Mais trigo, mais energia, mais funcion&aacute;rios. Aqui &eacute; diferente. Temos a influ&ecirc;ncia do outro lado (o lado do crime, sup&otilde;e-se). A influ&ecirc;ncia cultural da proximidade &eacute; muito forte e a oportunidade de fazer. Por isto, queremos estudar mais a cada ano as pessoas que perderam a vida, a situa&ccedil;&atilde;o em que estavam, a ambi&ecirc;ncia&rdquo;, prometeu.<br /></p>
<p></font></p> </p>
{% endraw %}