---
id: 12389266
date: "2008-05-23T15:36:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "amazonia"
  - "internacionalizacao"
  - "jefferson-sousa"
  - "pronunciamento"
categories:
  - "noticias"
title: "No \u00faltimo pronunciamento, Jefferson disse que rea\u00e7\u00e3o \u00e0 internacionaliza\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia deve ser bem-humorada"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">O debate sobre a internacionaliza&ccedil;&atilde;o da Amaz&ocirc;nia deve ser replicado com bom-humor, e os brasileiros n&atilde;o devem reagir de modo enraivecido a men&ccedil;&otilde;es a respeito do tema. Essa &eacute; a opini&atilde;o do senador Jefferson P&eacute;res (PDT-AM), que, em discurso nesta quarta-feira (21), mencionou artigo publicado pelo jornal The New York Times, esta semana, com a tese de que a floresta amaz&ocirc;nica deve ficar sob jurisdi&ccedil;&atilde;o internacional. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">- N&atilde;o tenho medo da cobi&ccedil;a internacional, mas sim da nacional, das a&ccedil;&otilde;es de pecuaristas e madeireiros que poder&atilde;o levar ao holocausto ambiental da regi&atilde;o - advertiu.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Para ele, a resposta adequada ao tema, costumeiramente mencionado por setores ambientalistas de pa&iacute;ses como os Estados Unidos, deve ser similar &agrave; dada pelo senador Cristovam Buarque (PDT-DF) em recente semin&aacute;rio. Questionado sobre essa possibilidade, o parlamentar pelo Distrito Federal afirmou que, por essa l&oacute;gica, Calif&oacute;rnia, Paris ou o Alasca tamb&eacute;m deveriam ser internacionalizados.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Jefferson disse acreditar que tal debate leva os brasileiros a perceberem sua responsabilidade sobre aquela regi&atilde;o. Afirmou ainda que o questionamento da soberania brasileira na Amaz&ocirc;nia s&oacute; poderia ser aventado caso algumas situa&ccedil;&otilde;es limites se configurassem, como o &quot;holocausto ecol&oacute;gico, um processo de pauperiza&ccedil;&atilde;o que levasse a popula&ccedil;&atilde;o a se tornar ref&eacute;m do narcotr&aacute;fico ou o descaso nas &aacute;reas de educa&ccedil;&atilde;o e pesquisa&quot;. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O parlamentar defendeu ainda o fortalecimento do Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz&ocirc;nia (INPA), dos centros de biotecnologia das universidades brasileiras e pediu uma presen&ccedil;a maior das For&ccedil;as Armadas no local. Em aparte, o senador Jo&atilde;o Pedro (PT-AM) citou tamb&eacute;m a necessidade de fortalecer a Organiza&ccedil;&atilde;o do Tratado de Coopera&ccedil;&atilde;o Amaz&ocirc;nica (OTCA).<br /></p>
<p></font></p> </p>
{% endraw %}