---
id: 12387450
date: "2008-03-31T11:04:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "chegada"
  - "louro-jose"
  - "lula"
  - "para"
  - "salgueiro"
  - "senadores"
categories:
  - "noticias"
title: "Jos\u00e9 M\u00facio diz que fila para ser suplente de senador de Lula j\u00e1 chega a Salgueiro"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\"></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Classificados</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Da coluna Painel, da FSP</font></p></p>
<p></font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Num dos eventos da extensa agenda que cumpriu em Pernambuco, Lula dividia o palanque na quinta em Recife com o governador Eduardo Campos (PSB) e o ministro Jos&eacute; M&uacute;cio (Rela&ccedil;&otilde;es Institucionais). Este, quando chegou sua vez de discursar, n&atilde;o poupou elogios ao chefe:</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">-Se o senhor for candidato a senador por Pernambuco, como quer o Eduardo, &eacute; bem capaz de se eleger com cem por cento dos votos-, entusiasmou-se M&uacute;cio.<br /></p>
<p>Lula aproveitou a deixa:</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">-Quer ser meu suplente?</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">E o ministro arrematou:</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">-Querer eu quero, mas n&atilde;o sei se consigo. A fila para esse emprego j&aacute; est&aacute; l&aacute; em Salgueiro!<br /></p>
<p></font></p> </p>
{% endraw %}