---
id: 12392450
date: "2008-08-22T19:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "naomi-campbell"
  - "operacao"
  - "oposicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa prefere n\u00e3o atribuir opera\u00e7\u00e3o da PF a poss\u00edvel den\u00fancia da oposi\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object width="457" height="368"><param name="movie" value="https://st0.mais.uol.com.br/embed.swf&#63;path=/0/51/06/&id=88510&host=https://st0.mais.uol.com.br&mediaId=102566&codProfile=k77arz6psxw4&hash=joao-da-costa-com-mulheres-da-frente-do-recife-0402366CD4910326" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="wmode" value="transparent" /><embed width="457" height="368" allowfullscreen="true" wmode="transparent" src="https://st0.mais.uol.com.br/embed.swf&#63;path=/0/51/06/&id=88510&host=https://st0.mais.uol.com.br&mediaId=102566&codProfile=k77arz6psxw4&hash=joao-da-costa-com-mulheres-da-frente-do-recife-0402366CD4910326" allowscriptaccess="always" type="application/x-shockwave-flash"></embed></object></p>
<p><p>Terminou agora h&aacute; pouco a caminhada do candidato Jo&atilde;o da Costa (PT) com mulheres da Frente do Recife pelas ruas do centro da cidade. Durante o percurso pelas ruas da capital, o petista bem que tentou, mas n&atilde;o conseguiu despistar a imprensa e acabou falando sobre a opera&ccedil;&atilde;o da Pol&iacute;cia Federal (PF) na manh&atilde; de hoje, que apreendeu computadores da Prefeitura do Recife sob a suspeita de uso da m&aacute;quina na campanha de Jo&atilde;o da Costa.</p></p>
<p><p>&quot;Estamos muito tranq&uuml;ilos. Eu disse ontem que outros fatos&nbsp;iriam ocorrer. Este fato a prefeitura respondeu atrav&eacute;s de uma nota. Eu n&atilde;o li a nota.&nbsp;O conte&uacute;do da resposta deve estar na nota&nbsp; e voc&ecirc;s v&atilde;o ter acesso a ela&quot;, afirmou o candidato. O petista preferiu n&atilde;o atribuir a opera&ccedil;&atilde;o a uma poss&iacute;vel den&uacute;ncia da oposi&ccedil;&atilde;o, mas reafirmou o que j&aacute; havia dito ontem sobre a possibilidade de ocorrerem outras acusa&ccedil;&otilde;es&nbsp;durante a campanha.&nbsp;</p></p>
<p><p>&quot;Eu&nbsp;fa&ccedil;o proje&ccedil;&otilde;es pol&iacute;ticas de como os advers&aacute;rios podem se comportar pela hist&oacute;ria deles,&nbsp;pelos embates que j&aacute;&nbsp;ocorreram aqui no Recife, pelos resultados que estamos obtendo.&nbsp;A gente pode prever mais ou menos como as pessoas se comportam&quot;, afirmou. Indagado sobre uma poss&iacute;vel utiliza&ccedil;&atilde;o do caso no guia dos advers&aacute;rios, Jo&atilde;o da Costa apenas disse: &quot;N&atilde;o, n&atilde;o, n&atilde;o. Agora voc&ecirc; j&aacute;&nbsp;est&aacute; perguntando muito&quot;.</p></p>
<p><p><i>ATUALIZADO &Agrave;S 20h06</i></p> </p>
{% endraw %}