---
id: 12391263
date: "2008-07-28T15:45:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "beneficiarios"
  - "bolsa-familia"
  - "construcao-civil"
  - "eleicao"
  - "plenario-virtual"
categories:
  - "noticias"
title: "Em plena elei\u00e7\u00e3o, Bolsa Fam\u00edlia capacitar\u00e1 benefici\u00e1rios para a constru\u00e7\u00e3o civil"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Rio de Janeiro - Cerca de 185 mil benefici&aacute;rios do Programa Bolsa Fam&iacute;lia ser&atilde;o capacitados em &aacute;reas da constru&ccedil;&atilde;o civil a partir de setembro, em 12 regi&otilde;es metropolitanas do pa&iacute;s.</p></p>
<p><p>Os cursos v&atilde;o formar profissionais em ocupa&ccedil;&otilde;es como pintor, azulejista, encanador, carpinteiro, mestre de obras, operador de trator, eletricista e gesseiro.</p></p>
<p><p>As propostas dos cursos come&ccedil;am a ser apresentadas hoje (28) aos gestores do Bolsa Fam&iacute;lia, inicialmente nas regi&otilde;es metropolitanas de Rio de Janeiro, S&atilde;o Paulo e Fortaleza. Esses gestores v&atilde;o receber informa&ccedil;&otilde;es sobre os cursos para poderem orientar os benefici&aacute;rios durante a capacita&ccedil;&atilde;o.</p></p>
<p><p>Segundo a diretora de Gest&atilde;o do Bolsa Fam&iacute;lia, Camile Mesquita, a id&eacute;ia &eacute;, depois da capacita&ccedil;&atilde;o de aproximadamente 200 horas, contratar os benefici&aacute;rios para trabalhar nas obras do Programa de Acelera&ccedil;&atilde;o do Crescimento (PAC).</p></p>
<p><p>&quot;Desde o in&iacute;cio do Programa [BOLSA FAM&Iacute;LIA]a gente tem buscado trabalhar com a articula&ccedil;&atilde;o de outras pol&iacute;ticas p&uacute;blicas para desenvolver capacidades de benefici&aacute;rios do Programa&quot;.</p></p>
<p><p>A diretora afirmou que essa &eacute; a primeira a&ccedil;&atilde;o de maior escala, mas o programa tem outras iniciativas, como a amplia&ccedil;&atilde;o de escolaridade dos benefici&aacute;rios, por meio de uma articula&ccedil;&atilde;o com o Brasil Alfabetizado, a&ccedil;&otilde;es de microcr&eacute;dito e de inclus&atilde;o banc&aacute;ria.</p></p>
<p><p>&quot;Com isso, o Programa passa a atuar de forma tamb&eacute;m importante, na redu&ccedil;&atilde;o das desigualdades sociais, levando oportunidades para todas essas fam&iacute;lias que s&atilde;o mais vulnerabilizadas e mais pobres&quot;.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}