---
id: 12387341
date: "2008-03-26T14:16:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "animais"
  - "atencao-primaria"
  - "extrato"
  - "presidente"
categories:
  - "noticias"
title: "Trato o Pa\u00eds como trato meus filhos. Dou mais aten\u00e7\u00e3o ao mais fraco, diz o presidente"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">O presidente tamb&eacute;m&nbsp;justificou, durante o discurso na base a&eacute;rea,&nbsp;o fato de viajar tanto ao Nordeste. Mais uma vez, recorreu &agrave; mem&oacute;ria dos ensinamentos que&nbsp;recebeu de Dona Lindu,&nbsp;sua m&atilde;e.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">&quot;Aprendi com minha m&atilde;e, que sempre dizia que a gente tem de dar aten&ccedil;&atilde;o ao filho mais fraco. Trato o Pa&iacute;s como trato os meus filhos. Sempre dou&nbsp;mais aten&ccedil;&atilde;o e carinho ao mais fraco&quot;, ensinou.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">(Com Giovanni Sandes)</font></p> </p>
{% endraw %}