---
id: 12389072
date: "2008-05-19T12:52:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "amazonia"
  - "cuidados"
  - "governo"
  - "terapia"
categories:
  - "noticias"
title: "Governo ter\u00e1 que dar a impress\u00e3o de que cuida da Amaz\u00f4nia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Motor Ligado</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Do Painel da FSP</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O ministro Reinhold Stephanes (Agricultura) e o governador Blairo Maggi (PR-MT), expoentes do combate &agrave; agenda da demission&aacute;ria Marina Silva, podem desligar o trator e a motosserra, ao menos por ora. Da forma como se deu, a sa&iacute;da da ministra obrigar&aacute; o governo a fazer um movimento pendular. &quot;Ser&aacute; preciso refor&ccedil;ar o lado ambientalista, n&atilde;o o contr&aacute;rio&quot;, diz um auxiliar de Lula.<br /></p>
<p>A primeira v&iacute;tima ser&aacute; o movimento de bastidor que buscava relaxar resolu&ccedil;&atilde;o do CMN limitando a concess&atilde;o de cr&eacute;dito na Amaz&ocirc;nia, a partir de 1&ordm; de julho, a quem tiver licen&ccedil;a ambiental. Agora, n&atilde;o h&aacute; hip&oacute;tese de revis&atilde;o. &quot;S&oacute; se quis&eacute;ssemos, al&eacute;m de atirar no p&eacute;, metralhar tamb&eacute;m a perna&quot;, completa o assessor.</font></p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}