---
id: 12388624
date: "2008-05-06T13:24:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "auxilio"
  - "deputados"
  - "esta"
  - "projeto"
  - "votacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Projeto que prev\u00ea aux\u00edlio-funeral para deputados est\u00e1 pronto para vota\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Do G1</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Um projeto que prev&ecirc; aux&iacute;lio-funeral de R$ 16,5 mil para deputados federais est&aacute; pronto para ser levado ao plen&aacute;rio da C&acirc;mara, informou nesta ter&ccedil;a-feira (6) a secretaria-geral da Mesa. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">O Projeto de Resolu&ccedil;&atilde;o da C&acirc;mara (PRC) 124/2008, apresentado no dia 1&ordm; de abril deste ano pela Mesa Diretora, prev&ecirc; que a Casa seja respons&aacute;vel no caso de deputados em exerc&iacute;cio por custear a realiza&ccedil;&atilde;o da cerim&ocirc;nia f&uacute;nebre, transporte funer&aacute;rio, compra do caix&atilde;o e outros servi&ccedil;os relacionados. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">H&aacute; ainda a possibilidade de que a fam&iacute;lia opte por arcar com as despesas e receba o aux&iacute;lio-funeral referente ao subs&iacute;dio mensal, atualmente fixado em R$ 16,5 mil. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">O projeto abre a possibilidade para que ex-deputados recebam o benef&iacute;cio. Segundo o PRC 124/2008, no caso de o presidente da C&acirc;mara decretar honras f&uacute;nebres a deputado de exerc&iacute;cio anterior, &quot;a fam&iacute;lia far&aacute; jus &agrave; assist&ecirc;ncia exequial direta&quot;, ou seja, a fam&iacute;lia ter&aacute; direito a ter as despesas pagas pela C&acirc;mara. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">De acordo com o texto do projeto, a verba para o custeio do aux&iacute;lio-funeral ser&aacute; retirada do or&ccedil;amento da C&acirc;mara. O ato entra em vigor no prazo de 120 dias da publica&ccedil;&atilde;o. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Segundo a secretaria da Mesa Diretora, cabe aos integrantes da Mesa e aos l&iacute;deres partid&aacute;rios definirem quando o projeto ser&aacute; colocado em vota&ccedil;&atilde;o. A assessoria de imprensa da presid&ecirc;ncia informou que ainda n&atilde;o h&aacute; data determinada para o PRC ir a plen&aacute;rio.</font></p> </p>
{% endraw %}