---
id: 12389920
date: "2008-06-13T12:21:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "esta"
  - "filho"
  - "governo"
  - "joao-cavalcanti"
  - "juristas"
  - "louro-jose"
  - "paulo"
  - "sociologia"
categories:
  - "noticias"
title: "\"O governo \u00e9 s\u00f3cio disso que est\u00e1 acontecendo\", diz<br> o jurista Jos\u00e9 Paulo Cavalcanti Filho"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Em entrevista hoje (13) cedo &agrave; <em>R&aacute;dio Jornal</em>,&nbsp;o jurista Jos&eacute; Paulo Cavalcanti Filho atribuiu as recentes&nbsp;manifesta&ccedil;&otilde;es dos sem-terra no Estado a uma &quot;apatia absoluta do governo&quot;, que segundo ele &eacute; &quot;s&oacute;cio disso que est&aacute; acontecendo&quot;. Ontem (12), centenas de trabalhadores rurais ligados &agrave; Via Campesina interditaram as BRs 232 e 110, no interior do Estado.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">&quot;Nenhuma das lideran&ccedil;as tem calos nas m&atilde;os. Todas vindas do Sul, que cursaram as universidades e que se dizem l&iacute;deres de sem-terra&quot;, afirmou. De acordo com o jurista, s&oacute; uma rea&ccedil;&atilde;o firme do governo pode impedir que as manifesta&ccedil;&otilde;es dos trabalhadores rurais continuem a acontecer.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Para Jos&eacute; Paulo Cavalcanti Filho, ou o governo toma uma medida ou os protestos dos sem-terra v&atilde;o piorar. &quot;No meio disso h&aacute; pessoas ing&ecirc;nuas, inocentes. Esses coitados devem ser devolvidos &agrave;s suas terras&quot;, disse.&nbsp;</font></p> </p>
{% endraw %}