---
id: 12387465
date: "2008-03-31T19:50:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alpha-conde"
  - "joao-d"
  - "naomi-campbell"
  - "paulo"
  - "restricoes"
  - "revista"
  - "serie"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Paulo anuncia uma s\u00e9rie de restri\u00e7\u00f5es na Conde da Boa Vista. N\u00e3o pode nem parar nem estacionar "
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Em todo percurso, n&atilde;o ser&aacute; permitido parar e estacionar, priorizando a fluidez no tr&acirc;nsito e o tr&aacute;fego do transporte p&uacute;blico de passageiros. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Tamb&eacute;m fica restrita a circula&ccedil;&atilde;o de alguns ve&iacute;culos, de segunda-feira &agrave; sexta-feira (das 6h &agrave;s 23h) e aos s&aacute;bados (6h &agrave;s 14h). </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Desta forma, os &ocirc;nibus e micro&ocirc;nibus que n&atilde;o pertencem ao Sistema de Transporte Metropolitano de Passageiros, ve&iacute;culos de carga e descarga de grande, m&eacute;dio ou qualquer outro porte ter&atilde;o circula&ccedil;&atilde;o, parada e estacionamento proibidos no trecho entre a Pra&ccedil;a do Derby (desde o quartel da Pol&iacute;cia Militar) e as avenidas Governador Carlos de Lima Cavalcanti (nos dois sentidos) e a Conde da Boa Vista (nos dois sentidos).</font></p> </p>
{% endraw %}