---
id: 12387783
date: "2008-04-09T20:48:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "esta"
  - "rock"
  - "vitor-kley"
categories:
  - "noticias"
title: "Vitor Ara\u00fajo tamb\u00e9m est\u00e1 no Abril pro Rock"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p> </p>
{% endraw %}