---
id: 12565188
date: "2018-03-01T15:45:36Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "assina"
  - "educacao"
  - "gravata"
  - "investimentos"
  - "mendonca"
categories:
  - "noticias"
title: "Mendon\u00e7a assina investimentos para educa\u00e7\u00e3o em Gravat\u00e1"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/03/WhatsApp-Image-2018-03-01-at-15.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O ministro da Educação, Mendonça Filho, cumprirá agenda em Gravatá na próxima segunda-feira (05/03), onde irá anunciar obras e investimentos na educação do município.</p></p>
<p><p>Construção de escolas, creches, quadras poliesportivas, reforço na frota escolar, são algumas das ações que o ministro promete levar para a cidade, o que pode contribuir com o desenvolvimento educacional de Gravata.</p></p>
<p><p>O evento será realizado a partir das 8h30, na Quadra Poliesportiva das Irmãs Salesianas, localizada na Av. Joaquim Didier, 197 - Centro.</p></p>
{% endraw %}