---
id: 12569370
date: "2018-06-11T17:46:22Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "armando-monteiro"
  - "mendonca-filho"
  - "politica"
  - "sao"
categories:
  - "resenha-politica"
title: "Armando Monteiro e Mendon\u00e7a Filho s\u00e3o entrevistados no Resenha Pol\u00edtica"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/06/resenha-politica.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Lançados oficialmente, nesta segunda-feira (11), <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2018/06/11/oposicao-confirma-armando-para-o-governo-e-mendonca-para-o-senado/">pré-candidatos da frente de oposição ao governador Paulo Câmara (PSB) intitulada Pernambuco Vai Mudar</a>, o senador Armando Monteiro Neto (PTB), nome para o governo, e Mendonça Filho (DEM), que disputará o Senado, são entrevistados no Resenha Político. Assista</p></p>
<p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/B8bzquQoGtA" width="100%" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"><span data-mce-type="bookmark" style="display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;" class="mce_SELRES_start">?</span></iframe></p></p>
{% endraw %}