---
id: 12571222
date: "2018-07-31T00:51:28Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "bolsonaro"
  - "manuela-dias"
  - "naomi-campbell"
  - "politica"
  - "problemas-auditivos"
categories:
  - "eleicoes-2018"
title: "Problema n\u00e3o \u00e9 de pol\u00edtica, \u00e9 de car\u00e1ter, diz Manuela sobre Bolsonaro"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/02/manuela-davila-radio-jornal.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Após a <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2018/07/30/bolsonaro-reafirma-declaracao-que-levou-a-denuncia-por-racismo/">entrevista do presidenciável Jair Bolsonaro, deputado federal pelo PSL, ao programa Roda Viva, da TV Cultura</a>, dois dos prováveis adversários dele, Manuela D'Ávila (PCdoB) e Guilherme Boulos (PCdoB), criticaram o parlamentar pelo Twitter. No programa, <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2018/07/31/bolsonaro-cita-livro-de-ustra-acusado-de-tortura-como-de-cabeceira/">Bolsonaro voltou a exaltar o coronel Carlos Alberto Brilhante Ustra, acusado de tortura no período da ditadura militar</a>.</p></p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="pt"></p>
<p><p dir="ltr" lang="pt">O sujeito disse que Mandela não é isso tudo, que Herzog se suicidou, que a escravidão é culpa dos africanos e o que seu livro de cabeceira é o do torturador Brilhante Ustra. O problema do dito não é de política: é de caráter.</p></p>
<p>— Manuela (@ManuelaDavila) <a href="https://twitter.com/ManuelaDavila/status/1024131524462030848?ref_src=twsrc%5Etfw">31 de julho de 2018</a></blockquote></p>
<p><p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p></p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="pt"></p>
<p><p dir="ltr" lang="pt">Brilhante Ustra foi um dos torturadores mais abjetos da ditadura brasileira. Apologia à tortura é crime pelo artigo 287 do Código Penal. Quem faz deveria estar preso, não ser candidato a presidente da República.</p></p>
<p>— Guilherme Boulos (@GuilhermeBoulos) <a href="https://twitter.com/GuilhermeBoulos/status/1024125345539272711?ref_src=twsrc%5Etfw">31 de julho de 2018</a></blockquote></p>
<p><p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}