---
id: 12567064
date: "2018-04-11T17:20:46Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara-municipal"
  - "lula"
  - "marilia-arraes"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "No Recife, Mar\u00edlia Arraes tamb\u00e9m pede \u00e0 C\u00e2mara Municipal para adotar nome de Lula"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/03/lula-marilia-arraes.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Chegou a Pernambuco a campanha na qual parlamentares querem acrescentar nomes de Lula, Moro e Bolsonaro nos paineis de votação da Câmara e do Senado.</p></p>
<p><p>A vereadora do Recife Marília Arraes (PT), por exemplo, encaminhou, na tarde de hoje, memorando ao presidente da Câmara Municipal do Recife, Eduardo Marques, solicitando a alteração de seu nome parlamentar para Marília Arraes LULA.</p></p>
<p><p>“A iniciativa faz parte da campanha nacional #EuSouLula, que vem sendo difundida pelos parlamentares petistas de todo o País e por apoiadores do ex-presidente Luiz Inácio Lula da Silva. Com a alteração, após a aprovação do presidente do legislativo municipal, o novo nome parlamentar passará a valer tanto para o registro no painel de votações, quanto para a comunicação/assinatura em processos de documentos legislativos”, explica.</p></p>
<p><p>O vereador Eduardo Marques, presidente da Câmara Municipal do Recife, precisa dar aval.</p></p>
<p><p>Na Câmara dos Deputados, Rodrigo Maia, não permitiu a onda. “Isto é perda de tempo. Temos coisas mais importantes para tratar”, justificou, para barrar a iniciativa.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-196003" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2018/04/WhatsApp-Image-2018-04-11-at-17.jpg" alt="" width="904" height="940" /></p></p>
{% endraw %}