---
id: 12567695
date: "2018-04-27T12:10:27Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "irregularidades"
  - "julgamento"
  - "meta-fiscal"
  - "moreno-municipio"
  - "paulo-camara"
  - "prefeito"
categories:
  - "noticias"
title: "TCE julga irregular gest\u00e3o fiscal de ex-prefeito de Moreno, hoje secret\u00e1rio de Paulo C\u00e2mara"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/07/dilsinho-gomes-divulga\u00e7\u00e3o.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O Tribunal de Contas do Estado (TCE) julgou irregular a gestão fiscal de Dilsinho Gomes (PSB), como prefeito de Moreno no exercício de 2015.</p></p>
<p><p>O Tribunal aplicou ainda uma pena de multa ao ex-prefeito, no valor de 44 mil reais.</p></p>
<p><p>Dilsinho atualmente é o secretário-executivo de Apoio aos Municípios do governo Paulo Câmara (PSB).</p></p>
<p><p>Segundo o acórdão, já publicado no Diário Oficial desta sexta-feira (27), o "gasto com pessoal permaneceu acima do limite previsto na legislação também no exercício de 2015, com um percentual de comprometimento da Receita Corrente Líquida de 62,62%, 62,04% e de 61,41%, respectivamente, nos 1º, 2º e 3º quadrimestres".</p></p>
<p><p>O TCE fez críticas ao secretário estadual, pela gestão na Prefeitura.</p></p>
<p><p>"O excesso da despesa com pessoal durante o exercício de 2015 evidencia a conduta reiterada do Prefeito Municipal de deixar de ordenar ou de promover, na forma e nos prazos da Lei de Responsabilidade Fiscal, a execução de medidas para a redução do montante da despesa total com pessoal, configurando a prática de infração administrativa", diz o texto do acórdão.</p></p>
<p><p>A irregularidade da gestão fiscal de Dilsinho foi decidida por maioria, com base no voto da conselheira Teresa Duere.</p></p>
<p><p>Ranilson Ramos votou pela regularidade com ressalvas.</p></p>
<p><p>Ainda cabe recurso ao Pleno do TCE.</p></p>
<p><p>Eleito em 2012 prefeito de Moreno, Dilsinho desistiu de concorrer à reeleição em 2016.</p></p>
<p><p>Foi aproveitado por Paulo Câmara em um cargo em comissão no Estado em fevereiro de 2017, junto com uma leva de ex-prefeitos.</p></p>
<p><p>As nomeações de vários ex-prefeitos em cargos em comissão no Estado gerou críticas da bancada de oposição da Assembleia, especialmente do deputado Álvaro Porto (PTB), que chegou a fazer um levantamento das nomeações.</p></p>
{% endraw %}