---
id: 12578070
date: "2018-11-23T14:00:37Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "agua"
  - "cafe"
  - "cereais"
  - "crise-sanitaria"
  - "exploracao-mineral"
  - "galvao-bueno"
  - "recife"
  - "vereadores"
categories:
  - "noticias"
title: "Sem crise, vereadores do Recife v\u00e3o gastar 80 mil reais com \u00e1gua mineral, caf\u00e9 e a\u00e7\u00facar"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/05/C\u00e2mara_Municipal_de_Recife-580x386-748x410-1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Sem alarde, a Câmara de Vereadores do Recife homologou uma licitação para contratar água mineral, café e açúcar. Segundo os dados oficiais, serão gastos até 81 mil reais no prazo de 12 meses.</p></p>
<p><p>A decisão de homologar a licitação coube ao primeiro-secretário da Câmara, na véspera do feriadão de 15 de novembro.</p></p>
<p><p>Duas empresas foram vencedoras do pregão promovido pela Câmara. Uma empresa ficará responsável pelo café e açúcar e outra fornecerá apenas água mineral.</p></p>
<p><p>O custo só com água mineral será de 29 mil reais (não querem a água da Compesa).</p></p>
<p><p>Com café e açúcar, serão gastos quase 52 mil reais.</p></p>
<p><p>“Ou seja, dividindo os gastos totais pelos 39 vereadores da cidade, a despesa equivale a aproximadamente 2 mil reais por parlamentar municipal”, analisa uma fonte da coluna.</p></p>
<p><p>Um vereador ouvido pelo Blog sob reserva informa que "a água mineral, o café e o açúcar não serão apenas para os vereadores".</p></p>
<p><p>"Os servidores da Casa Legislativa também serão contemplados", informa o parlamentar, sempre sob reserva.</p></p>
<p><p>Cada vereador tem direito a até 18 assessores por gabinete, a sua livre escolha.</p></p>
<p><p>"Essa despesa, nos gabinetes, devia ser do auxílio parlamentar de cada vereador", reconhece o vereador, sem revelar seu nome por temer represálias.</p></p>
<p><p>Os gastos vão sair do orçamento geral da Câmara e não da verba indenizatória dos vereadores.</p></p>
<p><p>Cada vereador tem direito a 3 mil reais de auxílio-alimentação mensal.</p></p>
<p><p>Os vereadores já tentaram aumentar o valor da alimentação para 4,5 mil reais, mas desistiram, após o Blog ter publicado matéria.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-207008" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2018/11/blogs-1.jpg" alt="" width="902" height="378" /></p></p>
{% endraw %}