---
id: 12568682
date: "2018-05-23T19:00:22Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alexandre-frota"
  - "onibus"
  - "preventiva"
  - "reducao"
categories:
  - "instant-articles"
title: "Promotor v\u00ea redu\u00e7\u00e3o da frota de \u00f4nibus na RMR como preventiva"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/05/PromotorHumbertoGra\u00e7aGM.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O Ministério Público de Pernambuco (MPPE) afirmou nesta quarta-feira (23) que está acompanhando a redução da frota de ônibus na Região Metropolitana do Recife por causa da paralisação dos caminhoneiros, que fez com que os estoques de diesel das empresas fossem reduzidos. Mais cedo, o órgão recebeu uma <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2018/05/23/frente-de-luta-vai-entrar-na-justica-contra-reducao-da-frota-de-onibus/">representação da Frente de Luta pelo Transporte Público</a>, contrária à diminuição do serviço.</p></p>
<p><p>O MPPE afirmou que o promotor de justiça Humberto Graça, responsável pela área de transporte, está requisitando informações ao Grande Recife Consórcio. "Nesse contexto, acredita que a redução na oferta de ônibus no sistema de transporte público de passageiros da Região Metropolitana do Recife seja uma medida preventiva para acautelar o sistema e assegurar o seu funcionamento e disponibilidade nos próximos dias, ante a imprevisibilidade do fim da paralisação dos caminhoneiros", disse. </p></p>
<p><p>"Neste momento, a preocupação da Promotoria de Transporte é assegurar a manutenção do serviço enquanto perdurar a referida paralisação, que vem provocando desabastecimento de combustíveis conforme já é de conhecimento público e notório."</p></p>
<p><p>No <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2018/05/22/grande-recife-tera-menos-onibus-nas-ruas-nesta-quarta-feira/">primeiro dia com a frota reduzida, esta quarta-feira (23), foram cerca de 8% a menos de viagens</a>, o equivalente a uma diminuição de cerca de 200 ônibus. Para a quinta-feira (24), a expectativa do presidente do <a href="https://radiojornal.ne10.uol.com.br/noticia/2018/05/23/sem-combustivel-frota-de-onibus-deve-sofrer-reducao-de-30porcento-nesta-5-58806" target="_blank" rel="noopener">Sindicato das Empresas de Ônibus de Pernambuco (Urbana-PE), Fernando Bandeira, é de retirar 30% das viagens</a>. </p></p>
{% endraw %}