---
id: 12577376
date: "2018-11-08T21:41:50Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "geraldao"
  - "ministerio"
  - "servidores-publicos"
  - "trabalho"
categories:
  - "noticias"
title: "Servidores d\u00e3o abra\u00e7o simb\u00f3lico no pr\u00e9dio do Minist\u00e9rio do Trabalho"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/11/servidores_ministerio_do_trabalho.jpg"
---
{% raw %}
<p><p><em>Agência Brasil</em> - Servidores do Ministério do Trabalho fizeram nesta quinta-feira (8) um abraço simbólico ao redor do edifício principal na Esplanada dos Ministérios. Foi uma reação coletiva ao anúncio do presidente eleito, Jair <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2018/11/07/bolsonaro-diz-que-vai-incorporar-ministerio-do-trabalho-a-outra-pasta/">Bolsonaro, de extinguir a pasta e desmembrá-la em pelo menos três áreas – Educação, Economia e uma terceira a ser definida</a>.</p></p>
<p><p>O setor de Recursos Humanos do Ministério do Trabalho informou que cerca de 600 funcionários participaram do abraço coletivo no esforço de mostrar para a sociedade a relevância da pasta. A manifestação durou pouco mais de meia hora, mas houve tempo o suficiente para ocupar algumas pistas do Eixo Monumental, via localizada na área central de Brasília, e provocar lentidão no trânsito. Em seguida, as pistas foram liberadas.</p></p>
<p><p>O auditor fiscal do trabalho Antônio Alves Mendonça Júnior, funcionário do Ministério do Trabalho, ressaltou que a pasta tem funções específicas e que extingui-la pode levar a um desequilíbrio nas atividades desempenhadas hoje.</p></p>
<p><p>“O ministério é a casa da fiscalização do trabalho, instrumento pelo qual se combate o trabalho infantil e se garante a saúde e a segurança do trabalhador. O órgão é essencial para equilibrar essa balança, que é desequilibrada por natureza. O Ministério do Trabalho é fundamental para garantir os direitos dos trabalhadores.”</p></p>
<p><p>A servidora Maria Aparecida Fernandes Araújo também fez questão de participar do ato. “O Ministério não tem que ser extinto, mas, sim, crescer com o país”, disse a funcionária pública, que há 24 anos está no Ministério do Trabalho. No ministério há 40 anos, a servidora Maria das Graças de Sousa disse que testemunhou “o desenvolvimento econômico e social do país”.</p></p>
{% endraw %}