---
id: 12572534
date: "2018-08-21T19:58:43Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "copergas"
  - "crise-sanitaria"
  - "paulo-camara"
  - "privatizacao"
categories:
  - "eleicoes-2018"
title: "Paulo C\u00e2mara diz que suspendeu privatiza\u00e7\u00e3o da Coperg\u00e1s pela crise"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/08/paulo-camara-1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Um ano após iniciar estudos para privatizar a Copergás, o governador Paulo Câmara (PSB) afirmou nesta terça-feira (21), em sabatina na Federação das Indústrias do Estado de Pernambuco (Fiepe), que encerrou as análises por causa da crise econômica.</p></p>
<p><p><strong>LEIA TAMBÉM</strong><br /></p>
<p> » <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2018/08/21/se-eu-for-governador-vou-me-lascar-brinca-rands/">Se eu for governador, vou me lascar, brinca Rands</a><br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2018/08/21/em-sabatina-na-fiepe-dani-portela-defende-reduzir-secretarias/">Em sabatina na Fiepe, Dani Portela defende reduzir secretarias</a><br /></p>
<p> » <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2018/08/21/ele-nao-tem-essa-importancia-diz-armando-sobre-paulo-camara/">‘Ele não tem essa importância’, diz Armando sobre Paulo Câmara</a><br /></p>
<p> » <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2018/08/21/paulo-evita-comentar-veto-do-pp-a-jarbas-mas-diz-que-alianca-e-com-chapa-completa/">Paulo evita comentar veto do PP a Jarbas, mas diz que aliança é com chapa completa</a></p></p>
<p><p>"A crise mostrou que naquele momento os estudos não poderiam avançar. Iríamos vender a Copergás num momento muito ruim, em que o Brasil estava em baixa", afirmou o socialista.</p></p>
{% endraw %}