---
id: 12565951
date: "2018-03-20T19:45:29Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "casos"
  - "magistratura"
  - "marielle-franco"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "Caso Marielle. Associa\u00e7\u00e3o local diz que declara\u00e7\u00f5es de desembargadora n\u00e3o representam a magistratura"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/03/9f4522fe344bca7d89731f40dd60800a.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Veja a nota oficial da Amepe, nesta terça</p></p>
<p><p>A Associação dos Magistrados de Pernambuco (AMEPE) vem a público repudiar veementemente opiniões de teor preconceituoso não condizentes com o pensamento dos magistrados pernambucanos, comprometidos em garantir o bem estar social e os direitos dos cidadãos.</p></p>
<p><p>Manifestações isoladas e discriminatórias de quem quer que seja sobre o assassinato da vereadora Marielle Franco ou sobre o trabalho da primeira professora com síndrome de Down do País, Débora Seabra, não representam a magistratura e não podem macular a imagem dos integrantes do Poder Judiciário, sobretudo porque o direito à livre opinião nunca poderá se sobrepor à verdade dos fatos ainda em apuração e ao respeito pela dignidade da pessoa humana.</p></p>
<p><p>Diretoria da AMEPE</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}