---
id: 12571062
date: "2018-07-27T13:25:46Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "diario-oficial"
  - "garanhuns"
  - "jorge-jesus"
  - "lgbt"
  - "matematica"
  - "outra-vez"
  - "paulo-camara"
  - "peca"
categories:
  - "noticias"
title: "No meio da pol\u00eamica sobre Jesus, Di\u00e1rio Oficial de Paulo C\u00e2mara promove outra pe\u00e7a com tem\u00e1tica LGBT em Garanhuns"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/07/Solo-de-guerra-Cleyton-Cabral-Cr\u00e9dito-Ricardo-Maciel-4.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Com alarde, o Diário Oficial do Governo do Estado está promovendo a peça "Solo de Guerra", no Festival de Inverno de Garanhuns (FIG).</p></p>
<p><p>A obra também tem temática contra a homofobia, a exemplo da peça "O evangelho segundo Jesus, rainha do céu", esta alvo de polêmicas, após ser incluída pelo governo Paulo Câmara (PSB), na programação do Festival.</p></p>
<p><p>A peça que está na programação do Governo do Estado será encenada hoje, estrelada pelo ator e dramaturgo Cleyton Cabral.</p></p>
<p><p>O artista, a exemplo dos produtores "O evangelho segundo Jesus, rainha do céu", defende que uma história encenada no palco tem o poder de conscientizar o público sobre questões importantes.</p></p>
<p><p>"A função da arte é, também, criar uma ponte entre as pessoas, chamando os espectadores ao diálogo", defende.</p></p>
<p><p>Foi pensando nesse papel de comunicar do teatro que o artista criou o monólogo "Solo de guerra", que discute a homofobia e suas consequências.</p></p>
<p><p>A peça integra a Mostra Alternativa de Teatro do FIG e será encenada hoje, às 21h, em Garanhuns (Rua 13 de Maio, 40).</p></p>
<p><p>"O Brasil é o país que mais mata LGBTs no mundo. O teatro me possibilita falar sobre isso e ser ouvido", diz Cleyton Cabral.</p></p>
<p><p>O Festival de Inverno de Garanhuns de 2018 está sendo promovido pelo governo Paulo Câmara, através da Secretaria estadual de Cultura e FUNDARPE.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-200000" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2018/07/blogs-10.jpg" alt="" width="1280" height="971" /></p></p>
{% endraw %}