---
id: 12578865
date: "2018-12-10T11:09:24Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "contran"
  - "ministerio"
  - "superterca"
  - "trabalho"
categories:
  - "noticias"
title: "Centrais sindicais protestam contra extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho, nesta ter\u00e7a"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/11/servidores_ministerio_do_trabalho.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>As centrais sindicais farão um protesto contra a extinção do Ministério do Trabalho, anunciada pelo novo governo.</p></p>
<p><p>O ato será realizado, às 10 horas, em frente a sede da Superintendência do Trabalho de São Paulo.</p></p>
<p><p>A Força Sindical capitania a manifestação.</p></p>
<p><p>Na semana passada, depois de idas e vindas, o ministro extraordinário da transição, Onyx Lorenzoni, confirmou a extinção do Ministério do Trabalho a partir de 1º de janeiro, quando o presidente Jair Bolsonaro (PSL) assume o Executivo nacional.</p></p>
<p><p>Onyx explicou então que as atuais atividades da pasta serão distribuídas entre os ministérios da Justiça, da Economia e da Cidadania.</p></p>
<p><p>Segundo ele, tanto as concessões de cartas sindicais quanto a fiscalização das condições de trabalho ficarão a cargo da equipe de Sergio Moro (Justiça).</p></p>
<p><p>Sob o guarda-chuva de Paulo Guedes (Economia) e Osmar Terra (Cidadania) serão divididas as políticas de emprego, contemplando ações voltadas para o empregador e para empresários.</p></p>
{% endraw %}