---
id: 12573591
date: "2018-09-10T16:10:49Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "mendonca-filho"
  - "politica"
categories:
  - "resenha-politica"
title: "Assista \u00e0 sabatina com Mendon\u00e7a Filho no Resenha Pol\u00edtica"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/09/mendonca-resenha-politica.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O deputado federal e ex-ministro da Educação Mendonça Filho (DEM) é o terceiro candidato ao Senado por Pernambuco sabatinado no Resenha Política, nesta segunda-feira (10). O parlamentar responde as perguntas de Jamildo Melo, editor do <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/">Blog de Jamildo</a>, e Igor Maciel, colunista da Pinga-Fogo, no <a href="https://jconline.ne10.uol.com.br/" target="_blank" rel="noopener">Jornal do Commercio</a>. Assista!</p></p>
<p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/2llpUUT_AGw" width="100%" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"><span data-mce-type="bookmark" style="display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;" class="mce_SELRES_start">?</span></iframe></p></p>
<p><p>Antes de Mendonça Filho, foram entrevistados na semana passada Albanise Pires (PSOL) e Hélio Cabral (PSTU).</p></p>
{% endraw %}