---
id: 12579671
date: "2018-12-28T18:12:31Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "critica"
  - "paulo-camara"
  - "silvio-costa-filho"
categories:
  - "noticias"
title: "Na TV JC, Silvio Costa Filho sugere que 'esquerdas fa\u00e7am reflex\u00e3o' e critica Paulo C\u00e2mara"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/12/silvio-costa-filho.jpg"
---
{% raw %}
<p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/44QjT5SwcWs" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe>]</p></p>
{% endraw %}