---
id: 12569907
date: "2018-06-28T09:00:40Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alepe"
  - "camara"
  - "maome-vi"
  - "naomi-campbell"
  - "poderosa"
categories:
  - "eleicoes-2018"
title: "PP n\u00e3o abre m\u00e3o de chapinha para Alepe, mas pode entrar no chap\u00e3o para C\u00e2mara"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/08/eduardo-da-fonte.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Mais firme na base do governador Paulo Câmara (PSB) após <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2018/06/19/com-troca-para-agradar-pp-mdb-perde-desenvolvimento-economico-e-ganha-planejamento/">receber a Secretaria de Desenvolvimento Econômico e o Porto de Suape</a>, o PP admite a possibilidade de atender um pedido dos socialistas. A sigla, presidida em Pernambuco pelo deputado federal Eduardo da Fonte, pode aceitar integrar o chapão da Frente Popular para a eleição da Câmara Federal.</p></p>
<p><p>"Vai ser uma decisão conjunta com todos os partidos", explicou o parlamentar.</p></p>
<p><p>Partido com a maior bancada na Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe), com 14 deputados estaduais, não deve, apesar da articulação, deixar de lado a chapinha local. A sigla filiou em massa no início deste ano. Contrariando o Palácio do Campo das Princesas, o <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2018/03/05/para-oposicao-chapinha-de-aliados-socialistas-e-troco-ao-psb-28-anos-depois-de-arraes/">PP e outros aliados, como PCdoB e PDT, articularam a eleição proporcional sem o PSB</a>.</p></p>
{% endraw %}