---
id: 12571581
date: "2018-08-05T12:50:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "convencao"
  - "eduardo"
  - "frente-popular"
  - "martins-fontes"
categories:
  - "noticias"
title: "PP de Eduardo da Fonte far\u00e1 conven\u00e7\u00e3o apartada dos aliados da Frente Popular"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/09/eduardo-da-fonte.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O candidato a governador da oposição, Armando Monteiro, do PTB, mostrou união ao realizar uma convenção com todos os aliados, em Olinda.</p></p>
<p><p>Já o governador Paulo Câmara parece enfrentar problema com o PP.</p></p>
<p><p>Apesar de todos os cargos obtidos na gestão do PSB, como Suape e Lafepe, o PP marcou a sua convenção para este domingo, no mesmo horário da convenção da Frente Popular, mas na sede do partido e não no Internacional, onde Paulo Câmara tem o nome lançado pelos correligionários.</p></p>
{% endraw %}