---
id: 12564646
date: "2018-02-19T13:15:06Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "manuela-dias"
  - "politica"
  - "sexta-feira-13"
categories:
  - "resenha-politica"
title: "Manuela D'\u00c1vila \u00e9 entrevistada do Resenha Pol\u00edtica, nesta sexta"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/02/manuela-davila.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>A pré-candidata à presidência pelo PCdoB, Manuela D'Ávila, vem ao Recife esta semana, em estratégia para tentar se aproximar do eleitorado pernambucano. Na sexta-feira (23), a deputada estadual do Rio Grande do Sul será entrevistada por Jamildo Melo, editor do <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/">Blog de Jamildo</a>, e Giovanni Sandes, colunista da <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/blogs/pingafogo/" target="_blank" rel="noopener">Pinga-Fogo</a>, no <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/categoria/resenha-politica/">Resenha Política</a>.</p></p>
<p><p>Será ao vivo, no Facebook do <a href="https://www.facebook.com/PortalNE10/" target="_blank" rel="noopener">NE10</a> e no site da <a href="https://ne10.uol.com.br/tv-jc/" target="_blank" rel="noopener">TVJC</a>. Acompanhe e envie perguntas pelas redes sociais do portal e do <a href="https://www.facebook.com/BlogdeJamildo/" target="_blank" rel="noopener">blog</a>.</p></p>
{% endraw %}