---
id: 12577204
date: "2018-11-06T17:00:09Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "comercio"
  - "confusao"
  - "critica"
  - "emprego"
  - "forca-tarefa"
  - "ministerio"
  - "sindicalizacao"
  - "trabalho"
categories:
  - "noticias"
title: "For\u00e7a Sindical critica poss\u00edvel fus\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego com Com\u00e9rcio e Ind\u00fastria"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/11/bolsonaro-congresso-5.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Miguel Torres<br /></p>
<p> Presidente da Força Sindical</p></p>
<p><p>João Carlos Gonçalves, Juruna<br /></p>
<p> Secretário-geral da Força Sindical</p></p>
<p><p>Não podemos nos calar diante da divulgação, por parte dos meios de comunicação, sobre a intenção do governo eleito de fundir o Ministério do Trabalho e Emprego com o Ministério do Comércio e Indústria.</p></p>
<p><p>Entendemos a importância do Ministério do Trabalho e Emprego como órgão fiscalizador e como força atuante no equilíbrio das relações entre capital e trabalho. Vale destacar que as demandas dialogadas de forma plenamente democrática, com importante atuação deste Ministério, contribuíram significativamente para o avanço das relações de trabalho.</p></p>
<p><p>Defendemos que o próximo ocupante do Ministério, que será escolhido pelo presidente da República eleito, possa alavancar ações relevantes para o mundo do trabalho com medidas progressistas que melhorem as relações entre governo, empresariado e trabalhadores, e dar um novo alento ao setor produtivo nacional.</p></p>
<p><p>Queremos o Ministério do Trabalho e Emprego forte, parceiro e protagonista na luta contra a recessão e pela retomada do crescimento econômico do País, com respeito aos direitos sociais, previdenciários e trabalhistas da classe trabalhadora, geração de empregos, distribuição de renda e inclusão social.</p></p>
{% endraw %}