---
id: 15669752
date: "2024-02-08T14:18:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "justica-do-trabalho"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Justi\u00e7a do Trabalho lan\u00e7ar\u00e1 licita\u00e7\u00f5es para obras de adapta\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel do Itau como novo F\u00f3rum Trabalhista do Recife"
sutia: "TRT-6 celebra aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para novo F\u00f3rum Trabalhista do Recife"
chapeu: "mercado imobili\u00e1rio"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/12/14/20211130_104748_hdr__2_-20308228.jpg"
---
{% raw %}
<p>H&aacute; quatro meses, o<strong> blog de Jamildo</strong> revelava que, comprado pela Justi&ccedil;a do Trabalho, o antigo pr&eacute;dio do <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/10/15621295-comprado-pela-justica-do-trabalho-antigo-predio-do-itau-vai-dar-lugar-ao-novo-forum-do-recife-nas-gracas.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>banco Itau</strong> no bairro das Gra&ccedil;as iria dar lugar ao novo F&oacute;rum do Recife</a>. Informou-se ainda que a Justi&ccedil;a do Trabalho comprou todo o pr&eacute;dio e faria uma ampla reforma antes do uso, com a inaugura&ccedil;&atilde;o ficando para 2024.</p>
<p>O <strong>TRT comprou todo o pr&eacute;dio pelo valor de R$ 50 milh&otilde;es,</strong> e far&aacute; uma ampla reforma antes do uso. Por conta disto, o que se ouve nos tribunais &eacute; que a inaugura&ccedil;&atilde;o ser&aacute; apenas<strong> no segundo semestre de 2024.</strong></p>
<p>Pois bem</p>
<p>Na manh&atilde; desta quinta-feira (8/2), foi simbolizada a aquisi&ccedil;&atilde;o de um im&oacute;vel para abrigar as 24 Varas do Trabalho do Recife: o pr&eacute;dio fica na Av. Rui Barbosa, n&ordm; 251, bairro das Gra&ccedil;as.</p>
<p>Participaram da formaliza&ccedil;&atilde;o a presidente do Tribunal Regional do Trabalho da 6&ordf; Regi&atilde;o, desembargadora Nise Pedroso Lins de Sousa , e o superintendente do Patrim&ocirc;nio da Uni&atilde;o em Pernambuco, Felipe Carvalho Gomes da Silva.</p>
<p>"A demanda por uma estrutura pr&oacute;pria para abrigar o F&oacute;rum Advogado Jos&eacute; Barbosa de Ara&uacute;jo (F&oacute;rum Trabalhista do Recife) &eacute; antiga e tem sido prioridade para a atual gest&atilde;o, em um processo administrativo transparente, que j&aacute; passou por v&aacute;rias etapas internas e externas", disseram.</p>
<p>"Em dezembro do ano passado, foi sancionada a Lei 14.764/2023, que autoriza a destina&ccedil;&atilde;o do or&ccedil;amento da Uni&atilde;o para a compra do F&oacute;rum. A Secretaria de Patrim&ocirc;nio da Uni&atilde;o, por sua vez, foi respons&aacute;vel pela an&aacute;lise da documenta&ccedil;&atilde;o".</p>
<p>O TRT-6 agora segue com os trabalhos para que as obras de adapta&ccedil;&atilde;o do novo pr&eacute;dio sejam licitadas e o F&oacute;rum seja entregue &agrave; popula&ccedil;&atilde;o no menor tempo poss&iacute;vel.</p>
<h2>Entenda o caso</h2>
<p>A interdi&ccedil;&atilde;o do F&oacute;rum Advogado Jos&eacute; Barbosa de Ara&uacute;jo aconteceu no dia 26 de novembro de 2022, depois de um laudo t&eacute;cnico indicar o comprometimento estrutural do im&oacute;vel, que ficava localizado na Imbiribeira, Zona Sul do Recife.</p>
<p>Desde janeiro de 2023, as audi&ecirc;ncias presenciais dos processos que tramitam nas 24 Varas do Trabalho do Recife passaram a acontecer provisoriamente no edif&iacute;cio-sede do TRT-6, no Bairro do Recife, ao lado da Prefeitura.</p>
{% endraw %}