---
id: 15661578
date: "2024-01-22T11:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2024"
  - "joao-campos"
  - "lula"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "PT colocou 'calos' de Jo\u00e3o Campos em destaque no palanque de Lula na refinaria Abreu e Lima"
sutia: "Jo\u00e3o Campos tem dito que s\u00f3 tomar\u00e1 decis\u00e3o sobre vice perto das conven\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias, sem press\u00e3o"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2026"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/01/22/lula_refinaria_7-26149404.jpg"
---
{% raw %}
<p>A cena pol&iacute;tica n&atilde;o passou desapercebida para as fontes do blog de Jamildo. O PT de Pernambuco - que pede a Jo&atilde;o Campos a vice na chapa dele agora nas elei&ccedil;&otilde;es de 2024 - usou o evento simb&oacute;lico de retomada oficial das obras da refinaria Abreu e Lima, em Suape, para dar um recado ao socialista e ao PSB, por extens&atilde;o.</p>
<p>Os pol&iacute;ticos tem estas coisas. N&atilde;o gostam de dizer as coisas diretamente, para depois n&atilde;o serem cobrados, seja pelos eleitores, seja pelos jornalistas. Ao inv&eacute;s disto, usam as encena&ccedil;&otilde;es p&uacute;blicas, dai a guerra de muitos para estarem na foto ou bem na fita, como se diz popularmente.</p>
<p>No caso de Suape, n&atilde;o ter&aacute; sido mera coincid&ecirc;ncia a coloca&ccedil;&atilde;o lado a lado do ministro da Pesca, Andr&eacute; de Paula, e o ex-deputado estadual Wolney Queiroz, na primeira fila do palanque em Suape, na mesma linha em que estavam a governadora Raquel Lyra e o prefeito Jo&atilde;o Campos.</p>
<p>Nos bastidores, conta-se que foi o pr&oacute;prio presidente nacional do PSD Gilberto Kassab que orientou Andr&eacute; de Paula a sair do palanque no Recife, afirmando que Jo&atilde;o Campos e o PSB n&atilde;o haviam mantido a palavra de t&ecirc;-lo na chapa ao Senado. Para amenizar a situa&ccedil;&atilde;o, Jo&atilde;o Campos manteve toda a estrutura deixada pela filha Cacau de Paula no turismo. No entanto, na volta da elei&ccedil;&atilde;o, Andr&eacute; de Paula deu um salto solto e foi parar no outro lado do rio, agora como aliado do PSDB.<br /></p>
<p>No caso de Wolney Queiroz, as queixas dos caciques do PDT tamb&eacute;m s&atilde;o de ordem eleitoral. Eles contam que Jo&atilde;o Campos e o PSB n&atilde;o teriam se esfor&ccedil;ado para manter a reelei&ccedil;&atilde;o de Wolney, mesmo com o acordo para o PDT estar no palanque do Recife. Sobrou para Wolney aninhar-se em um cargo no minist&eacute;rio da Previd&ecirc;ncia, com Carlos Lupi. Lupi, Wolney e Z&eacute; Queiroz abateram as pretens&otilde;es do ent&atilde;o candidato no Recife T&uacute;lio Gadelha, hoje deputado federal, para beneficiar Jo&atilde;o campos em 2020.</p>
<p>S&atilde;o justamente estes partidos que amea&ccedil;am estar ao lado da oposi&ccedil;&atilde;o, engrossando o palanque de Raquel Lyra em 2026, mas j&aacute; ajudando a desidratar Jo&atilde;o Campos em 2024, com a ajuda do PT, se n&atilde;o for ouvido.</p>
<p>Em lugar disto, ajudar Wolney Queiroz, o PSB teria dado carga na elei&ccedil;&atilde;o de Tadeu Alencar. Coincidentemente ou n&atilde;o, com a chegada do PT no Minist&eacute;rio da Justi&ccedil;a, Tadeu Alencar acaba de perder o cargo de secret&aacute;rio nacional da pasta.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/01/18/120x80/1_whatsapp_image_2024_01_18_at_17_21_42-26121277.jpeg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'65a9adfdbcc92', 'cd_midia':26121277, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/01/18/whatsapp_image_2024_01_18_at_17_21_42-26121277.jpeg', 'ds_midia': 'Raquel Lyra esteve com Lula e ministros em evento na Refinaria Abreu e Lima', 'ds_midia_credi': 'JAILTON JR/JC IMAGEM', 'ds_midia_titlo': 'Raquel Lyra esteve com Lula e ministros em evento na Refinaria Abreu e Lima', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '816', 'align': 'Left'}"><figure style="width:816;height:1224;">
			<img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/01/18/whatsapp_image_2024_01_18_at_17_21_42-26121277.jpeg" alt="JAILTON JR/JC IMAGEM" title="Raquel Lyra esteve com Lula e ministros em evento na Refinaria Abreu e Lima">
		<figcaption class='text-left'>
			Raquel Lyra esteve com Lula e ministros em evento na Refinaria Abreu e Lima - <strong>JAILTON JR/JC IMAGEM</strong>
		</figcaption>
	</figure></tinymce></p>
<h2>Depois do Carnaval</h2>
<p>Nos bastidores, Jo&atilde;o Campos tem dito que n&atilde;o tomar&aacute; decis&atilde;o sobre press&atilde;o e que o prazo para defini&ccedil;&atilde;o ser&aacute; at&eacute; as conven&ccedil;&otilde;es, em mar&ccedil;o ou abril.</p>
{% endraw %}