---
id: 15685817
date: "2024-03-18T12:21:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "autistas"
  - "tce-pe"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "TCE aponta suposta 'inexist\u00eancia de pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade para autistas' na gest\u00e3o Raquel"
sutia: "Manifesta\u00e7\u00e3o foi divulgada pelo TCE em decis\u00e3o do conselheiro Carlos Neves"
chapeu: "m\u00e1quina p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/04/01/whatsapp_image_2022_04_01_at_15_56_55-20796655.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O Tribunal de Contas do Estado (TCE) informou que n&atilde;o conseguiu celebrar um termo de ajuste de gest&atilde;o (TAG) sobre "diversas lacunas ou ind&iacute;cios de falhas nos servi&ccedil;os p&uacute;blicos de sa&uacute;de direcionados aos autistas no Estado de Pernambuco".</p>
<p>Segundo decis&atilde;o do conselheiro Carlos Neves, relator do processo, a "Secret&aacute;ria de Sa&uacute;de do Estado de Pernambuco, Sra. Zilda do Rego Cavalcanti, que passou ao largo da solicita&ccedil;&atilde;o contida no Of&iacute;cio TCE/DESAU/e-TCEPE 187499/2024 (doc. 14), deste gabinete".</p>
<p>Os auditores do TCE apontaram que supostamente &ldquo;n&atilde;o houve sucesso na tentativa de negocia&ccedil;&atilde;o do Termo de Ajuste de Gest&atilde;o entre esse Tribunal de Contas e o gestor da unidade jurisdicionada&rdquo;.</p>
<p>O TCE queria assinar um acordo com o Governo do Estado, estipulando metas e a&ccedil;&otilde;es para resolver, segundo o TCE.</p>
<p>"O Termo de Ajuste de Gest&atilde;o &ndash; TAG (doc. 13) foi encaminhado por esta relatoria &agrave; Secret&aacute;ria de Sa&uacute;de do Estado de Pernambuco, Sra. Zilda do Rego Cavalcanti, contendo 26 medidas (obriga&ccedil;&otilde;es) a serem executadas nos respectivos prazos pactuados (a partir da data de publica&ccedil;&atilde;o do extrato do TAG), visando ao saneamento das irregularidades apontadas nos trabalhos de fiscaliza&ccedil;&atilde;o realizados pelo TCE/PE", informa a decis&atilde;o do TCE.</p>
<p>A decis&atilde;o do TCE aponta a suposta &ldquo;inexist&ecirc;ncia de pol&iacute;tica p&uacute;blica de sa&uacute;de voltada aos usu&aacute;rios autistas&rdquo; por parte do Governo do Estado.</p>
<p>Para investigar a suposta falta de atua&ccedil;&atilde;o do Estado, o conselheiro Carlos Neves decidiu abrir uma auditoria especial para investigar &ldquo;diversas lacunas ou ind&iacute;cios de falhas nos servi&ccedil;os p&uacute;blicos de sa&uacute;de direcionados aos autistas".</p>
<p>Fica aberto o espa&ccedil;o ao Governo do Estado, caso queira acrescentar informa&ccedil;&otilde;es.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}