---
id: 15685917
date: "2024-03-18T16:06:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "palestina"
  - "lula"
  - "israel"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "C\u00e2mara do Recife aprova voto de aplauso a Lula por fala em defesa do povo Palestino"
sutia: "No meio deste debate atravessado entre os vereadores do Recife, Jo\u00e3o Campos ligou pessoalmente para seus l\u00edderes na C\u00e2mara para saber o que tinha havido nesse voto de rep\u00fadio, orquestrado pela oposi\u00e7\u00e3o."
chapeu: "conflito internacional"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/03/10/000_34kz98k-26592891.jpg"
---
{% raw %}
<p>Foi aprovado durante sess&atilde;o ordin&aacute;ria desta segunda-feira (18) na C&acirc;mara Municipal do Recife um Voto de Aplauso ao Presidente da Rep&uacute;blica Luiz In&aacute;cio Lula da Silva, por sua fala em defesa do povo Palestino.</p>
<p>No meio deste debate atravessado entre os vereadores do Recife, Jo&atilde;o Campos ligou pessoalmente para seus l&iacute;deres na C&acirc;mara para saber o que tinha havido nesse voto de rep&uacute;dio, orquestrado pela oposi&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15685838],'cd_matia':'15685838','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/03/10/120x80/1_000_34kz98k-26592891.jpg?20240311093010" alt="conflito internacional"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2024/03/18/governistas-cochilam-e-alcides-cardoso-aprova-mocao-de-repudio-contra-lula-por-fala-sobre-israel.html">Governistas cochilam e Alcides Cardoso aprova moção de repúdio contra Lula por fala sobre Israel </a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>A autoria do voto de aplauso foi do vereador e l&iacute;der do PSB na C&acirc;mara Municipal do Recife, Rinaldo Junior.</p>
<p>&ldquo;O povo palestino vem sofrendo um verdadeiro genoc&iacute;dio praticado pelo estado de Israel, com quase 30 mil palestinos mortos, na sua maioria sendo mulheres e crian&ccedil;as na Faixa de Gaza. Nosso objetivo &eacute; parabenizar o presidente Lula pela declara&ccedil;&atilde;o em fevereiro, em defesa do povo Palestino, ap&oacute;s anunciar doa&ccedil;&otilde;es para ag&ecirc;ncia de refugiados palestinos da ONU&rdquo;, ressaltou Rinaldo Junior.</p>
<p>"Ap&oacute;s um descuido da base do governo, conseguimos corrigir essa injusti&ccedil;a que foi cometida contra o presidente Lula, aprovando atrav&eacute;s de nosso requerimento extra pauta", explicou o vereador Rinaldo Junior.<br /></p>
{% endraw %}