---
id: 15653999
date: "2024-01-02T19:46:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "fiepe"
  - "folha-de-pagamento"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Fiepe reclama da Medida Provis\u00f3ria da reonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento   "
sutia: "Fiepe diz que medida impacta negativamente a economia, compromete a seguran\u00e7a jur\u00eddica e representa um risco para os 9 milh\u00f5es de empregos gerados pela legisla\u00e7\u00e3o vigente"
chapeu: "manuten\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/12/28/coletiva_haddad_mcamgo_abr_29122023_5-25881234.jpg"
---
{% raw %}
<p>A Federa&ccedil;&atilde;o das Ind&uacute;strias do Estado de Pernambuco (FIEPE) expressou sua preocupa&ccedil;&atilde;o em rela&ccedil;&atilde;o &agrave; Medida Provis&oacute;ria 1.202, emitida pelo governo federal em 28 de dezembro de 2023, a qual revoga a decis&atilde;o do Congresso Nacional de prorrogar, at&eacute; 2027, a desonera&ccedil;&atilde;o da folha de pagamento de 17 setores econ&ocirc;micos.</p>
<p>"A medida impacta negativamente a economia, compromete a seguran&ccedil;a jur&iacute;dica e representa um risco para os 9 milh&otilde;es de empregos gerados pela legisla&ccedil;&atilde;o vigente", reclamou a entidade empresarial.</p>
<p>A referida MP cancela benef&iacute;cios como a desonera&ccedil;&atilde;o da folha de pagamento em rela&ccedil;&atilde;o a contribui&ccedil;&atilde;o previdenci&aacute;ria, ao mesmo tempo em que limita as compensa&ccedil;&otilde;es de cr&eacute;ditos resultantes de decis&otilde;es judiciais j&aacute; conclu&iacute;das.</p>
<p>"Apesar do argumento do governo sobre a necessidade de novas normas para equilibrar as contas p&uacute;blicas, esta abordagem desconsidera a autonomia legislativa e n&atilde;o apresenta uma solu&ccedil;&atilde;o eficaz para o desequil&iacute;brio fiscal".</p>
<p>"&Eacute; fundamental que o governo respeite as delibera&ccedil;&otilde;es do Congresso Nacional e leve em considera&ccedil;&atilde;o os impactos adversos gerados pela MP 1.202/2023. &Eacute; necess&aacute;rio buscar alternativas de pol&iacute;ticas fiscais que minimizem os efeitos negativos sobre o emprego e a competitividade".</p>
{% endraw %}