---
id: 15698030
date: "2024-04-25T10:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "cabo"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Com pris\u00f5es, Cabo e governo do Estado tentam unir esfor\u00e7os para combater criminalidade no munic\u00edpio"
sutia: "V\u00e1rias a\u00e7\u00f5es estar\u00e3o sendo realizadas nesta quinta (25) e sexta-feira (26),  no Cabo, com o objetivo de ampliar a coopera\u00e7\u00e3o entre as institui\u00e7\u00f5es e o trabalho das for\u00e7as policiais"
chapeu: "Viol\u00eancia"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/04/25/policiacivilnocabo-26977771.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O Cabo do Santo Agostinho busca ser o primeiro munic&iacute;pio da Regi&atilde;o Metropolitana do Recife a receber a&ccedil;&otilde;es do Seguran&ccedil;a Integrada com os Munic&iacute;pios (SIM). A iniciativa promete ter a uni&atilde;o de esfor&ccedil;os de institui&ccedil;&otilde;es federais, estaduais e municipais para o enfrentamento da viol&ecirc;ncia e criminalidade.</p>
<p>Nesta sexta, de tarde, deve ser feito um balan&ccedil;o das opera&ccedil;&otilde;es. Mas at&eacute; o momento cerca de 30 mandatos foram realizados por l&aacute;.</p>
<p>De acordo com o secret&aacute;rio municipal de Defesa Social, Pablo de Carvalho, os dados do Governo do Estado apontam que 86% dos casos de crimes violentos por mortes que ocorrem no munic&iacute;pio est&atilde;o relacionados ao narcotr&aacute;fico.</p>
<p>&ldquo;Neste panorama, a maioria das v&iacute;timas s&atilde;o de jovens entre 13 e 29 anos, recrutados pelo tr&aacute;fico&rdquo;, diz Pablo.</p>
<p>V&aacute;rias a&ccedil;&otilde;es estar&atilde;o sendo realizadas nesta quinta (25) e sexta-feira (26), no Cabo, com o objetivo de ampliar a coopera&ccedil;&atilde;o entre as institui&ccedil;&otilde;es e o trabalho das for&ccedil;as policiais, no &acirc;mbito preventivo e operacional. &ldquo;Essa coopera&ccedil;&atilde;o &eacute; de extrema import&acirc;ncia no combate e preven&ccedil;&atilde;o &agrave; criminalidade&rdquo;, destacou o secret&aacute;rio de Defesa Social do Cabo de Santo Agostinho, Pablo Carvalho.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/04/25/120x80/1_sem_titulo-26977176.jpeg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'662a60848e954', 'cd_midia':26977176, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/04/25/sem_titulo-26977176.jpeg', 'ds_midia': ' Pablo de Carvalho, delegado e secret&aacute;rio municipal de defesa social do Cabo', 'ds_midia_credi': 'divulga&ccedil;&atilde;o', 'ds_midia_titlo': ' Pablo de Carvalho, delegado e secret&aacute;rio municipal de defesa social do Cabo', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '1632', 'align': 'Left'}"><figure style="width:1632;height:1224;">
			<img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/04/25/sem_titulo-26977176.jpeg" alt="divulga&ccedil;&atilde;o" title=" Pablo de Carvalho, delegado e secret&aacute;rio municipal de defesa social do Cabo">
		<figcaption class='text-left'>
			 Pablo de Carvalho, delegado e secret&aacute;rio municipal de defesa social do Cabo - <strong>divulga&ccedil;&atilde;o</strong>
		</figcaption>
	</figure></tinymce></p>
<p>O Cabo de Santo Agostinho integra um grupo de trabalho, criado pelo Governo do Estado, com o intuito de estabelecer novas frentes de atua&ccedil;&atilde;o, com a participa&ccedil;&atilde;o mais efetiva dos munic&iacute;pios nas quest&otilde;es de seguran&ccedil;a p&uacute;blica. Dentro desse contexto, al&eacute;m das a&ccedil;&otilde;es relacionadas a operacionaliza&ccedil;&atilde;o dos &oacute;rg&atilde;os de seguran&ccedil;a que acontecer&atilde;o na cidade, haver&aacute; atividades educativa e de preven&ccedil;&atilde;o &agrave; criminalidade no contexto escolar.</p>
<p>Cerca de 30 representantes das pol&iacute;cias civil, militar, guarda municipal, minist&eacute;rio p&uacute;blico, defensoria p&uacute;blica, Secretaria da Mulher, entre outros, participar&atilde;o de a&ccedil;&otilde;es educativas em escolas do Cabo. O p&uacute;blico-alvo s&atilde;o estudantes do 8&ordm; e 9&ordm; anos.</p>
<p>A ideia da preven&ccedil;&atilde;o prim&aacute;ria com os adolescentes &eacute; de dar um passo &agrave; frente na mudan&ccedil;a da atual realidade.</p>
<p>&ldquo;&Eacute; a partir pol&iacute;ticas p&uacute;blicas que favore&ccedil;am e criem oportunidades para os jovens, do trabalho de conscientiza&ccedil;&atilde;o, preven&ccedil;&atilde;o e de uma abordagem interativa que nos permita reverter o momento atual&rdquo;, afirma o secret&aacute;rio.</p>
<p>As palestras acontecer&atilde;o nas escolas Marivaldo Bur&eacute;gio de Lima, centro, e na Prefeito Eronides Francisco Soares, em Pontezinha, pela manh&atilde; e &agrave; tarde. Entre os assuntos a serem abordados est&atilde;o o bullying, viol&ecirc;ncia contra a mulher, inclus&atilde;o social, direitos e deveres voltados &agrave; crian&ccedil;a, sa&uacute;de emocional, gravidez na adolesc&ecirc;ncia e tem&aacute;ticas relevantes sobre preven&ccedil;&atilde;o &agrave; criminalidade.</p>
<p>As a&ccedil;&otilde;es do SIM no Cabo de Santo Agostinho envolver&aacute; cerca de 200 integrantes das Pol&iacute;cia Militar, Corpo de Bombeiros, Pol&iacute;cia Rodovi&aacute;ria Federal, Secretaria da Fazenda Estadual, Secretaria Municipal de Defesa Social, Minist&eacute;rio P&uacute;blico, Defensoria P&uacute;blica, Secretaria da Mulher.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}