---
id: 15687779
date: "2024-03-22T14:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "gilson-machado"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Grupo de Gilson em Ipojuca chama Anderson de 'coronel' e reafirma apoio a nome de C\u00e9lia Sales"
sutia: "Irm\u00e3o de Gilson Machado diz que foi destitu\u00eddo do diret\u00f3rio municipal do PL em Ipojuca ap\u00f3s um amplo trabalho de filia\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00e3o de candidatos a vereadores"
chapeu: "cabo de guerra"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/03/18/ipojuca-26684040.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Os correligion&aacute;rios do PL em Ipojuca Carlos Eduardo Machado e Mario Pilar, membros mais graduados do grupo de Gilson Machado, em nota, voltaram a fazer reparos &agrave; condu&ccedil;&atilde;o dos destinos do partido na cidade e a escolha de um nome que eles n&atilde;o aceitam, mesmo tendo sido anunciado pelo presidente do PL no Estado, Anderson Ferreira.</p>
<p>Nesta quinta-feira, <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2024/03/22/anderson-ferreira-responde-ao-grupo-de-gilson-machado-apos-conflito-interno-em-ipojuca.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Anderson Ferreira j&aacute; havia comentado a 'rebeli&atilde;o interna', colocando panos mornos</a>, mesmo diante da amea&ccedil;a de que o grupo de Machado pudesse, n&atilde;o havendo recuo em Ipojuca, atrapalhar a reelei&ccedil;&atilde;o em Jaboat&atilde;o, nas m&atilde;os da fam&iacute;lia Ferreira, com a gest&atilde;o Manu Medeiros.</p>
<h2>Veja os termos abaixo</h2>
<p>"Foi com surpresa e decep&ccedil;&atilde;o que recebemos a not&iacute;cia que o PL de Ipojuca lan&ccedil;aria como candidata a Prefeita a senhora Patricia de Leno. Nada temos contra a pessoa de Patricia , mas sim contra a forma que foi feita.</p>
<p>H&aacute; cerca de pouco mais de uma semana estivemos na sede do PL em Recife quando o presidente Estadual Anderson Ferreira gravou um v&iacute;deo conosco, onde dizia &ldquo;que estava nos recebendo e discutindo o novo projeto para Ipojuca" e finaliza dizendo "Simbora trabalhar".</p>
<p>Poucos dias depois, fomos pegos de surpresa sobre essa extempor&acirc;nea candidatura. Chegamos a imaginar que se tratava de &ldquo;pegadinha&rdquo;, uma vez que era do conhecimento de todos que ir&iacute;amos marchar com a pr&eacute; candidata <strong>Adilma lacerda.</strong></p>
<p>Surpresa tamb&eacute;m quando fomos destitu&iacute;dos do diret&oacute;rio municipal do PL ap&oacute;s um amplo trabalho de filia&ccedil;&otilde;es e organiza&ccedil;&atilde;o de candidatos a vereadores competitivos e alinhados aos prop&oacute;sitos do PL e do presidente Bolsonaro.</p>
<p>Tivemos inclusive o apoio do deputado federal Eduardo Bolsonaro, que esteve em Porto de Galinhas durante suas f&eacute;rias.</p>
<p>A forma coronelista, como tudo ocorreu, n&atilde;o condiz com o perfil de nosso Partido Liberal. Pol&iacute;tica &eacute; a arte do di&aacute;logo e n&atilde;o de imposi&ccedil;&otilde;es. Continuaremos firmes acreditando na democracia e na boa conviv&ecirc;ncia, salientando que o PL n&atilde;o dever&aacute; ser &ldquo;curral&rdquo; de quaisquer cl&atilde;s pol&iacute;ticos.</p>
<p>Refor&ccedil;amos nosso apoio a pr&eacute; candidatura da vereadora Adilma Lacerda por entendermos que atende aos preceitos do Partido Liberal, sendo o melhor projeto pol&iacute;tico para Ipojuca e o seu povo".<br /></p>
{% endraw %}