---
id: 15669178
date: "2024-02-07T14:22:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "geraldo-julio"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Geraldo J\u00falio recebe a maior condecora\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, ap\u00f3s indica\u00e7\u00e3o de Felipe Carreras "
sutia: "Entre os homenageados tamb\u00e9m estavam o Ministro do STF, Gilmar Mendes, o Governador de Minas Gerais, Romeu Zema e outras autoridades"
chapeu: "ex-prefeito"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/02/07/geraldo_julio-26311310.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A C&acirc;mara dos Deputados realizou nesta quarta-feira (7) a solenidade de entrega da Medalha M&eacute;rito Legislativo de 2023. Criada em 1983, a premia&ccedil;&atilde;o reconhece pessoas ou institui&ccedil;&otilde;es que tenham prestado servi&ccedil;os relevantes ao Poder Legislativo ou ao Brasil.</p>
<p>Os agraciados s&atilde;o indicados pelos l&iacute;deres partid&aacute;rios e integrantes da Mesa.</p>
<p>Pelo Partido Socialista Brasileiro (PSB), o deputado Felipe Carreras (PE) indicou o<a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2024/01/15661697-geraldo-julio-cotado-para-vice-prefeito-de-joao-campos-em-2024.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> ex-prefeito do Recife Geraldo J&uacute;lio </a>para receber a homenagem.</p>
<p>&ldquo;<strong>Geraldo J&uacute;lio foi um dos maiores prefeitos da hist&oacute;ria da nossa capital</strong>. Criou programas que at&eacute; hoje transformam a vida do recifense. Tive a oportunidade de ser seu secret&aacute;rio de turismo e juntos constru&iacute;mos projetos como a Academia Recife, Ciclofaixa, Recife Antigo de Cora&ccedil;&atilde;o e tantos outros. Geraldo &eacute; um patrim&ocirc;nio pol&iacute;tico do nosso partido e do nosso estado e &eacute; mais do que justo e merecido receber a maior condecora&ccedil;&atilde;o da C&acirc;mara dos Deputados&rdquo;, disse Carreras, nesta quarta.</p>
<p>O presidente da C&acirc;mara, Arthur Lira (PP/AL) foi o respons&aacute;vel pela entrega da honraria ao lado do Ministro da Defesa, Jos&eacute; M&uacute;cio, da deputada Maria do Ros&aacute;rio (PT/TS) e outras autoridades.</p>
{% endraw %}