---
id: 15671609
date: "2024-02-14T09:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "carnaval"
  - "gleide-angelo"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Em clima de pr\u00e9-campanha, Gleide \u00c2ngelo subiu as ladeiras de Olinda"
sutia: "Delegada Gleide \u00c2ngelo no Carnaval de Olinda"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2024"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/02/14/olindadelegada-26369753.jpg"
---
{% raw %}
<p>A deputada estadual e delegada <strong>Gleide &Acirc;ngelo</strong> foi uma das homenageadas do desfile do bloco carnavalesco Segura a Pomba, na tarde da ter&ccedil;a-feira 13, em Olinda. O evento tamb&eacute;m contou a com a participa&ccedil;&atilde;o do ministro do Empreendedorismo, da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte, M&aacute;rcio Fran&ccedil;a, do deputado federal Pedro Campos, al&eacute;m de militantes e figuras da pol&iacute;tica olindense.</p>
<p>Acompanhada por foli&otilde;es, a delegada subiu as ladeiras da cidade hist&oacute;rica. Desde o final do ano passado, ela assumiu a presid&ecirc;ncia da Comiss&atilde;o Municipal do PSB na cidade.</p>
<p>&ldquo;Olinda &eacute; uma cidade rica, linda e hist&oacute;rica! Os homens e mulheres que fazem essa cidade merecem ser cuidados e tratados com respeito e com pol&iacute;ticas p&uacute;blicas efetivas e eficientes. Ao lado do federal Pedro Campos, estamos organizando o que pode ser melhor para a cidade, que tem o melhor carnaval desse pa&iacute;s&rdquo;, disse a deputada, que anda pela cidade mas ainda n&atilde;o afirmou categoricamente que ser&aacute; candidata pelo PSB.</p>
{% endraw %}