---
id: 15691442
date: "2024-04-03T12:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "policia-militar"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a vai fornecer para Raquel Lyra 'pol\u00eamicas' bodycams para PMs"
sutia: "An\u00fancio foi feito em reuni\u00e3o presencial com a governadora Raquel Lyra"
chapeu: "seguran\u00e7a p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/03/22/aaraquel_jpg-26736087.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, os policiais militares de Pernambuco est&atilde;o cada vez mais pr&oacute;ximos de terem que trabalhar com <strong>c&acirc;meras corporais</strong>, chamadas de bodycams, que t&ecirc;m causado pol&ecirc;micas em outros estados do Brasil.</p>
<p>O an&uacute;ncio foi do secret&aacute;rio nacional de Pol&iacute;ticas Penais do Minist&eacute;rio da Justi&ccedil;a, <strong>Andr&eacute; Garcia</strong>, em reuni&atilde;o presencial com a governadora Raquel Lyra (PSDB). Andr&eacute; Garcia e Raquel Lyra s&atilde;o colegas de concurso p&uacute;blico, ambos s&atilde;o efetivos como procurador do Estado de Pernambuco.</p>
<p>O uso do equipamento &eacute; pol&ecirc;mico em v&aacute;rios estados. O governador de S&atilde;o Paulo, <strong>Tarc&iacute;sio de Freitas (Republicanos)</strong>, disse em entrevista que as c&acirc;meras nas fardas n&atilde;o oferecem seguran&ccedil;a efetiva na vida do cidad&atilde;o e admitiu que sua gest&atilde;o n&atilde;o ir&aacute; investir em novos equipamentos.</p>
<p>"A gente n&atilde;o descontinuou nenhum contrato. Os <a href="https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2024/01/03/entidades-veem-retrocesso-em-fala-de-tarcisio-em-nao-investir-nas-cameras-corporais-dos-pms.ghtml" target="_blank" rel="noopener noreferrer">contratos permanecem. Mas qual a efetividade das c&acirc;meras corporais na seguran&ccedil;a do cidad&atilde;o? Nenhuma", afirmou Tarc&iacute;sio.</a></p>
<p>Em Pernambuco, o Governo Federal disse que ir&aacute; ajudar o Estado ao fornecer os equipamentos.</p>
<p>O Governo de Pernambuco apresentou, na noite da &uacute;ltima segunda-feira (1), ao secret&aacute;rio nacional de Pol&iacute;ticas Penais do Minist&eacute;rio da Justi&ccedil;a, Andr&eacute; Garcia, as a&ccedil;&otilde;es que est&atilde;o sendo realizadas e planejadas para o aperfei&ccedil;oamento do sistema penitenci&aacute;rio do Estado.</p>
<p>A apresenta&ccedil;&atilde;o foi realizada durante a reuni&atilde;o semanal de monitoramento do Juntos pela Seguran&ccedil;a. Para assegurar a amplia&ccedil;&atilde;o de vagas no sistema prisional, o Governo garante, apenas em 2024, o or&ccedil;amento de R$ 105 milh&otilde;es.</p>
<p>&ldquo;Viemos aqui atender ao convite da governadora Raquel Lyra. Conhecemos o programa Juntos pela Seguran&ccedil;a e aproveitamos para refor&ccedil;ar a parceria e o compromisso do governo federal com o Estado de Pernambuco. Vamos trabalhar juntos, disponibilizando o que for poss&iacute;vel de equipamentos que possam garantir a seguran&ccedil;a p&uacute;blica e tudo que envolve a seguran&ccedil;a do sistema penitenci&aacute;rio para a sociedade pernambucana, como aparelhos de raio-x, bodycams e c&acirc;meras de videomonitoramento&rdquo;, afirmou Andr&eacute; Garcia, secret&aacute;rio nacional de Pol&iacute;ticas Penais.<br /></p>
{% endraw %}