---
id: 15688453
date: "2024-03-25T09:57:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "deputados-estaduais"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Deputados estaduais querem reformar Pal\u00e1cio Joaquim Nabuco por R$ 24 milh\u00f5es"
sutia: "Pal\u00e1cio \u00e9 pr\u00e9dio hist\u00f3rico que j\u00e1 abrigou o plen\u00e1rio da Assembleia Legislativa"
chapeu: "Mem\u00f3ria"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/03/14/alepe-26642808.jpg"
---
{% raw %}
<p>A Assembleia Legislativa retomou a licita&ccedil;&atilde;o para reforma do Pal&aacute;cio Joaquim Nabuco, antiga sede do plen&aacute;rio do Poder Legislativo pernambucano.</p>
<p>A licita&ccedil;&atilde;o ter&aacute; como pre&ccedil;o m&aacute;ximo aceit&aacute;vel o valor de R$ 24.496.822,38 (Vinte e quatro milh&otilde;es, quatrocentos e noventa e seis mil, oitocentos e vinte e dois reais e trinta e oito centavos).</p>
<p>A escolha ser&aacute; feita na forma de concorr&ecirc;ncia p&uacute;blica.</p>
<p>A abertura das propostas das empresas interessadas ser&aacute; em 25 de abril.</p>
<p>O objetivo &eacute; transformar o pr&eacute;dio hist&oacute;rico em um museu.</p>
<p>Grana n&atilde;o ser&aacute; problema. Segundo a lei or&ccedil;ament&aacute;ria do Estado de Pernambuco, para o exerc&iacute;cio de 2024, o or&ccedil;amento oficial da Assembleia Legislativa para 2024 ficou em R$ 938.901.900,00 (novecentros e trinta e oito milh&otilde;es, novecentos e um mil e novecentos reais). A Assembleia Legislativa atualmente tem 49 deputados estaduais.</p>
<p>A edifica&ccedil;&atilde;o, que guarda a mem&oacute;ria e a hist&oacute;ria do Poder Legislativo pernambucano, abrigou a Assembleia Legislativa entre mar&ccedil;o de 1875 e julho de 2017. O pr&eacute;dio foi o primeiro do Brasil a ser constru&iacute;do especificamente como sede de uma casa legislativa.</p>
<p>O Pal&aacute;cio Joaquim Nabuco foi projetado pelo arquiteto Jos&eacute; Tib&uacute;rcio Pereira Magalh&atilde;es. Teve sua constru&ccedil;&atilde;o iniciada no come&ccedil;o da d&eacute;cada de 1870. A inaugura&ccedil;&atilde;o ocorreu em 1 de mar&ccedil;o de 1875, com o pr&eacute;dio ainda inacabado. A obra s&oacute; foi entregue definitivamente no dia 20 de janeiro de 1876.<br /></p>
{% endraw %}