---
id: 15692797
date: "2024-04-08T14:43:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "elon-musk"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Amea\u00e7a de Elon Musk de n\u00e3o cumprir decis\u00f5es do STF refor\u00e7a import\u00e2ncia de regular plataformas  "
sutia: "Atitude representa um grave desafio \u00e0 ordem constitucional e \u00e0 independ\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio, al\u00e9m de configurar clara interfer\u00eancia estrangeira nos assuntos internos do Brasil."
chapeu: "Responsabiliza\u00e7\u00e3o"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/13/twitter___elon_musk__3_-21011985.jpg"
---
{% raw %}
<p>A Associa&ccedil;&atilde;o Brasileira de Juristas pela Democracia (ABJD) divulgou uma nota oficial sobre as amea&ccedil;as de n&atilde;o cumprimento de decis&atilde;o do Supremo Tribunal Federal (STF) por Elon Musk e a urg&ecirc;ncia da regula&ccedil;&atilde;o das plataformas digitais.</p>
<p>Moraes incluiu Elon Musk no inqu&eacute;rito das mil&iacute;cias digitais.<br /></p>
<h2>Veja o texto na &iacute;ntegra</h2>
<p><em>A Associa&ccedil;&atilde;o Brasileira de Juristas pela Democracia (ABJD) vem a p&uacute;blico expressar sua preocupa&ccedil;&atilde;o diante das recentes declara&ccedil;&otilde;es de Elon Musk, bilion&aacute;rio e propriet&aacute;rio da rede social X, sobre sua disposi&ccedil;&atilde;o de n&atilde;o cumprir decis&otilde;es do Supremo Tribunal Federal (STF). Tal atitude representa um <strong>grave desafio &agrave; ordem constitucional</strong> e &agrave; independ&ecirc;ncia do Poder Judici&aacute;rio, al&eacute;m de configurar clara <strong>interfer&ecirc;ncia estrangeira</strong> nos assuntos internos do Brasil.</em></p>
<p><em>Em um contexto em que a dissemina&ccedil;&atilde;o de informa&ccedil;&otilde;es &eacute; um elemento essencial para o funcionamento saud&aacute;vel da democracia, &eacute; imperativo que a circula&ccedil;&atilde;o dessas informa&ccedil;&otilde;es seja regida por princ&iacute;pios democr&aacute;ticos e &eacute;ticos. As declara&ccedil;&otilde;es de Musk sugerem <strong>tentativa de subverter essa ordem,</strong> alterando as regras do debate p&uacute;blico e da regula&ccedil;&atilde;o das plataformas digitais de acordo com seus pr&oacute;prios interesses.</em></p>
<p><em><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15692692,15692646],'cd_matia':'15692646','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/01/30/120x80/1_000_34ga9vv-26219309.jpg?20240130101506" alt="Combate à desinformação"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2024/04/08/lacuna-na-responsabilizacao-das-plataformas-por-conteudo-criminoso-no-brasil-permite-que-elon-musk-aja-impunemente.html">Lacuna na responsabilização das plataformas por conteúdo criminoso no Brasil permite que Elon Musk aja impunemente</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/01/30/120x80/1_000_34ga9vv-26219309.jpg?20240130101506" alt="redes sociais"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2024/04/08/moraes-e-elon-musk-as-reacoes-da-ala-bolsonaro-e-do-pt-a-inclusao-do-dono-do-x-no-inquerito-das-milicias-digitais.html">Moraes e Elon Musk: as reações da ala Bolsonaro e do PT à inclusão do dono do X no inquérito das milícias digitais</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></em></p>
<p><em>&Eacute; especialmente preocupante que Musk, ao mesmo tempo em que acusa o STF de censura, demonstre postura negligente em rela&ccedil;&atilde;o &agrave; liberdade de express&atilde;o em sua pr&oacute;pria plataforma. Relatos de crescimento de conte&uacute;do racista e extremista desde que assumiu a dire&ccedil;&atilde;o da rede social X levantam s&eacute;rias quest&otilde;es sobre seu <strong>compromisso com valores democr&aacute;ticos</strong> fundamentais.</em></p>
<p><em>Al&eacute;m disso, ao restringir o acesso de pesquisadores &agrave; plataforma por meio da API, Musk dificulta a an&aacute;lise e a compreens&atilde;o da din&acirc;mica do debate on line, prejudicando a transpar&ecirc;ncia e o entendimento sobre como a informa&ccedil;&atilde;o &eacute; disseminada em sua rede social.</em></p>
<p><em>Diante desse cen&aacute;rio, a ABJD refor&ccedil;a a <strong>import&acirc;ncia da regula&ccedil;&atilde;o das plataformas digitais</strong>, a fim de garantir a prote&ccedil;&atilde;o da democracia e da soberania nacional. O Projeto de Lei 2630, em tramita&ccedil;&atilde;o, representa avan&ccedil;o significativo nesse sentido, estabelecendo regras claras e responsabilidades para empresas de tecnologia.</em></p>
<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%;"><iframe style="width: 100%; height: 100%; position: absolute; left: 0px; top: 0px; overflow: hidden;" title="Dailymotion video player &ndash; Ap&oacute;s ataques de ELON MUSK, ALEXANDRE de MORAES toma decis&atilde;o JUDICIAL" src="https://geo.dailymotion.com/player/xhsob.html?video=x8wiwg0" width="100%" height="100%" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></div>
{% endraw %}