---
id: 15662107
date: "2024-01-23T10:36:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "policia-militar"
  - "policia-civil"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Exonera\u00e7\u00e3o da c\u00fapula das pol\u00edcias sai no Di\u00e1rio Oficial sem cl\u00e1usula 'a pedido'"
sutia: "Cl\u00e1usula \u00e9 praxe no servi\u00e7o p\u00fablico para manter boas apar\u00eancias"
chapeu: "seguran\u00e7a p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/01/22/image_grid_png__1_-26154655.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Tamb&eacute;m chamou a aten&ccedil;&atilde;o nas reparti&ccedil;&otilde;es p&uacute;blicas estaduais na manh&atilde; desta ter&ccedil;a-feira (23) que as exonera&ccedil;&otilde;es do comandante da Pol&iacute;cia Militar de Pernambuco e da chefe de Pol&iacute;cia Civil de Pernambuco sa&iacute;ram no Di&aacute;rio Oficial sem a tradicional cl&aacute;usula "a pedido".</p>
<p>Os cargos eram de confian&ccedil;a e a governadora Raquel Lyra (PSDB) n&atilde;o precisava que os dois exonerados pedissem formalmente a sa&iacute;da.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15662101,15662078],'cd_matia':'15662078','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                                                                                                 <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2024/01/15662101-policiais-civis-realizam-assembleia-nesta-terca-e-podem-agravar-crise-na-seguranca.html">Policiais Civis realizam assembleia nesta terça e podem agravar crise na segurança</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/01/12/120x80/1_cicom_sds_arquivo__5_-26065804.jpeg?20240112155643" alt="segurança pública"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2024/01/15662078-queda-do-comando-da-pm-ja-era-esperada-desde-o-final-do-ano-passado.html">Queda do comando da PM já era esperada desde o final do ano passado</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Todavia, a inclus&atilde;o do "a pedido" nas exonera&ccedil;&otilde;es &eacute; bem tradicional no servi&ccedil;o p&uacute;blico, para mostrar que a pessoa teria colocado o cargo a disposi&ccedil;&atilde;o na sa&iacute;da.</p>
<p>Tamb&eacute;m &eacute; uma forma do servidor p&uacute;blico sair "um pouco por cima", dando a chance de "pedir para sair", como no cl&aacute;ssico filme do Capit&atilde;o Nascimento. O servidor, quando o cargo &eacute; de c&uacute;pula, geralmente escreve uma carta de exonera&ccedil;&atilde;o se despedindo da fun&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>Os dois exonerados n&atilde;o tiveram do Pal&aacute;cio essa defer&ecirc;ncia. Ambas as exonera&ccedil;&otilde;es sa&iacute;ram sem a cl&aacute;usula "a pedido".</p>
{% endraw %}