---
id: 15659098
date: "2024-01-16T12:56:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "inteligencia-artificial"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "TRE diz que Intelig\u00eancia Artificial deve ter regras especiais para elei\u00e7\u00f5es deste ano"
sutia: "Ministro Alexandre de Moraes deve baixar portarias sobre regras para as elei\u00e7\u00f5es, antes de sair de cena, uma vez que Carmem L\u00facia vai dirigir o TSE"
chapeu: "Vida moderna"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/12/13/dino_moraes-25640690.jpg"
---
{% raw %}
<p>O diretor geral do <strong>Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco</strong> (TRE-PE) <strong>Orson Lemos</strong> disse, em debate na R&aacute;dio Jornal, com Natalia Ribeiro, que as regras eleitorais para o pleito deste ano devem ser divulgadas at&eacute; o come&ccedil;o de mar&ccedil;o.</p>
<p>"At&eacute; o dia 05 de mar&ccedil;o teremos novidades sobre as regras das elei&ccedil;&otilde;es deste ano", afirmou, citando que a quest&atilde;o das novas tecnologias &eacute; uma das principais preocupa&ccedil;&otilde;es da Justi&ccedil;a Eleitoral.</p>
<p>No ar, o t&eacute;cnico revelou que a Justi&ccedil;a Eleitoral brasileira j&aacute; usa IA para acompanhar e monitorar os candidatos e as redes sociais. "S&oacute; tivemos problemas quando o twitter mudou de dono e bloqueou o nosso acesso, antes de pedir uma fortuna para continuarmos com nosso rob&ocirc; monitorando as redes".</p>
<p>Lemos comentou ainda que as elei&ccedil;&otilde;es deste ano ser&atilde;o conduzidas pela ministra Carmem L&uacute;cia, uma vez que per&iacute;odo do ministro Alexandre de Moraes expira na metade do ano.</p>
<p>Neste momento, o TRE promove a coleta de sugest&otilde;es e programa uma audi&ecirc;ncia p&uacute;blica na pr&oacute;xima semana sobre o uso de Intelig&ecirc;ncia Artificial (IA) nas elei&ccedil;&otilde;es deste ano.</p>
<p>"Uma discuss&atilde;o que vamos ter novamente este ano &eacute; se a imagem de pol&iacute;ticos j&aacute; mortos pertencem ao partido ou &agrave;s fam&iacute;lias", afirmou, quando questionado se seria permitido o uso de avatar de caciques pol&iacute;ticos j&aacute; falecidos.</p>
{% endraw %}