---
id: 15660223
date: "2024-01-18T15:47:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "educacao"
  - "merenda-escolar"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel Lyra quer contratar merendeiras terceirizadas por R$ 145 milh\u00f5es"
sutia: "Licita\u00e7\u00e3o foi aberta pelo Governo do Estado. A entrega das propostas ficou para 31 de janeiro"
chapeu: "m\u00e1quina p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/03/jc_opi0306_chargethiago_01-22515502.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, o Governo do Estado est&aacute; abrindo licita&ccedil;&atilde;o para a contrata&ccedil;&atilde;o de merendeiras terceirizadas, atrav&eacute;s de empresas privadas.</p>
<p>O Governo agora chama as merendeiras, no edital, de "Agentes de Alimenta&ccedil;&atilde;o Escolar e Supervisores de Alimenta&ccedil;&atilde;o Escolar".</p>
<p>A licita&ccedil;&atilde;o &eacute; um registro de pre&ccedil;os, sob a forma de preg&atilde;o eletr&ocirc;nico.</p>
<p>O valor estimado da licita&ccedil;&atilde;o ficou em R$ 145.169.041,56 (cento e quarenta e cinco milh&otilde;es, cento e sessenta e nove mil, quarenta e um reais e cinquenta e seis centavos). O custo pode diminuir com a disputa entre as empresas interessadas.</p>
<p>O processo est&aacute; sendo conduzido pela Secretaria de Administra&ccedil;&atilde;o de Pernambuco. Desde janeiro de 2023, a governadora retirou dos secret&aacute;rios estaduais a autonomia para fazer grandes licita&ccedil;&otilde;es, passando para a pasta da Administra&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>O Governo j&aacute; marcou a entrega das propostas para 31 de janeiro.</p>
{% endraw %}