---
id: 15692085
date: "2024-04-05T09:26:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "recife"
  - "raquel-lyra"
  - "joao-campos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "BRIGA DAS PONTES? Raquel escolhe empresa para tamb\u00e9m fazer nova ponte no Recife"
sutia: "Pontilh\u00e3o do Canal do Prado, perto do T\u00fanel da Aboli\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 feito pelo Governo do Estado"
chapeu: "Licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/04/03/screenshot_2024_04_03_22_41_50-26827972.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, o Governo do Estado concluiu uma licita&ccedil;&atilde;o para a execu&ccedil;&atilde;o das obras remanescentes de <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/11/15637324-exclusivo-raquel-tambem-tera-ponte-no-recife-para-chamar-de-sua.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">constru&ccedil;&atilde;o do Pontilh&atilde;o do Canal do Prado</a>, no Recife, pr&oacute;ximo ao t&uacute;nel da Aboli&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>A licita&ccedil;&atilde;o estadual come&ccedil;ou, coincid&ecirc;ncia ou n&atilde;o, ap&oacute;s o prefeito do Recife, Jo&atilde;o Campos (PSB), anunciar novas pontes na cidade constru&iacute;das pela Prefeitura.</p>
<p>A licita&ccedil;&atilde;o foi conduzida pela Secretaria de Administra&ccedil;&atilde;o do Estado.</p>
<p>A escolha da empresa foi atrav&eacute;s de concorr&ecirc;ncia.</p>
<p>O valor ficou em R$ 2.271.830,54 para uma empresa de engenharia, j&aacute; escolhida.</p>
<p>O contrato ainda n&atilde;o foi assinado e n&atilde;o h&aacute; data oficial para o in&iacute;cio das obras.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15692249],'cd_matia':'15692249','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/04/03/120x80/1_screenshot_2024_04_03_22_41_50-26827972.jpeg?20240404102645" alt="Legado da Copa"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2024/04/05/governo-do-estado-ironiza-e-diz-que-canal-do-prado-era-obra-prometida-pela-gestao-do-psb-desde-2014-para-a-copa.html">Governo do Estado ironiza e diz que Canal do Prado era obra prometida pela gestão do PSB desde 2014 para a Copa</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}