---
id: 15698515
date: "2024-04-26T14:56:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "joao-campos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Analista da CNN diz que Jo\u00e3o Campos \u00e9 'neve que n\u00e3o derrete': Atlas/CNN mostra maior chance de reelei\u00e7\u00e3o"
sutia: "De acordo com colunista, passados o carnaval e a quaresma, a \"neve\" de Jo\u00e3o Campos tem tudo para seguir firme at\u00e9 outubro"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2024"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/03/22/joaocampos-26733257.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Iuri Pitta, n CNN Brasil</p>
<p>N&atilde;o chegou a dar no New York Times, mas a &ldquo;nevada&rdquo; do prefeito do Recife, Jo&atilde;o Campos (PSB), foi um fen&ocirc;meno do carnaval que n&atilde;o morreu na Quarta-Feira de Cinzas.</p>
<p>As redes sociais ajudam, claro, mas a brincadeira de descolorir o cabelo durante a festa popular s&oacute; cresceu e foi replicada al&eacute;m da cidade do Rio Capibaribe porque vem respaldada por uma gest&atilde;o bem avaliada e pela for&ccedil;a da fam&iacute;lia e do partido do mais jovem gestor de capital do pa&iacute;s.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15698488],'cd_matia':'15698488','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/04/08/120x80/1_alcides-26866291.jpeg?20240408141306" alt="Eleições 2024"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2024/04/26/atlas-diz-que-gilson-machado-tem-214-e-joao-campos-tem-573-no-recife.html">Atlas diz que Gilson Machado tem 21,4% e João Campos tem 57,3% no Recife</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>&Eacute; o que a primeira pesquisa Atlas/CNN mostra ao aferir a inten&ccedil;&atilde;o de voto dos eleitores da capital pernambucana. A exemplo de outros levantamentos, Campos surge n&atilde;o s&oacute; na lideran&ccedil;a, mas na expectativa de conseguir vencer a disputa ainda em primeiro turno.</p>
<p>Com isso, asseguraria uma sequ&ecirc;ncia de 16 anos de gest&otilde;es do PSB na cidade, superando os 12 anos do PT entre janeiro de 2001 e dezembro de 2012.</p>
<p>N&atilde;o &eacute; por outro motivo que o partido do presidente Luiz In&aacute;cio Lula da Silva parece mais engajado em indicar o candidato a vice-prefeito de Campos do que em ter nome pr&oacute;prio na disputa.</p>
<p>Depois da perda do governo estadual ap&oacute;s quatro gest&otilde;es &ndash; duas do pai de Jo&atilde;o, Eduardo Campos, e duas de Paulo C&acirc;mara &ndash; para a atual governadora, Raquel Lyra (PSDB), o PSB tem no Recife a cidadela para tentar retomar, em 2026, o Pal&aacute;cio do Campo das Princesas, sede do Executivo pernambucano.</p>
<p>Passados o carnaval e a quaresma, a &ldquo;neve&rdquo; de Jo&atilde;o Campos tem tudo para seguir firme at&eacute; outubro. Mas o que o prefeito quer, mesmo, &eacute; que ela siga sem derreter at&eacute; 2026.</p>
<p>Iuri Pitta apresenta-se como jornalista, mestre em administra&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica e governo e professor universit&aacute;rio. Atuou como rep&oacute;rter, editor e analista em coberturas eleitorais desde 2000</p>
{% endraw %}