---
id: 15678258
date: "2024-02-28T15:10:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "centro-de-convencoes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "EXCLUSIVO: Estado diz que concession\u00e1ria do Centro de Conven\u00e7\u00f5es descumpre contrato e abre processo"
sutia: "Procedimento apurat\u00f3rio foi aberto no \u00e2mbito da EMPETUR. Governo n\u00e3o informou o que s\u00e3o as supostas falhas, apenas mencionou \"inexecu\u00e7\u00e3o contratual\" na abertura das investiga\u00e7\u00f5es"
chapeu: "contrato de concess\u00e3o"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/02/28/cecon-26503140.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, o Governo do Estado colocou na mira a empresa privada que assumiu, mediante concess&atilde;o, a gest&atilde;o do Centro de Conven&ccedil;&otilde;es de Pernambuco, em Olinda.</p>
<p>O contrato de concess&atilde;o foi assinado nos &uacute;ltimos meses da gest&atilde;o de Paulo C&acirc;mara (PSB) como governador. Ao assumir, o novo Governo do Estado, na gest&atilde;o Raquel Lyra (PSDB), chegou mencionar nos bastidores insatisfa&ccedil;&atilde;o de receber um contrato de 35 anos sem poder fazer altera&ccedil;&otilde;es. O valor do contrato foi de mais de R$ 580 milh&otilde;es, a serem investidos pela concession&aacute;ria no per&iacute;odo de 35 anos.</p>
<p>Agora, a EMPETUR que supervisiona a concess&atilde;o, decidiu abrir um Processo Administrativo e Aplica&ccedil;&atilde;o de Penalidade (PAAP) para apurar supostas falhas na execu&ccedil;&atilde;o do contrato por parte do Cons&oacute;rcio Cid Conven&ccedil;&otilde;es Pernambuco, que administra o Centro de Conven&ccedil;&otilde;es.</p>
<p>O Governo ainda n&atilde;o informou o que s&atilde;o as supostas falhas, apenas mencionou "inexecu&ccedil;&atilde;o contratual" na abertura das investiga&ccedil;&otilde;es.</p>
<p>A Comiss&atilde;o permanente ter&aacute; o prazo de 30 (trinta) dias para concluir a apura&ccedil;&atilde;o dos fatos, dando ci&ecirc;ncia &agrave; autoridade superior.</p>
<p>O processo foi aberto pelo presidente da EMPETUR, Eduardo Loyo.</p>
<p>Fica aberto o espa&ccedil;o para a EMPETUR e o Cons&oacute;rcio, caso queiram se manifestar.</p>
{% endraw %}