---
id: 15690670
date: "2024-04-01T10:14:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "bilhete-unico"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Oposi\u00e7\u00e3o acha que Raquel Lyra deu tiro no p\u00e9 com bilhete \u00fanico na RMR"
sutia: "A proposta para implementar a tarifa \u00fanica nas passagens de \u00f4nibus da Regi\u00e3o Metropolitana do Recife foi aprovada durante reuni\u00e3o do Conselho Superior de Transporte Metropolitano (CSTM), no dia 22 de fevereiro"
chapeu: "transporte p\u00fablico"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/02/22/foto_mivafilho2-26450529.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A oposi&ccedil;&atilde;o ao governo Raquel Lyra avalia que a governadora Raquel Lyra, do PSDB, de um "tiro no p&eacute;" ao propor a cria&ccedil;&atilde;o do bilhete &uacute;nico para o transporte coletivo, na Regi&atilde;o Metropolitana do Recife (RMR). A promessa havia sido feita na campanha e era mais uma forma de se contrapor ao PSB e aos governantes socialistas, que chegaram a sugerir a medida, mas depois recuaram e jamais a implantaram.</p>
<p>"A medida n&atilde;o beneficia ningu&eacute;m no Recife. Em troca de uns poucos centavos, as pessoas est&atilde;o sofrendo mais nos terminais. Antes, elas levavam 40 minutos esperando nos terminais. Agora, com a retirada dos &ocirc;nibus em meio ao tal bilhete &uacute;nico, a demora passa de uma hora e vinte minutos", afirma uma fonte socialista.</p>
<p>"A medida tamb&eacute;m desagradou aos pr&oacute;prios empres&aacute;rios. Qual &eacute; o empres&aacute;rio que vai atender ao governo ganhando menos? Diminu&iacute;ram a frota para compensar, mas tiveram que elevar os subs&iacute;dios para R$ 140 milh&otilde;es, na &uacute;ltima tacada, j&aacute; que n&atilde;o haviam pago o subs&iacute;dio do ano passado"</p>
<p>Com crise na seguran&ccedil;a e com avalia&ccedil;&atilde;o negativa elevada, o governo do Estado precisava criar fatos pol&iacute;ticos para sair das cordas.<br /></p>
<h2>Bilhete &Uacute;nico dos &ocirc;nibus e opera&ccedil;&atilde;o na RMR</h2>
<p>A proposta apresentada pelo Governo de Pernambuco de implementar a tarifa &uacute;nica nas passagens de &ocirc;nibus da Regi&atilde;o Metropolitana do Recife (RMR) foi aprovada por unanimidade durante reuni&atilde;o do Conselho Superior de Transporte Metropolitano (CSTM), no dia 22 de fevereiro.</p>
<p>A iniciativa reduziu o valor do Anel B de R$ 5,60 para R$ 4,10, e segundo o governo beneficia mais de 700 mil usu&aacute;rios do transporte p&uacute;blico. A estimativa &eacute; de que o subs&iacute;dio direto do Governo do Estado seja de R$ 310 milh&otilde;es/ano. No ano passado, o valor do repasse foi de R$ 250 milh&otilde;es.</p>
<p>A implanta&ccedil;&atilde;o da tarifa &uacute;nica foi um compromisso assumido pela governadora Raquel Lyra, "priorizando aqueles que moram em &aacute;reas mais distantes e que precisavam pagar mais caro para chegar aos seus destinos".</p>
<p>"A unifica&ccedil;&atilde;o dos dois an&eacute;is das linhas regulares vai deixar as viagens mais vantajosas, gerando economia para os passageiros, principalmente aqueles que fazem percursos maiores", divulgou o Estado.</p>
<p>Na &eacute;poca, Matheus Freitas, Diretor-Presidente do Grande Recife Cons&oacute;rcio de Transporte, disse que a extin&ccedil;&atilde;o do Anel B atingiu 70 linhas e aproximadamente 125 mil passageiros foram beneficiados, que eram do anel B e passam a pagar R$ 4,10.</p>
<p>&ldquo;A aprova&ccedil;&atilde;o da Tarifa &Uacute;nica foi hist&oacute;rica. Isso sempre foi uma grande necessidade e reivindica&ccedil;&atilde;o daqueles que utilizam o transporte p&uacute;blico e a sua aprova&ccedil;&atilde;o &eacute; uma vit&oacute;ria n&atilde;o apenas do governo estadual, que apresentou a proposta, mas principalmente dos usu&aacute;rios pagantes que utilizam esse servi&ccedil;o diariamente. A partir de agora o passageiro vai poder circular pagando a menor tarifa do sistema&rdquo;, comentou na &eacute;poca o secret&aacute;rio de Mobilidade e Infraestrutura, Diogo Bezerra.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}