---
id: 15662766
date: "2024-01-24T13:55:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2024"
  - "seguranca-publica"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "'Interfer\u00eancia pol\u00edtica na troca do comando das pol\u00edcias \u00e9 preocupante', diz Sileno   "
sutia: "L\u00edder do maior partido de oposi\u00e7\u00e3o na Alepe reagiu a declara\u00e7\u00f5es de aliado da governadora que atribuiu a si pedido por substitui\u00e7\u00f5es na c\u00fapula da seguran\u00e7a p\u00fablica"
chapeu: "queda no comando"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/12/18/sileno_guedes-25697754.jpg"
---
{% raw %}
<p>O l&iacute;der do PSB na Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe), deputado Sileno Guedes (PSB), expressou preocupa&ccedil;&atilde;o, nesta quarta-feira (24), com a informa&ccedil;&atilde;o de que indica&ccedil;&otilde;es pol&iacute;ticas podem ter influenciado na troca do comando das pol&iacute;cias Civil e Militar.</p>
<p>O parlamentar disse que a seguran&ccedil;a p&uacute;blica n&atilde;o pode estar sujeita a interfer&ecirc;ncias. "O que falta &eacute; maior envolvimento da governadora Raquel Lyra (PSDB) na defini&ccedil;&atilde;o de metas e na cobran&ccedil;a por resultados para a &aacute;rea", avaliou.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15662227,15662078],'cd_matia':'15662078','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/10/25/120x80/1_09_13_seguranca_publica_pp_010_768x512-24778912.jpg?20231025115234" alt="segurança pública"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2024/01/15662227-associacao-de-delegados-comenta-queda-do-comando-das-policias.html">Associação de delegados comenta queda do comando das polícias</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/01/12/120x80/1_cicom_sds_arquivo__5_-26065804.jpeg?20240112155643" alt="segurança pública"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2024/01/15662078-queda-do-comando-da-pm-ja-era-esperada-desde-o-final-do-ano-passado.html">Queda do comando da PM já era esperada desde o final do ano passado</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>&ldquo;Em entrevista recente, um deputado aliado da governadora (refer&ecirc;ncia ao deputado federal Meira) atribuiu a ele a coragem de pedir que o comando da Pol&iacute;cia Militar e a chefia da Pol&iacute;cia Civil fossem substitu&iacute;dos, e a mudan&ccedil;a nesses postos, de fato, ocorreu. Isso abre um precedente perigoso. Se uma troca dessa envergadura ocorreu nos mais altos cargos dessas corpora&ccedil;&otilde;es ap&oacute;s o pedido de um deputado, significa dizer que, de agora em diante, as chefias de batalh&otilde;es e de delegacias ser&atilde;o indicadas por pol&iacute;ticos locais?&rdquo;, questiona Sileno.<br /></p>
<p>"A redu&ccedil;&atilde;o dos n&uacute;meros da criminalidade em Pernambuco n&atilde;o &eacute; uma quest&atilde;o de curr&iacute;culos, mas de a&ccedil;&otilde;es concretas. N&oacute;s temos bons policiais em todas as operativas. N&atilde;o conhecemos nada que desabone as chefias que sa&iacute;ram e as que est&atilde;o entrando. O que falta &eacute; a governadora se envolver no processo, definir metas, cobrar resultados e estar atenta aos problemas reais, como a demora para licitar as c&acirc;meras de monitoramento. Os pernambucanos e pernambucanas v&atilde;o passar o Carnaval sem 358 c&acirc;meras &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o da seguran&ccedil;a p&uacute;blica por falha deste governo&rdquo;, afirmou o deputado.</p>
<h2>Retrospecto das mudan&ccedil;as</h2>
<p>"Lan&ccedil;ado pelo Governo Raquel Lyra em novembro, ap&oacute;s Pernambuco passar quase um ano sem uma pol&iacute;tica para o setor, o Juntos pela Seguran&ccedil;a vem acumulando resultados negativos. Em 2023, houve aumento de 5,98% no n&uacute;mero de mortes violentas na compara&ccedil;&atilde;o com o ano anterior. A atual gest&atilde;o tem o objetivo de reduzir o quantitativo de crimes dessa modalidade em 30% at&eacute; 2026, mas n&atilde;o apresentou metas peri&oacute;dicas para aferi&ccedil;&atilde;o dos n&uacute;meros, o que afeta a transpar&ecirc;ncia em rela&ccedil;&atilde;o aos dados, dificulta o acompanhamento pela sociedade e desestimula as pol&iacute;cias na busca por resultados", completou.</p>
<p>"Em agosto, apenas oito meses ap&oacute;s o in&iacute;cio do governo, a c&uacute;pula da seguran&ccedil;a enfrentou sua primeira baixa, com a sa&iacute;da da secret&aacute;ria de Defesa Social, Carla Patr&iacute;cia Cunha, substitu&iacute;da pelo delegado federal Alessandro Carvalho".</p>
<p>Na segunda-feira (22), o governo exonerou a delegada Simone Aguiar da chefia da Pol&iacute;cia Civil e o coronel Tib&eacute;rio C&eacute;sar do comando-geral da Pol&iacute;cia Militar. Seus postos foram assumidos, respectivamente, pelo delegado Renato Leite e pelo coronel Ivanildo Torres.<br /></p>
{% endraw %}