---
id: 15661523
date: "2024-01-22T09:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "seguranca-publica"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Pol\u00edcia Cient\u00edfica toma parte em assembleia da Pol\u00edcia Civil, nesta ter\u00e7a"
sutia: "Sindicatos da Pol\u00edcia Civil marcaram ato para esta ter\u00e7a-feira, amea\u00e7ando greve por sal\u00e1rios"
chapeu: "seguran\u00e7a p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/01/22/sem_titulo-26145652.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A presidente da Associa&ccedil;&atilde;o de Pol&iacute;cia Cient&iacute;fica de Pernambuco (APOC-PE), Camila Reis, participou, na &uacute;ltima sexta-feira (19), de uma reuni&atilde;o estrat&eacute;gica entre representantes das entidades que representam os cargos da Pol&iacute;cia Civil e Cient&iacute;fica. A reuni&atilde;o ocorreu na Associa&ccedil;&atilde;o dos Delegados de Pol&iacute;cia de Pernambuco (Adeppe).</p>
<p>O evento contou tamb&eacute;m com a presen&ccedil;a de representantes do Sinpol, Sindicato dos Peritos Oficiais, e UNEPPE.</p>
<p>Durante o encontro, foram abordadas quest&otilde;es relacionadas &agrave; mobiliza&ccedil;&atilde;o, a&ccedil;&otilde;es coordenadas e a possibilidade de paralisa&ccedil;&atilde;o das categorias. Como parte desse movimento, foi agendada uma assembleia para o dia 23 de janeiro, com o objetivo de fortalecer a uni&atilde;o entre as entidades e discutir estrat&eacute;gias para a defesa dos direitos e interesses das categorias.</p>
<p>"Este momento representa uma uni&atilde;o significativa, marcando um per&iacute;odo de intensifica&ccedil;&atilde;o na busca por melhorias e valoriza&ccedil;&atilde;o profissional", afirmou Camila Reis.</p>
<p>A Assembleia Conjunta, nesta ter&ccedil;a dia 23, ser&aacute; realizada &agrave;s 17h, na frente do SINPOL, em Santo Amaro, no Recife.<br /></p>
{% endraw %}