---
id: 15676823
date: "2024-02-26T08:42:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2024"
  - "jaboatao"
  - "clarissa-tercio"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Bem longe de Anderson Ferreira, Clarissa T\u00e9rcio marca presen\u00e7a em ato pr\u00f3 Bolsonaro"
sutia: "Deputada federal e pr\u00e9-candidata a prefeita de Jaboat\u00e3o, Clarissa T\u00e9rcio (PP) manteve dist\u00e2ncia dos Ferreira na Paulista"
chapeu: "elei\u00e7\u00f5es 2024"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/02/26/clarissa-26473296.jpg"
---
{% raw %}
<p>Ao lado de lideran&ccedil;as pol&iacute;ticas nacionais do Partido Progressistas, a deputada federal e pr&eacute;-candidata a prefeita de Jaboat&atilde;o, Clarissa T&eacute;rcio ( PP), tamb&eacute;m participou do ato em favor do ex-presidente Jair Bolsonaro, na Avenida Paulista, em S&atilde;o Paulo, neste domingo.</p>
<p>Apresentando-se como conservadora, Clarissa T&eacute;rcio foi acompanhada do seu irm&atilde;o Sandro T&eacute;rcio e da sua cunhada Gil T&eacute;rcio e, na ocasi&atilde;o, eles se encontraram com o presidente nacional do Partido Progressistas, Senador Ciro Nogueira, apoiador de Bolsonaro e ex-ministro da Casa Civil pelo Centr&atilde;o.</p>
<p>&ldquo;Foi emocionante, gigante e com certeza ficar&aacute; marcado na hist&oacute;ria do nosso pa&iacute;s. Foi um ato simb&oacute;lico, memor&aacute;vel e importante para a democracia brasileira, que reuniu milhares de apoiadores e mostrou toda a for&ccedil;a do nosso Capit&atilde;o. Foi pelo Brasil e pelos brasileiros&rdquo;, disse a deputada Clarissa T&eacute;rcio.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/02/26/120x80/1_clarissatercio-26473317.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'65dc79acc476f', 'cd_midia':26473317, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/02/26/clarissatercio-26473317.jpg', 'ds_midia': 'A deputada, ao lado do ex-presidente, em evento na Paulista', 'ds_midia_credi': 'Divulga&ccedil;&atilde;o/PP', 'ds_midia_titlo': 'A deputada, ao lado do ex-presidente, em evento na Paulista', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '1632', 'align': 'Left'}"><figure style="width:1632;height:1224;">
			<img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/02/26/clarissatercio-26473317.jpg" alt="Divulga&ccedil;&atilde;o/PP" title="A deputada, ao lado do ex-presidente, em evento na Paulista">
		<figcaption class='text-left'>
			A deputada, ao lado do ex-presidente, em evento na Paulista - <strong>Divulga&ccedil;&atilde;o/PP</strong>
		</figcaption>
	</figure></tinymce></p>
<p>Al&eacute;m do senador Ciro Nogueira, outros progressistas apoiadores de Bolsonaro tamb&eacute;m estavam por l&aacute; como os deputados federais Delegado F&aacute;bio Costa, J&uacute;lio Arcoverde, Vicentinho J&uacute;nior, a vice-governadora do Distrito Federal, Celina Le&atilde;o, entre outros.<br /></p>
{% endraw %}