---
id: 15668531
date: "2024-02-06T13:02:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "joao-campos"
  - "dani-portela"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Deputada do PSOL critica Jo\u00e3o Campos por fazer contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria e n\u00e3o concurso para psic\u00f3logos"
sutia: "Edital para psic\u00f3logos e assistentes sociais \u00e9 para contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria e n\u00e3o concurso p\u00fablico"
chapeu: "maquina p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/02/06/joaoedani-26299310.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A deputada estadual Dani Portela (PSOL), l&iacute;der da oposi&ccedil;&atilde;o na Assembleia, criticou a gest&atilde;o do prefeito do Recife, Jo&atilde;o Campos (PSB), por n&atilde;o realizar concurso p&uacute;blico para psic&oacute;logos e assistentes sociais da rede municipal de educa&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>O prefeito abriu apenas processo de contrata&ccedil;&atilde;o tempor&aacute;ria, no qual os escolhidos n&atilde;o ganham estabilidade.</p>
<p>Dani &eacute; pr&eacute;-candidata, pelo PSOL, a prefeita do Recife. Ela foi candidata a governadora em 2018, alcan&ccedil;ando a terceira coloca&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>Como PSOL e REDE s&atilde;o uma federa&ccedil;&atilde;o, ela disputa o espa&ccedil;o com o deputado federal T&uacute;lio Gadelha (REDE), que tamb&eacute;m quer ser candidato.</p>
<p>Segundo informa&ccedil;&otilde;es de bastidores, T&uacute;lio pensa em deixar a REDE para concorrer, mas corre risco de perder o mandato na Justi&ccedil;a Eleitoral.</p>
<h2>LEIA AS CR&Iacute;TICAS DA DEPUTADA CONTRA A PREFEITURA:</h2>
<p>"Enquanto vereadora, juntamente com Ivan Moraes, lutamos para que fosse feito um edital de concurso para esses profissionais. Realizamos at&eacute; uma audi&ecirc;ncia p&uacute;blica com a prefeitura para cobrar a efetiva&ccedil;&atilde;o da Lei Federal 13.935, por&eacute;m nada foi resolvido na &eacute;poca.</p>
<p>Vale lembrar que a Lei Federal 13.935 de 2019, regulamentou a presta&ccedil;&atilde;o de servi&ccedil;os de psicologia e de servi&ccedil;o social nas redes p&uacute;blicas de educa&ccedil;&atilde;o b&aacute;sica. E d&aacute; um prazo de 1 ano para o cumprimento. Prazo esse que passou e muito.</p>
<p>Ano passado, tamb&eacute;m com o vereador Ivan Moraes e os conselhos regionais de psicologia e servi&ccedil;o social, entramos com uma representa&ccedil;&atilde;o no MPPE pelo n&atilde;o cumprimento da Lei Federal 13.935 que falei anteriormente.</p>
<p>Nossa luta segue para que a prefeitura fa&ccedil;a um edital para um concurso que contemple esses profissionais, que melhore a qualidade da educa&ccedil;&atilde;o e que possa acolher todos os alunos com as equipes multiprofissionais"<br /></p>
{% endraw %}