---
id: 15686703
date: "2024-03-20T10:28:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "raquel-lyra"
  - "priscila-krause"
  - "pesquisa"
categories:
  - "sem-categoria"
title: " Pesquisa mostra Raquel Lyra no top 10 de lideran\u00e7as pol\u00edticas do Brasil"
sutia: "Levantamento foi divulgado pela CB Consultoria e traz uma avalia\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as pol\u00edticas da Am\u00e9rica do Sul"
chapeu: "avalia\u00e7\u00e3o de governo"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/03/07/ricardo_stuckert_1-26570665.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A governadora Raquel Lyra (PSDB) aparece no top 10 das lideran&ccedil;as pol&iacute;ticas com imagem positiva no Brasil.</p>
<p>O levantamento traz um ranking com a avalia&ccedil;&atilde;o pol&iacute;tica dos presidentes da Am&eacute;rica do Sul e de pol&iacute;ticos dos pa&iacute;ses que comp&otilde;em a regi&atilde;o, tendo sido divulgado pela CB Consultoria, uma das principais empresas de pesquisa e consultoria da Argentina.</p>
<p>A institui&ccedil;&atilde;o &eacute; apontada como a que chegou mais pr&oacute;ximo do resultado da elei&ccedil;&atilde;o que consagrou Javier Milei como novo presidente argentino.</p>
<p>Al&eacute;m de estar no top 10 do ranking, <strong>Raquel Lyra &eacute; a primeira colocada quando se leva em considera&ccedil;&atilde;o apenas os gestores dos estados do Nordeste </strong>listados na pesquisa. Ela fica &agrave; frente de Jer&ocirc;nimo Rodrigues, governador da Bahia, e de Elmano de Freitas, gestor do Cear&aacute;.</p>
<p>Os dois gestores nordestinos, ambos do Partido dos Trabalhadores, aparecem com aprova&ccedil;&atilde;o menor do que a da governadora. O &uacute;ltimo colocado da lista &eacute; Cl&aacute;udio Castro, governador do Rio de Janeiro, filiado ao PL.</p>
<p>Em primeiro lugar, no topo do ranking do Brasil, est&aacute; o presidente Luis In&aacute;cio Lula da Silva. O governador do Rio Grande do Sul, Eduardo Leite, do mesmo partido de Raquel Lyra, aparece na quarta coloca&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>"Ap&oacute;s um ano de arruma&ccedil;&atilde;o da casa, com adequa&ccedil;&otilde;es na estrutura, corte de gastos e reavalia&ccedil;&otilde;es de projetos priorit&aacute;rios para o Estado, os resultados apontam para uma rea&ccedil;&atilde;o, que estaria relacionada a algumas entregas que j&aacute; chegaram &agrave; popula&ccedil;&atilde;o, como a redu&ccedil;&atilde;o do IPVA e a cria&ccedil;&atilde;o do bilhete &uacute;nico", avaliam os aliados locais.</p>
<p>Em entrevistas no final de 2023, a governadora repetiu que em 2024 o governo vai trabalhar com o &ldquo;p&eacute; no acelerador&rdquo;.</p>
<p>Raquel Lyra se tornou a primeira governadora mulher de Pernambuco, sendo eleita, em 2022, em uma chapa com outra mulher, a vice-governadora Priscila Krause (Cidadania). Em nenhum outro estado da federa&ccedil;&atilde;o, existe um estado governador por duas mulheres.</p>
{% endraw %}