---
id: 15657704
date: "2024-01-12T09:43:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "sassepe"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Mais uma vez, Raquel Lyra usa sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica para escolher cargos em comiss\u00e3o antes nomeados por pol\u00edticos"
sutia: "Desta vez, sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica ser\u00e1 no SASSEPE"
chapeu: "m\u00e1quina p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/06/06/img_2391-23100592.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, mais uma vez a governadora Raquel Lyra (PSDB) usa uma forma pouco utilizada de sele&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica para escolha de cargos em comiss&atilde;o que, por lei, seriam de sua livre nomea&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>A governadora j&aacute; usou o m&eacute;todo nas ger&ecirc;ncias regionais de Sa&uacute;de e Educa&ccedil;&atilde;o, em governos anteriores sempre cobi&ccedil;adas para indica&ccedil;&otilde;es por parte de deputados estaduais e pol&iacute;ticos.</p>
<p>Desta vez, a sele&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica ser&aacute; no SASSEPE, plano de sa&uacute;de oficial dos servidores do Estado.</p>
<p>A Secretaria de Administra&ccedil;&atilde;o (SAD) publicou uma portaria conjunta com Instituto de Aten&ccedil;&atilde;o &agrave; Sa&uacute;de e Bem-Estar dos Servidores do Estado de Pernambuco (Iassepe), no Di&aacute;rio Oficial do Estado, da abertura da Sele&ccedil;&atilde;o P&uacute;blica Simplificada para os cargos, em comiss&atilde;o, de coordenador das Unidades das Ag&ecirc;ncias Regionais do Sistema de Assist&ecirc;ncia &agrave; Sa&uacute;de dos Servidores do Estado de Pernambuco (Sassepe). Est&atilde;o sendo oferecidas 12 vagas.</p>
<p>As inscri&ccedil;&otilde;es v&atilde;o at&eacute; o dia 21 de janeiro. A remunera&ccedil;&atilde;o &eacute; de R$ 2.504,95.</p>
<p>Para concorrer a uma das vagas, os interessados devem ter n&iacute;vel superior completo e experi&ecirc;ncia comprovada em cargo de coordena&ccedil;&atilde;o e supervis&atilde;o de pessoas e/ou servi&ccedil;os, no m&iacute;nimo, de seis meses.</p>
<p>&ldquo;Considerando a necessidade de valoriza&ccedil;&atilde;o e reconhecimento p&uacute;blico das nossas ag&ecirc;ncias, cumprimos as necessidades de cada vez mais regularizar as contrata&ccedil;&otilde;es do Estado, iniciando assim a sele&ccedil;&atilde;o simplificada&rdquo;, pontua o presidente do Iassepe, Douglas Rodrigues.<br /></p>
{% endraw %}