---
id: 15681179
date: "2024-03-06T15:18:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "joao-campos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jo\u00e3o Campos decreta que taxistas v\u00e3o poder cobrar bandeira 2 at\u00e9 31 de mar\u00e7o"
sutia: "Autoriza\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Campos est\u00e1 no Di\u00e1rio Oficial"
chapeu: "Transporte"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/02/16/whatsapp_image_2024_02_16_at_17_32_37-26399431.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O Di&aacute;rio Oficial publica decreto do prefeito do Recife, Jo&atilde;o Campos (PSB), autorizando os taxistas do Recife cobrarem bandeira 2 at&eacute; 31 de mar&ccedil;o.</p>
<p>Os taxistas j&aacute; estavam cobrando bandeira 2 durante o m&ecirc;s de fevereiro.</p>
<p>A cobran&ccedil;a da bandeira 2 pelos taxistas do Recife foi prorrogada durante o m&ecirc;s de mar&ccedil;o ap&oacute;s uma reuni&atilde;o entre a Autarquia de Tr&acirc;nsito e Transportes Urbano do Recife (CTTU) e o Sindicato dos Taxistas de Pernambuco.</p>
<p>A decis&atilde;o foi tomada pelas entidades nesta segunda-feira (4).</p>
<p>A bandeira 2 &eacute; uma tarifa fixa maior calculada em hor&aacute;rios determinados e &eacute; regulamentada pela Prefeitura.</p>
{% endraw %}