---
id: 15685687
date: "2024-03-18T07:55:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "poder-legislativo"
  - "vereador"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Servidores da C\u00e2mara do Recife ter\u00e3o aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o de R$ 1.785 por m\u00eas"
sutia: "Valor foi estabelecido em resolu\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Vereadores"
chapeu: "Vereadores"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/03/18/alimentos-26673848.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, os servidores da C&acirc;mara Municipal do Recife ter&atilde;o um novo valor para aux&iacute;lio-alimenta&ccedil;&atilde;o e aux&iacute;lio-sa&uacute;de.</p>
<p>As novas verbas foram aprovadas em resolu&ccedil;&atilde;o, assinada pelos vereadores da mesa diretora da C&acirc;mara do Recife.</p>
<p>O novo valor do aux&iacute;lio-alimenta&ccedil;&atilde;o ser&aacute; de R$ 1.785,70 (um mil, setecentos e oitenta e cinco reais e setenta centavos) por m&ecirc;s.</p>
<p>O sal&aacute;rio-m&iacute;nimo nacional do Brasil &eacute; de R$ 1.412 por m&ecirc;s. Ou seja, o valor apenas para alimenta&ccedil;&atilde;o dos servidores dos vereadores &eacute; maior que o sal&aacute;rio-m&iacute;nimo.</p>
<p>J&aacute; o novo valor do aux&iacute;lio-sa&uacute;de ser&aacute; de a R$ 900,46 (novecentos reais e quarenta e seis centavos) por m&ecirc;s.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15685519],'cd_matia':'15685519','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/03/17/120x80/1_joao_campos_camara-26670719.jpeg?20240317141904" alt="legislativo"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2024/03/17/joao-campos-sanciona-lei-que-aumenta-em-9-o-salario-de-servidores-da-camara-de-vereadores-do-recife.html">João Campos sanciona lei que aumenta em 9% o salário de servidores da Câmara Municipal do Recife</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Ambas as verbas s&atilde;o indenizat&oacute;rias, ou seja, sem aplica&ccedil;&atilde;o de impostos. O valor &eacute; depositado direto sem descontos nas contas dos servidores beneficiados.</p>
<p>Outra benesse concedida pelos vereadores aos seus servidores foi que o novo valor dos dois aux&iacute;lios ser&aacute; retroativo a janeiro de 2024.</p>
<p>Segundo recente julgamento do TCE divulgado pelo blog, a C&acirc;mara de Vereadores do Recife, em fevereiro de 2022, tinha 886 cargos em comiss&atilde;o (de livre nomea&ccedil;&atilde;o dos parlamentares) e apenas 99 cargos efetivos (escolhidos por concurso). Ou seja, cerca de 90% dos servidores da C&acirc;mara eram comissionados, escolhidos sem concurso pelos vereadores.</p>
<p>Conforme o blog j&aacute; noticiou, o or&ccedil;amento anual do Munic&iacute;pio do Recife para 2024 foi sancionado pelo prefeito Jo&atilde;o Campos (PSB) com um valor recorde destinado aos vereadores da capital pernambucana.</p>
<p>O or&ccedil;amento da C&acirc;mara de Vereadores, apenas para 2024, ficou em R$ 237.740.000,00 (duzentos e trinta e sete milh&otilde;es setecentos e quarenta mil reais).</p>
<p>Em 2023, ano anterior, o or&ccedil;amento ficou em "apenas" R$ 217 milh&otilde;es.</p>
<p>A C&acirc;mara tem atualmente 39 vereadores.</p>
<p>Fica aberto o espa&ccedil;o para a C&acirc;mara, caso queira acrescentar informa&ccedil;&otilde;es.</p>
{% endraw %}