---
id: 15688266
date: "2024-03-24T16:23:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "bolsa-familia"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel Lyra lan\u00e7a programa prometido como complemento ao Bolsa Fam\u00edlia"
sutia: "O aux\u00edlio ser\u00e1 destinado a m\u00e3es de crian\u00e7as de at\u00e9 6 anos que estejam no cadastro do bolsa fam\u00edlia, do governo federal"
chapeu: "ajuda social"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/03/07/ricardo_stuckert-26569950.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O Programa "M&atilde;es de Pernambuco" ser&aacute; lan&ccedil;ado, nesta segunda-feira (25), pela governadora Raquel Lyra.</p>
<p>O programa &eacute; um dos m&oacute;dulos do chamado "Pernambuco Sem Fome" e vai garantir o pagamento mensal de R$ 300,00 a 100 mil mulheres de todo o Estado.</p>
<p>O aux&iacute;lio ser&aacute; destinado a m&atilde;es de crian&ccedil;as de at&eacute; 6 anos que estejam em situa&ccedil;&atilde;o de vulnerabilidade socioecon&ocirc;mica. O cadastro ser&aacute; o mesmo do bolsa fam&iacute;lia, do governo federal.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15688475],'cd_matia':'15688475','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/02/14/120x80/1_018_gf_140224-26375017.jpg?20240325110154" alt="programa social"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2024/03/25/maes-de-pernambuco-veja-quem-tem-direito-e-como-funcionara-complemento-ao-bolsa-familia-do-governo-raquel-lyra.html">Mães de Pernambuco: veja quem tem direito e como funcionará complemento ao Bolsa Família do governo Raquel Lyra</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>A gestora ir&aacute; detalhar a iniciativa durante cerim&ocirc;nia, &agrave;s 15h, no Pal&aacute;cio do Campo das Princesas.</p>
<p>A oposi&ccedil;&atilde;o deve reclamar na Alepe, argumentando que, na campanha, a candidata prometeu um contingente bem maior de benefici&aacute;rios.</p>
<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%;"><iframe style="width: 100%; height: 100%; position: absolute; left: 0px; top: 0px; overflow: hidden;" title="Dailymotion video player &ndash; Novo programa do governo Raquel Lyra vai dar 300 reais para m&atilde;es de Pernambuco; entenda" src="https://geo.dailymotion.com/player/xhsob.html?video=x8vndhm" width="100%" height="100%" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></div>
{% endraw %}