---
id: 15673572
date: "2024-02-19T07:49:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "bolsonarismo"
  - "gilson-machado"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Gilson Machado confirma participa\u00e7\u00e3o em ato de Bolsonaro em S\u00e3o Paulo"
sutia: "A PF apura a participa\u00e7\u00e3o do ex-presidente em uma articula\u00e7\u00e3o para dar um golpe de Estado, impedindo as elei\u00e7\u00f5es de 2022 ou a posse do presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT)"
chapeu: "Ato contra o STF"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/12/08/milei_gilson_bolsonaro-25585273.jpg"
---
{% raw %}
<p>O empres&aacute;rio Gilson Machado, ex-ministro de Turismo do governo Bolsonaro e poss&iacute;vel candidato a prefeito do Recife pelo PL, confirmou que ter&aacute; participa&ccedil;&atilde;o no ato que o ex-presidente Bolsonaro chamou para em S&atilde;o Paulo, no pr&oacute;ximo domingo.</p>
<p>"Dia 25 estarei na Paulista. Deus, P&aacute;tria, Fam&iacute;lia e Liberdade", escreveu o ex-ministro.</p>
<p>Depois das opera&ccedil;&otilde;es da Pol&iacute;cia Federal, com aval do STF, o ex-presidente Jair Bolsonaro convocou manifesta&ccedil;&atilde;o, no pr&oacute;ximo domingo, em S&atilde;o Paulo, &ldquo;em defesa do nosso Estado Democr&aacute;tico de Direito&rdquo;.</p>
<p>Em um v&iacute;deo publicado nas redes sociais, o ex-presidente diz que a manifesta&ccedil;&atilde;o ser&aacute; pac&iacute;fica e ter&aacute; o objetivo de se defender das acusa&ccedil;&otilde;es imputadas a ele nas investiga&ccedil;&otilde;es da Pol&iacute;cia Federal sobre uma tentativa de golpe de estado.</p>
<p><iframe id="instagram-embed-0" class="instagram-media instagram-media-rendered" style="background: white; max-width: 540px; width: calc(100% - 2px); border-radius: 3px; border: 1px solid #dbdbdb; box-shadow: none; display: block; margin: 0px 0px 12px; min-width: 326px; padding: 0px;" src="https://www.instagram.com/reel/C3gCAHwR4tF/embed/captioned/?cr=1&amp;v=14&amp;wp=432&amp;rd=http%3A%2F%2Ffivenews.sjcc.com.br&amp;rp=%2F#%7B%22ci%22%3A0%2C%22os%22%3A9835.5%2C%22ls%22%3A9786.600000023842%2C%22le%22%3A9821.299999952316%7D" height="989" frameborder="0" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen" data-instgrm-payload-id="instagram-media-payload-0"></iframe></p>
<p>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script>
</p>
<h2>Bolsonaro na Paulista</h2>
<p>"Ol&aacute; amigos de todo Brasil, m especial em S&atilde;o Paulo. No &uacute;ltimo domingo de fevereiro, dia 25, as tr&ecirc;s da tarde, estarei na Paulista, realizando um ato pac&iacute;fico em defesa do nosso estado democr&aacute;tico de direito. Eu pe&ccedil;o a todos voc&ecirc;s que compare&ccedil;am trajando verde e amarelo e, mais que isso: n&atilde;o compare&ccedil;am com qualquer faixa e cartaz contra quem quer que seja", diz Bolsonaro no v&iacute;deo.</p>
<p>"Mais do que discurso, uma fotografia de todos voc&ecirc;s, pois voc&ecirc;s s&atilde;o as pessoas mais importantes desse evento. Para mostrar para o Brasil e para o mundo a nossa uni&atilde;o, as nossas preocupa&ccedil;&otilde;es, o que n&oacute;s queremos", completou.</p>
<p>Bolsonaro Pol&iacute;cia Federal</p>
<p>Jair Bolsonaro foi um dos alvos da opera&ccedil;&atilde;o Tempus Veritatis, da Pol&iacute;cia Federal, na &uacute;ltima semana. Ele precisou entregar seu passaporte &agrave;s autoridades e viu v&aacute;rios ex-assessores serem presos.</p>
<p>A PF apura a participa&ccedil;&atilde;o do ex-presidente em uma articula&ccedil;&atilde;o para dar um golpe de Estado, impedindo as elei&ccedil;&otilde;es de 2022 ou a posse do presidente Luiz In&aacute;cio Lula da Silva (PT).</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}