---
id: 15672305
date: "2024-02-15T14:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "carnaval"
  - "joao-campos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Alcides Cardoso pede informa\u00e7\u00f5es a Jo\u00e3o Campos sobre gastos e patroc\u00ednio do Carnaval 2024"
sutia: "No documento, o l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m solicita a informa\u00e7\u00e3o do valor repassado \u00e0 empresa que fez a capta\u00e7\u00e3o dos patroc\u00ednios para o Carnaval do Recife"
chapeu: "festa de carnaval"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/05/17/vereador_alcides_cardoso___foto___phillipe_jonathan___divulgacao-23001693.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O l&iacute;der da oposi&ccedil;&atilde;o na C&acirc;mara do Recife, o vereador Alcides Cardoso (PSDB), protocolou, nesta quinta-feira (15), um pedido de informa&ccedil;&atilde;o ao prefeito Jo&atilde;o Campos (PSB) sobre os gastos da Prefeitura do Recife com o Carnaval deste ano.</p>
<p>O parlamentar quer a apresenta&ccedil;&atilde;o de uma verdadeira &ldquo;presta&ccedil;&atilde;o de contas&rdquo; do custo da festa carnavalesca para os cofres do munic&iacute;pio, a exemplo do pagamento de cach&ecirc;s de artistas, de a&ccedil;&otilde;es de divulga&ccedil;&atilde;o da programa&ccedil;&atilde;o momesca, incluindo o quanto foi repassado a influenciadores digitais, da opera&ccedil;&atilde;o de montagem de estruturas e da decora&ccedil;&atilde;o da cidade.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15670204,15433768,15190551],'cd_matia':'15190551','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/02/08/120x80/1_whatsapp_image_2024_02_08_at_21_52_14-26332116.jpeg?20240209095434" alt="EXCLUSIVO"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2024/02/15670204-saiba-caches-de-elba-ramalho-vanessa-da-mata-marcelo-d2-jorge-aragao-fafa-de-belem-e-nacao-zumbi-no-carnaval-2024.html">Saiba cachês de Elba Ramalho, Vanessa da Mata, Marcelo D2, Jorge Aragão, Fafá de Belém e Nação Zumbi no carnaval 2024</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/01/12/120x80/1_rlo__2_-22295400.jpeg" alt="Licitações públicas"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/04/15433768-enquanto-artistas-recifenses-reclamam-de-caches-joao-campos-contrata-artista-para-39-apresentacoes-ate-2024-pcr-explica.html">Enquanto artistas recifenses reclamam de cachês, João Campos contrata artista para 39 apresentações até 2024. PCR explica</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2023/03/03/120x80/1_joaocamposerodrigonovaes-22511779.jpg" alt="gastos na folia"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2023/03/15190551-deputado-do-psb-sai-em-defesa-de-joao-campos-sobre-caches-para-artistas-de-fora-de-pernambuco.html">Deputado do PSB sai em defesa de João Campos sobre cachês para artistas de fora de Pernambuco</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>No mesmo pedido protocolado na C&acirc;mara, o oposicionista solicita que a gest&atilde;o municipal informe o quanto arrecadou com patroc&iacute;nios e com a cess&atilde;o de espa&ccedil;os para venda de artigos e alimenta&ccedil;&atilde;o na Central do Carnaval, al&eacute;m da rela&ccedil;&atilde;o de cach&ecirc;s pagos pelos patrocinadores.</p>
<p>"O item n&atilde;o &eacute; publicado no Portal da Transpar&ecirc;ncia ou divulgado pela Prefeitura, j&aacute; que apenas &eacute; dada publicidade aos gastos com cach&ecirc;s pagos pela Funda&ccedil;&atilde;o de Cultura Cidade do Recife (FCCR), que &eacute; um bra&ccedil;o executivo da pasta de Cultura da administra&ccedil;&atilde;o da capital", frisou.</p>
<p>&ldquo;Estamos cobrando total transpar&ecirc;ncia por parte da gest&atilde;o Jo&atilde;o Campos a respeito de todo o dinheiro gasto e arrecadado pela Prefeitura com o Carnaval, dando luz tamb&eacute;m aos cach&ecirc;s secretos de artistas pagos pelos patrocinadores da festa. Afinal, os recifenses t&ecirc;m direito a ter acesso a todas essas informa&ccedil;&otilde;es. Em outra frente, atuamos na apura&ccedil;&atilde;o do uso eleitoral da festa, incluindo a men&ccedil;&atilde;o &agrave; pretensa candidatura e exalta&ccedil;&atilde;o de qualidades pessoais do prefeito, a&ccedil;&otilde;es que infringem o artigo 36 da Lei das Elei&ccedil;&otilde;es&rdquo;, disse Alcides Cardoso.</p>
<p>No documento, o l&iacute;der da oposi&ccedil;&atilde;o solicita a informa&ccedil;&atilde;o do valor repassado &agrave; empresa que fez a capta&ccedil;&atilde;o dos patroc&iacute;nios para o Carnaval do Recife, a rela&ccedil;&atilde;o de despesas com loca&ccedil;&atilde;o de m&atilde;o de obra tempor&aacute;ria (controle, produ&ccedil;&atilde;o, apoio t&eacute;cnico e motoristas), o custo detalhado da montagem da Central do Carnaval, o investimento na opera&ccedil;&atilde;o espec&iacute;fica da limpeza urbana e os valores arrecadados pela Prefeitura com os patroc&iacute;nios para os carnavais do Recife de 2020 e 2023.</p>
{% endraw %}