---
id: 15694807
date: "2024-04-15T11:14:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "seguranca"
  - "milicia"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Combate ao tr\u00e1fico de drogas \u00e9 a prioridade de seguran\u00e7a na vis\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o"
sutia: "Um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o afirma que n\u00e3o houve melhora em nenhuma \u00e1rea"
chapeu: "inseguran\u00e7a p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/02/04/1c9a0130-26280775.jpg"
---
{% raw %}
<p>Na pesquisa da CNI, sobre o tema seguran&ccedil;a p&uacute;blica, a solu&ccedil;&atilde;o mais assinalada foi o<strong> combate ao tr&aacute;fico de drogas,</strong> com 29% do total. Em segundo lugar, o combate contra a<strong> corrup&ccedil;&atilde;o entre policiais</strong>, com 22% das cita&ccedil;&otilde;es.</p>
<p>Em terceiro lugar, empatam com 16%: aumentar o efetivo de policiais e evitar que pessoas que cometem crimes fiquem pouco tempo na pris&atilde;o. E 15% entendem que menores infratores devem ser presos.</p>
<p>Os dados s&atilde;o da pesquisa Retratos da Sociedade Brasileira n&ordm; 61, divulgados pela Confedera&ccedil;&atilde;o Nacional da Ind&uacute;stria (CNI), em parceria com o Instituto de Pesquisa em Reputa&ccedil;&atilde;o e Imagem (IPRI), da FSB Holding.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15694796,15694794],'cd_matia':'15694794','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
      <span class="leia-mais-title">Leia Também</span>
      <ul class="list-alsoread">
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/03/31/120x80/1_books_462579_1920-26798386.jpg" alt="ponte para o futuro"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2024/04/15/educacao-e-mais-urgente-para-populacao-mais-jovem-e-de-maior-renda-familiar.html">Educação é mais urgente para população mais jovem e de maior renda familiar</a>
                                      </li>
	    				<li>
                                              		             <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/02/09/120x80/1_vacina_dengue-26340606.jpg?20240209150516" alt="pronto socorro"/>
                                                                                            <a class="link" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2024/04/15/43-dos-brasileiros-dizem-que-saude-publica-deve-ser-prioridade-do-governo-lula.html">43% dos brasileiros dizem que saúde pública deve ser prioridade do governo Lula</a>
                                      </li>
	          </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Foram ouvidas 2.012 pessoas nos 26 estados e no Distrito Federal, em uma amostra representativa da opini&atilde;o p&uacute;blica brasileira. A margem de erro &eacute; de 2 pontos percentuais. As perguntas foram abertas e cada entrevistado poderia citar at&eacute; dois problemas de forma espont&acirc;nea.</p>
<h2>Um ter&ccedil;o da popula&ccedil;&atilde;o afirma que n&atilde;o houve melhora em nenhuma &aacute;rea</h2>
<p>Perguntados na pesquisa da CNI sobre quais &aacute;reas o Brasil melhorou nos &uacute;ltimos doze meses, 34% dos respondentes afirmaram que n&atilde;o houve melhora em &aacute;rea alguma.</p>
<p>Entre as &aacute;reas que melhoraram na vis&atilde;o da popula&ccedil;&atilde;o, a educa&ccedil;&atilde;o foi &aacute;rea mais lembrada, citada por 12% dos respondentes, seguida pela sa&uacute;de, citada por 9%.</p>
<p>A gera&ccedil;&atilde;o de emprego foi a terceira mais lembrada pelos entrevistados, com 7% do total.</p>
{% endraw %}