---
id: 15676045
date: "2024-02-23T11:57:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2024"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Ant\u00f4nio Moraes: 'Governadora marcou gol de placa com aprova\u00e7\u00e3o do bilhete \u00fanico'"
sutia: "Em reuni\u00e3o nesta quinta-feira, o Conselho Superior de Transporte Metropolitano acatou as propostas do Governo do Estado de implantar a tarifa \u00fanica e de reajuste zero no pre\u00e7o das passagens"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2024"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2024/02/23/bilhete-26460090.jpg"
---
{% raw %}
<p>O deputado Ant&ocirc;nio Moraes &ndash; presidente da Comiss&atilde;o de Justi&ccedil;a da Assembleia Legislativa &ndash; comemorou a aprova&ccedil;&atilde;o pelo Conselho Superior de Transporte Metropolitano (CSTM) da proposta apresentada pelo Governo de Pernambuco de implementar a tarifa &uacute;nica e o reajuste zero nas passagens de &ocirc;nibus da Regi&atilde;o Metropolitana do Recife.</p>
<p>O colegiado acatou por unanimidade as duas proposi&ccedil;&otilde;es, ambas promessas de campanha da governadora Raquel Lyra durante a campanha eleitoral de 2022.</p>
<p>&ldquo;A governadora fez um gol de placa com a aprova&ccedil;&atilde;o, principalmente, da tarifa &uacute;nica, que vai beneficiar cerca de 90% dos usu&aacute;rios dos transportes coletivos da regi&atilde;o metropolitana, sobretudo os mais pobres. Isso era um sonho antigo dos usu&aacute;rios&rdquo;, disse Ant&ocirc;nio Moraes.</p>
<p>Nos c&aacute;lculos do governo, ser&atilde;o beneficiadas mais de 700 mil pessoas com a redu&ccedil;&atilde;o do valor do Anel B de R$ 5,60 para R$ 4,10.</p>
<p>De acordo com o parlamentar, o bilhete &uacute;nico passa a valer a partir do dia 3 de mar&ccedil;o, e a estimativa &eacute; de que o Governo do Estado entre com um subs&iacute;dio de R$ 310 milh&otilde;es. No ano passado, o valor do repasse foi de R$ 250 milh&otilde;es.</p>
<p>&ldquo;Quero parabenizar todo o Conselho Superior de Transporte Metropolitano, principalmente o presidente do Cons&oacute;rcio de Transporte Metropolitano, Matheus Freitas, e o presidente do conselho, o secret&aacute;rio de Mobilidade e Infraestrutura Diogo Bezerra&rdquo;, disse Moraes.</p>
<p>O Conselho Superior de Transporte Metropolitano &eacute; um colegiado formado por integrantes do poder p&uacute;blico, da sociedade civil, representantes de empresas de transporte e sindicatos, cuja fun&ccedil;&atilde;o &eacute; deliberar sobre propostas relativas ao Sistema de Transporte P&uacute;blico de Passageiros da Regi&atilde;o Metropolitana do Recife.</p>
{% endraw %}