---
id: 15686698
date: "2024-03-20T10:18:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "policia-militar"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Deputados voltam a discutir faixas salariais da PM em audi\u00eancia, nesta quarta"
sutia: "Deputados ligados ao movimento sindical das pol\u00edcias fazem press\u00e3o para o pagamento de benef\u00edcios na folha de pessoal da PM"
chapeu: "m\u00e1quina p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/10/26/09_17_reuniao_plenaria_alberto_feitosa_rs_2-19350994.jpg"
---
{% raw %}
<p>Na tribuna da Assembleia Legislativa, o deputado estadual Coronel Alberto Feitosa questionou o Projeto de Lei do Governo que trata da extin&ccedil;&atilde;o das faixas salariais de PMs e Bombeiros enviado para vota&ccedil;&atilde;o na Assembleia Legislativa e refor&ccedil;ou o convite para Audi&ecirc;ncia P&uacute;blica, nesta quarta-feira.</p>
<p>"O atual Projeto de Lei apresentado pela governadora n&atilde;o atende a reivindica&ccedil;&atilde;o da categoria que j&aacute; &eacute; antiga e foi uma promessa de campanha dela em 2022", disse o parlamentar.</p>
<p>A audi&ecirc;ncia P&uacute;blica ser&aacute; realizada hoje, a partir das 10h30, no audit&oacute;rio Sergio Guerra, no pr&eacute;dio da Assembleia Legislativa.</p>
<p>"A audi&ecirc;ncia p&uacute;blica &eacute; aberta para participa&ccedil;&atilde;o de todos. Uma importante oportunidade para tratarmos desta reivindica&ccedil;&atilde;o da fam&iacute;lia de policiais militares e bombeiros militares junto ao Governo, que n&atilde;o ouviu sequer um representante da classe para elaborar esse Projeto de Lei", disse o deputado Coronel Alberto Feitosa.</p>
<p>Foram convidados os secret&aacute;rio de Defesa Social, Alessandro Carvalho; o secret&aacute;rio da Casa Civil, Tulio Vila&ccedil;a; a secret&aacute;ria de Administra&ccedil;&atilde;o, Ana Maraiza; o secret&aacute;rio de Planejamento, Fabr&iacute;cio Marques; o comandante do Corpo de Bombeiros, Luciano Alves Bezerra; o comandante da Pol&iacute;cia Militar, Coronel Ivanildo Torres e representantes das entidades de classe.</p>
<p>Entre elas est&atilde;o a Associa&ccedil;&atilde;o de Cabos e Soldados e Bombeiros Militares, Associa&ccedil;&atilde;o dos Militares Estaduais e da Reserva Remunerada, Clube dos Oficiais da Pol&iacute;cia Militar e Bombeiros Militares.</p>
{% endraw %}