---
id: 12488348
date: "2014-10-23T07:49:50Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "deputados"
  - "eduardo-campos"
  - "eleicao"
  - "homenagem"
  - "pernambucanos"
categories:
  - "noticias"
title: "Ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o, deputados pernambucanos far\u00e3o homenagem a Eduardo Campos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/10/eduardo-campos.jpg"
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"><em>Eduardo Campos faleceu no dia 13 de agosto em plena campanha presidencial. Foto: Agência Brasil</em></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Dois dias após o segundo turno da disputa presidencial, os deputados estaduais de Pernambuco irão realizar uma sessão solene na Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe) para uma homenagem póstuma ao ex-governador Eduardo Campos, na próxima terça-feira (28).</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A reunião solene irá ocorrer no Plenário da Alepe, às 18h. A proposta é do presidente da Assembleia, Guilherme Uchôa (PDT).</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Eduardo Campos morreu no dia 13 de agosto, em um acidente aéreo ocorrido em Santos, no litoral paulista, em meio à sua candidatura à Presidência da República.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Eduardo Campos havia renunciado ao cargo de governador no início de Abril para disputar a presidência.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Após a tragédia, a família e os aliados do ex-governador passaram a apoiar a ex-senadora Marina Silva (PSB) e, depois, o senador Aécio Neves (PSDB) na corrida presidencial.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A família Campos também se envolveu na campanha do governador eleito, Paulo Câmara (PSB), e do senador eleito, Fernando Bezerra Coelho (PSB).</p></p>
{% endraw %}