---
id: 12484965
date: "2014-08-30T00:05:11Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "dilma"
  - "eleicao"
  - "ministro"
  - "mudancas"
  - "naomi-campbell"
  - "serasa"
categories:
  - "noticias"
title: "Ministro de Dilma reconhece que elei\u00e7\u00e3o ser\u00e1 \"dur\u00edssima\", mas diz que n\u00e3o haver\u00e1 mudan\u00e7a de estrat\u00e9gia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/03/gilbertocarvalho.jpg"><img class="size-full wp-image-104904" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/03/gilbertocarvalho.jpg" alt="Foto: BlogImagem" width="580" height="387" /></a> Foto: BlogImagem</p>
<p><p style="text-align: justify;">Apesar do avanço da candidatura de Marina Silva (PSB/Rede) para Presidência da República, o ministro Gilberto Carvalho, chefe da Secretaria-Geral da Presidência, afirmou nesta sexta-feira (26), em Recife, que não haverá alterações de estratégia na campanha de Dilma Rousseff (PT).</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"Sinceramente, eu não vejo porque mudar. Estamos há 12 anos com um projeto. Temos que mostrar o fizemos de maneira mais clara. Muita coisa a gente fez e o povo não sabe", disse Carvalho.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">&gt;&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2014/08/29/sem-subestimar-forca-de-marina-gilberto-carvalho-analisa-que-datafolha-ainda-e-reflexo-da-comocao/" target="_blank"><strong>Sem subestimar força de Marina, Gilberto Carvalho analisa que Datafolha ainda é reflexo da comoção</strong></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Segundo o ministro, não há o que "inventar" dentro da campanha. O esforço da militância será mostrar o que foi feito no País nos últimos 12 anos de gestão petista. "Não adianta querer atacar a Marina, vamos deixar isso para o Aécio [Neves]. Quem está desesperado é ele", cutucou Gilberto, afirmando que não há motivo para "desespero", porque a candidata está no páreo.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><strong>IMAGEM DE LULA</strong> -  Sobre o uso da imagem do ex-presidente Lula (PT) ao lado da petista e das viagens feitas pelo político para reforçar os palanques de Dilma nos Estados, Carvalho grifou que a imagem do petista deve ser usada com parcimônia para não causar uma confusão na cabeça do eleitor.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"Não se pode usar a imagem de Lula o tempo todo, se não você acaba tornando difusa demais e se torna cansativa", comentou Gilberto. O ex-presidente visitará a cidade de Petrolina, no Sertão do São Francisco, na próxima quinta-feira (4). Ele participa de um comício na cidade sertaneja e depois vem ao Recife, ao lado de Dilma, para outro ato de campanha.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p></p>
{% endraw %}