---
id: 12491259
date: "2014-12-28T16:16:51Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "dilma"
  - "ministerios"
  - "poderosa"
categories:
  - "noticias"
title: "Indica\u00e7\u00e3o de Dilma para minist\u00e9rios \u00e9 tentativa de se fortalecer e reduzir poder de PT e PMDB"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/10/dilma1.jpg"><img class="size-medium wp-image-117027" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/10/dilma1-580x386.jpg" alt="Foto: divulgação" width="580" height="386" /></a> Foto: divulgação</p>
<p><p style="text-align: justify;">Alheia à polêmica criada em torno da indicação dos novos ministros, a presidente Dilma Rousseff (PT) encontrou nos novos quadros um caminho para criar novas linhas de articulação política e libertar-se da influência dos dois principais partidos na base aliada: PT, dentro do próprio governo e o PMDB, no Congresso.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Dilma entregou a pasta das Cidades a Gilberto Kassab, presidente do PSD. A Educação ficou com Cid Gomes, principal nome do PROS. A primeira pasta está até o fim do ano sob o comando de Gilberto Occhi (PP), já a Educação tinha à frente o petista Henrique Paim.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Joaquim Levy, futuro ministro da Fazenda, terá liberade de trabalho, de acordo com matéria publicada neste domingo (28), no jornal o Estado de S. Paulo. A escolhe de Levy se deu por ele adotar uma política econômica de ajuste fiscal severo, com o intuito de convergir a inflação no centro da meta planejada (4,5%) e manter o dólar em R$ 2,40.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O raciocínio da presidente, segundo interlocutores, é de que quanto maior for o protagonismo de petistas e peemedebistas, mais ela ficará refém das exigências das duas legendas.</p></p>
{% endraw %}