---
id: 12479399
date: "2014-05-23T08:28:49Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "clima"
  - "katia-abreu"
  - "protesto"
categories:
  - "noticias"
title: "Em Abreu e Lima, protesto marcado em rep\u00fadio \u00e0 viol\u00eancia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/05/Eu-amo-abreu-e-lima.jpg"
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"><em>Imagem: reprodução do Facebook</em></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Um protesto está sendo organizado para este domingo (25), em Abreu e Lima, no Grande Recife. A ideia do ato, marcado para as 9h, é repudiar os atos de violência ocorridos na cidade durante a greve dos policiais militares, quando várias lojas foram saqueadas pela populalção. A concentração acontece na praça principal do município.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A manifestação está sendo puxada pelo mesmo grupo que criou uma campanha no Facebook para divulgar imagens positivas da cidade.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A arte compartilhada traz pontos turísticos de Abreu e Lima e personalidades do município, como o músico Spok e a esportista Keila Costa.</p></p>
{% endraw %}