---
id: 12467871
date: "2014-01-10T09:02:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alemanha"
  - "cafe"
  - "eduardo-campos"
  - "governadores"
  - "mozart-neves"
  - "sao-paulo"
categories:
  - "noticias"
title: "Al\u00e9m de caf\u00e9 com Eduardo Campos, governador de S\u00e3o Paulo vai almo\u00e7ar com A\u00e9cio Neves"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Deu na coluna Painel, editada por Vera Magalh&atilde;es, na <a href="https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2014/01/1395711-rechacado-pelo-pmdb-ciro-gomes-nao-sera-incluido-na-reforma-ministerial-de-dilma.shtml"><strong>Folha de S&atilde;o Paulo</strong></a>.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	<strong>Posso entrar&#63;</strong><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Ontem, esta coluna informou que Alckmin convidou Campos para um caf&eacute; no Pal&aacute;cio dos Bandeirantes. Mineiro e desconfiado, A&eacute;cio avisou que j&aacute; tem almo&ccedil;o marcado com o tucano quinta que vem, tamb&eacute;m em S&atilde;o Paulo.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}