---
id: 12486225
date: "2014-09-19T18:17:34Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicao"
  - "mozart-neves"
  - "nancy-pelosi"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "O que elei\u00e7\u00e3o n\u00e3o faz. A\u00e9cio Neves promete acabar com fator previdenci\u00e1rio, criado pelos tucanos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/09/10703789_835827583128791_2646191622303031302_n.jpg"
---
{% raw %}
<p>O que um candidato não faz em ano de eleição?</p>
<p>Os tucanos criaram o fator previdenciário para evitar que a Presidência Social quebrasse. Agora, querem acabar com o fator, por conta da pressão de sindicatos. Nesta seara, nem Dilma, acossada pela CUT, cedeu à demagogia e tem evitado o tema, já que sabe que não pode prometer tal iniciativa, sem saber como vai tapar o rombo da previdência. Antes de morrer, até Eduardo Campos andava flertando com essa bondade, em encontros com a Força Sindical.</p>
<p>O candidato à Presidência da República pela Coligação Muda Brasil, Aécio Neves, assumiu, nesta sexta-feira (19/09), em São Paulo, o compromisso de buscar alternativas para acabar ao longo dos próximos anos com o fator previdenciário, que é aplicado no cálculo de aposentadorias.</p>
<p>Em reunião com sindicalistas, ele se comprometeu a manter diálogo permanente com o movimento sindical durante o governo e garantiu a manutenção da política de valorização do salário mínimo.</p>
<p>"Vamos dialogar. É no diálogo que vamos encontrar caminhos, alternativas que garantam a capacidade de pagamento da Previdência, mas impedindo que o fator [previdenciário] continue a punir de forma tão violenta como vem punindo o salário dos aposentados brasileiros", afirmou o candidato.</p>
<p>Segundo Aécio, a discussão com os trabalhadores sobre o assunto deverá encontrar uma forma responsável, levando em conta os dados que serão colocados à mesa.</p>
<p>"O diálogo começa após a nossa eleição, para que possamos, por etapas, de forma verdadeira, clara, sem enrolação como fez o atual governo, encontrar uma política que substitua o fator previdenciário. Isso é um compromisso pessoal meu, a minha equipe econômica já está mergulhada nessas alternativas e vamos fazer isso com olho no olho do trabalhador", garantiu o candidato.</p>
{% endraw %}