---
id: 12470521
date: "2014-01-27T18:18:36Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "feira"
  - "fox-news"
  - "radio"
  - "serasa"
  - "superterca"
categories:
  - "noticias"
title: "FBC ser\u00e1 entrevistado na R\u00e1dio JC News, nesta ter\u00e7a-feira "
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/01/CC031013004.jpg"><img class="size-full wp-image-99459" alt="Foto: Clemilson Campos/JC Imagem" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/01/CC031013004.jpg" width="580" height="387" /></a> Foto: Clemilson Campos/JC Imagem</p>
<p><p style="text-align: justify;">O ex-ministro da Integração Nacional Fernando Bezerra Coelho (PSB) será sabatinado nesta terça-feira (28) na Rádio JC News. O político é um dos nomes cotados para concorrer ao governo de Pernambuco pelo PSB.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O Blog de Jamildo vai acompanhar o debate, promovido pelo comunicador Aldo Vilela. A conversa tem início às 10h. Os leitores podem deixar sugestões de perguntas ou críticas nos comentários desta matéria.</p></p>
{% endraw %}