---
id: 12477265
date: "2014-04-06T23:03:21Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "joao-d"
  - "raquel-lyra"
  - "segunda-onda"
categories:
  - "noticias"
title: " Secret\u00e1rios de Jo\u00e3o Lyra ser\u00e3o empossados nesta segunda"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/04/joaolyra2.jpg"
---
{% raw %}
<p>A posse dos novos secretários de João Kyra está porogramada para às 9 horas desta segunda, no Salão das Bandeiras, no Palácio do Campo das Princesas.</p>
{% endraw %}