---
id: 12478238
date: "2014-04-28T19:39:27Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "brasilia-teimosa"
  - "evangelicos"
  - "frente-popular"
categories:
  - "noticias"
title: "Frente Popular se re\u00fane com grupos evang\u00e9licos em Bras\u00edlia Teimosa"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">Em ritmo acelerado de campanha, o pré-candidato ao governo do Estado pela Frente Popular, Paulo Câmara,se reúne na noite desta segunda-feira (28) com grupos culturais e evangélicos dos bairros do Pina e Brasília Teimosa e das comunidades do Bode e Areinha, todas na Zona Sul do Recife. Paulo estará ao lado de Fernando Bezerra Coelho, que disputará uma vaga ao Senado, e do seu vice Raul Henry. A proposta é colher propostas para o programa de governo da Frente Popular.</p></p>
{% endraw %}