---
id: 12473297
date: "2014-02-12T10:59:23Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "arena-pernambuco"
  - "contran"
  - "dilma"
  - "inauguracao"
  - "manaus"
  - "manifestacoes"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "Dilma teme manifesta\u00e7\u00f5es contra copa e n\u00e3o vai \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o da Arena de Manaus"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p>W.O. presidencial, no painel da Folha de São Paulo</p>
<p>A Presidência da República tirou da agenda a visita de Dilma Rousseff à inauguração da arena Amazônia, em Manaus, nesta sexta-feira, devido ao risco de protestos. Dilma vai à capital do Amazonas, mas não participará da abertura do estádio. A preocupação com as manifestações também levou a presidente a marcar para depois do Carnaval uma reunião com os 12 governadores dos Estados que receberão os jogos da Copa do Mundo para discutir medidas de segurança nas sedes.</p>
{% endraw %}