---
id: 12490398
date: "2014-12-08T12:12:10Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "brasil"
  - "geraldo-julio"
  - "mudanca-climatica"
  - "prefeito"
categories:
  - "noticias"
title: "Geraldo Julio \u00e9 o \u00fanico prefeito do Brasil na Confer\u00eancia Clim\u00e1tica da ONU"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/04/geraldo-julio1.jpg"><img class="size-medium wp-image-106744" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/04/geraldo-julio1-580x386.jpg" alt="Foto: Andréa Rêgo Barros/PCR" width="580" height="386" /></a> Foto: Andréa Rêgo Barros/PCR</p>
<p><p style="text-align: justify;">O prefeito do Recife, Geraldo Julio (PSB), é o único prefeito brasileiro que participa, nesta segunda-feira (8), da Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP-20), em Lima, no Peru. O gestor vai apresentar, a convite da ONU, as perspectivas para mitigação e adaptação climática no Recife.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Geraldo Julio participa como conferencista de uma mesa sobre os impactos locais das mudanças climáticas, às 13h, e do encontro do Comitê das Regiões, às 15h. A conferência da ONU acontece no Quartel General do Exército peruano, no bairro de Miraflores.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Em 2013, ele participou da COP-19, na Polônia, a primeira a abrir espaço para gestores municipais. Na ocasião, o recifense também foi o único prefeito brasileiro a participar do encontro da ONU.</p></p>
{% endraw %}