---
id: 12482435
date: "2014-07-21T15:12:59Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aproximacao"
  - "fatima-quintas"
  - "feira"
  - "paulo-camara"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara far\u00e1 palestra no Gere, na pr\u00f3xima quinta-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/07/unnamed29.jpg"
---
{% raw %}
<p></p>
{% endraw %}