---
id: 12484707
date: "2014-08-26T07:51:23Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicoes"
  - "lancamento"
  - "nordeste"
  - "plataforma"
categories:
  - "noticias"
title: "CUT lan\u00e7a plataforma para Nordeste nas elei\u00e7\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/08/seminario-CUT.jpg"
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"><em>Foto: reprodução do Facebook da CUT</em></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A Central Única dos Trabalhadores (CUT) lança nesta terça-feira (26) a sua plataforma para o Nordeste nas eleições deste ano. O programa marca o final do Seminário de Desenvolvimento Regional e Ação Sindical da Região Nordeste, que ocorre no no auditório do Centro e Formação de Lazer do (Sindsprev-PE), no Recife.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A organização do evento diz que participam 200 lideranças da CUT de todos os estados do Nordeste. Ligada ao PT, a entidade irá defender a continuidade e o aprofundamento de políticas públicas que fortaleçam o projeto de distribuição de renda e inclusão social.</p></p>
{% endraw %}