---
id: 12477951
date: "2014-04-22T18:22:59Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "feira"
  - "jantar"
  - "joao-d"
  - "joao-doria"
  - "pernambucano"
  - "plano-nacional-de-vacinacao"
  - "raquel-lyra"
  - "sexta-feira-13"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Lyra receber\u00e1 Jo\u00e3o D\u00f3ria e PIB pernambucano em jantar, nesta sexta-feira, no Pal\u00e1cio"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/04/foto.jpg"
---
{% raw %}
<p>O governador João Lyra recebe nesta sexta-feira no salão principal do Palácio das Princesas o fundador e presidente do LlDE, João Doria, num jantar fechado para 50 grandes empresários e presidentes de empresas ligadas ao grupo de líderes em Pernambuco.</p>
<p>O governador é um entusiasta do trabalho de integração multi-setorial e discussão de temas mobilizadores fomentado pelo movimento, estruturado em Pernambuco, pelo presidente do grupo, Drayton Nejaim, desde dezembro de 2012, quando o LIDE chegou em Pernambuco.</p>
<p>Lyra participou de quase todos os encontros do LIDE no Estado. No ano passado esteve em São Paulo em dezembro, no Palácio dos Bandeirantes, onde era convidado de honra do Prêmio Líderes do Brasil.</p>
<p>O governador deve, inclusive, ir a décima terceira edição do Fórum de Comandatuba, de 01 a 04 de Maio, para ouvir os presidenciáveis, Eduardo Campos, Aécio Neves e Dilma Rousseff, discutirem o país, juntos com 350 pesos pesados do PIB nacional.</p>
{% endraw %}