---
id: 12489433
date: "2014-11-13T16:44:38Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "feira"
  - "governo"
  - "mudancas"
  - "primeira-etapa"
  - "reuniao"
  - "sexta-feira-13"
categories:
  - "noticias"
title: "Mudan\u00e7a no governo: primeira reuni\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o acontece nesta sexta-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/10/paulo.jpg"><img class="size-full wp-image-116307" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/10/paulo.jpg" alt="Foto: Rodrigo Carvalho/JC Imagem" width="540" height="360" /></a> Foto: Rodrigo Carvalho/JC Imagem</p>
<p><p style="text-align: justify;">O governador eleito Paulo Câmara (PSB) realiza nesta sexta-feira (14) a primeira reunião para iniciar o processo de transição com a atual gestão do governador de Pernambuco, João Lyra (PSB).  O socialista vai se encontrar às 9h, no prédio da Secretaria Estadual de Planejamento e Gestão (Seplag), com os secretários estaduais que estão à frente do processo de mudança.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Participam da Comissão os secretários estaduais Luciano Vasquez (Casa Civil e coordenador da transição), José Francisco Neto (Administração) e Frederico Amâncio (Planejamento e Gestão), o ex-chefe de gabinete Renato Thiébaut e o vice-governador eleito Raul Henry.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Por ser um governo de continuidade, a transição entre as gestões deverá seguir um ritmo sem sobressaltos. Paulo Câmara foi secretário nos sete anos e meio do governo de Eduardo Campos. Ele deixou a administração em abril, no prazo limite de desincompatibilização para quem iria disputar as eleições.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p></p>
{% endraw %}