---
id: 12482162
date: "2014-07-15T15:52:10Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "naomi-campbell"
  - "para"
  - "paulo-camara"
  - "presidios"
categories:
  - "noticias"
title: "Para Paulo C\u00e2mara, superpopula\u00e7\u00e3o de pres\u00eddios n\u00e3o pode continuar"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p>No encontro com os empresários, nesta segunda-feira, no jantar dos empresários do Lide Pernambuco, Paulo Câmara foi questionado sobre a questão prisional do Estado e disse que a superpolução não poderia continuar. O governo do Estado, assim, iria investir na abertura de mais vagas, além da ampliação de cadeias públicas.</p>
<p>“No entanto, a educação é o norte, como a principal política pública que diminua a criminalidade”, defendeu.</p>
<p>Quando falou sobre o Pacto pela Vida, Paulo Câmara garantiu que ele iria continuar, ser aperfeiçoado, mas observou que seria preciso várias ações, como mais câmaras de monitoramento em cidades do interior, como efetivo de PMs mesmo.</p>
{% endraw %}