---
id: 12476474
date: "2014-03-23T15:19:31Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "convencao"
  - "paulo-camara"
  - "terapia"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara ter\u00e1 nome formalizado em conven\u00e7\u00e3o em 29 de junho"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/03/du1.jpg"
---
{% raw %}
<p>No encontro deste domingo em garanhuns, os socialistas informaram que a convenção do PSB de Pernambuco para formalizar as candidaturas de Paulo Câmara, Raul Henry e Fernando Bezerra, será realizada no dia 29 de junho.</p>
{% endraw %}