---
id: 12474063
date: "2014-02-15T14:32:23Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "campo"
  - "joao-d"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Lyra prestigia reinaugura\u00e7\u00e3o do Pal\u00e1cio do Campo das Princesas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/02/1507167_722942044392942_594773933_n.jpg"
---
{% raw %}
<p>O vice-governador João Lyra não deixou de ir à reinauguração do palácio do Campo das Princesas. Ele não foi visto pelos reporteres de política porque chegou tarde, depois dos discursos. Na mesma hora, João Lyra estava participando da missa de um ano da morte do irmão, Fernando Lyra, em Boa Viagem. Ele chegou ao palácio com a filha, raquel Lyra, deputada estadual.</p>
{% endraw %}