---
id: 12480714
date: "2014-06-18T15:47:22Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ocupacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Ocupa\u00e7\u00e3o em pra\u00e7a p\u00fablica pode Arnaldo?"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/06/vila-estelita.jpg"
---
{% raw %}
<p>Alguns socialistas estão se divertindo com a situação criada pela desocupação dos invasores do Cais José Estelita. Com a expulsão do terreno privado, os manifestantes agora ocupam uma praça. Fundaram até uma vila, próxima ao viaduto Capitão Temudo.</p>
<p>“Geraldo Julio não atraiu o problema para o colo dele? Agora os manifestantes estão em uma praça pública. Vamos ver se ele vai negociar para tirar ou deixar lá”, declaram, sob a condição de anonimato.</p>
<p>Parte dos manifestantes, retirados ontem (17) de um terreno do Cais José Estelita, no Recife, montou acampamento embaixo de um viaduto perto do local, que havia sido ocupado por quase um mês. Formado principalmente por estudantes, o grupo se opõe a um projeto urbanístico aprovado pela PCR no final da gestão João da Costa, ainda. O Novo Recife que prevê a construção de 12 prédios de 40 andares, área comercial, hotéis, restaurantes, bares, estacionamentos e um parque público.</p>
<p>Os manifestantes montaram o acampamento na noite de ontem (17) após serem retirados do local por policiais militares, em cumprimento a uma ordem judicial de reintegração de posse, concedida pelo Tribunal de Justiça de Pernambuco (TJPE) em 29 de maio. O terreno foi adquirido, em leilão, pelo Consórcio Novo Recife, e fazia parte do patrimônio da extinta Rede Ferroviária Federal (Rffsa). Houve tumulto durante a remoção e ao menos três pessoas ficaram feridas - entre elas, uma policial – e tiveram que receber atendimento médico, mas o total de feridos é incerto. Seis manifestantes foram detidos por incitação à violência ou desacato à autoridade.</p>
{% endraw %}