---
id: 12473989
date: "2014-02-14T22:19:15Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "campo"
  - "joao-d"
  - "raquel-lyra"
  - "reabertura"
categories:
  - "noticias"
title: "Aus\u00eancia de Jo\u00e3o Lyra \u00e9 sentida na reabertura do Pal\u00e1cio do Campo das Princesas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">Vários possíveis pré-candidatos à sucessão estadual circularam pelos salões do Palácio do Campo das Princesas, nesta sexta-feira (14). Mas, a ausência do vice-governador, João Lyra (ex-PDT, agora PSB), foi sentida no evento. Sendo, inclusive, mencionada durante o discurso do governador.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Oficialmente, a ausência foi justificada pela missa de um ano de falecimento do irmão, o ex-ministro Fernando Lyra.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O ex-deputado federal Maurício Rands (PSB) e o ex-ministro da Integração Fernando Bezerra Coelho (PSB) estavam entre o seleto grupo de convidados do evento. O secretário das Cidades, Danilo Cabral, também compareceu à reinauguração ao lado da esposa.</p></p>
{% endraw %}