---
id: 12480817
date: "2014-06-20T10:34:03Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "armando-monteiro"
  - "entrevista"
  - "joao-d"
  - "paulo"
  - "radio-jornal"
categories:
  - "noticias"
title: "Armando Monteiro e Jo\u00e3o Paulo em entrevista \u00e0 R\u00e1dio Jornal no dia 26"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/06/jo\u00e3o-paulo-e-armando.jpg"
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"><em>Foto: Leo Caldas/Divulgação</em></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Três dias antes de homologar a candidatura ao Governo de Pernambuco, no dia 29, o senador Armando Monteiro Neto (PTB) concede entrevista à Rádio Jornal na próxima quinta-feira (26), ao apresentador Geraldo Freire, às 11h. Também participa da entrevista o deputado federal João Paulo (PT), que disputará o Senado na chapa petebista.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O <strong>Blog de Jamildo</strong> vai acompanhar cada detalhe do debate. Mande suas perguntas para os candidatos.</p></p>
{% endraw %}