---
id: 12475212
date: "2014-03-01T07:00:02Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "blogs-jc"
  - "carnaval"
  - "cobertura-vacinal"
  - "eleitor"
  - "naomi-campbell"
  - "para"
  - "praia"
  - "skate"
categories:
  - "noticias"
title: "Leitor atento pode acompanhar at\u00e9 da praia, pois o Blog de Jamildo n\u00e3o para. D\u00e1 banho de cobertura at\u00e9 no Carnaval"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/03/arnaldo-galo.jpg"
---
{% raw %}
<p>O Blog de Jamildo não para.</p>
<p>Nós vamos acompanhar a cena política e os bastidores da sucessão durante todos os dias de Carnaval.</p>
<p>Com a ajuda de Paulo Veras e Marcela Balbino (aqui, os colaboradores ganham crédito por dever de justiça), já estamos na rua, buscando informações sobre os bastidores do Galo da Madrugada. Aguardem novidades.</p>
<p>Quem não aguentar a pressão, que peça arrego!</p>
<p>Vou dedicar esta cobertura especial a minha querida avô e mãe, Dona Carmem, que chegou aos braços do Senhor nesta quinta-feira. Amor e agradecimento eternos. Mesmo com o espírito em paz, em função do luto, cancelei minha ida á camarotes e eventos de rua, mas gostaria de agredecer de público todos os convites recebidos na semana que antecedeu as festas.</p>
<p>Bom Carnaval a todos.</p>
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/03/capa_galo.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-104157" alt="capa_galo" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/03/capa_galo.jpg" width="510" height="859" /></a></p>
{% endraw %}