---
id: 12477789
date: "2014-04-16T19:43:04Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eduardo"
  - "janeiro"
  - "naomi-campbell"
  - "preconceito"
  - "privatizacoes"
categories:
  - "noticias"
title: "No Rio de Janeiro, Eduardo diz que n\u00e3o tem preconceito com privatiza\u00e7\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p>O pré-candidato do PSB à Presidência, Eduardo Campos, afirmou na terça-feira (15) no Rio que não tem "preconceito" contra as privatizações. Ele sugeriu que o governo Dilma Rousseff fez concessões "a contragosto" na área de infraestrutura e disse que é preciso respeitar o lucro da iniciativa privada.<a href="https://https://www1.folha.uol.com.br/poder/2014/04/1441351-campos-diz-nao-ter-preconceito-contra-privatizacoes.shtml"><strong> Leia mais aqui.</strong> </a></p>
{% endraw %}