---
id: 12469107
date: "2014-01-20T13:55:42Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "joao-d"
  - "para"
  - "paulo"
categories:
  - "noticias"
title: "Para Jo\u00e3o Paulo, alian\u00e7as s\u00f3 ser\u00e3o definidas em abril"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">No Twitter, o deputado federal João Paulo (PT) publicou nesta segunda-feira (20) acreditar que as alianças feitas pelo partido só devem ser definidas em abril deste ano. “[O PT] vai ter que ouvir mais as ruas e os acontecimentos próximos à Copa”, afirmou o político.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2014/01/20/armando-monteiro-quer-fechar-aliancas-ate-fevereiro/" target="_blank">Armando Monteiro quer fechar alianças até fevereiro</a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Há ainda uma indefinição sobre as táticas eleitorais do PT a nível estadual. Existe uma sinalização da cúpula nacional para a indicação do senador Armando Monteiro (PTB) para disputar o governo do Estado, mas o diretório estadual ainda não definiu se vai fechar aliança com o partido ou se vai lançar candidatura própria.</p></p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" lang="pt">Na minha opinião o PT-PE não definirá suas alianças antes de abril, vai ter que ouvir mais as ruas e o que acontecerá próximo a Copa. — João Paulo (@joaopaulo_pt) <a href="https://twitter.com/joaopaulo_pt/statuses/425271464133394434">20 janeiro 2014</a></blockquote></p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}