---
id: 12477276
date: "2014-04-07T11:40:20Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicao"
  - "joao-d"
  - "naomi-campbell"
  - "prioridade"
  - "raquel-lyra"
  - "serasa"
categories:
  - "noticias"
title: "Prioridade de Jo\u00e3o Lyra ser\u00e1 administra\u00e7\u00e3o e n\u00e3o elei\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/04/lyra3.jpg"
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"><em>Foto: Felipe Ribeiro/JC Imagem</p>
<p></em></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Apesar de prometer se engajar tanto na campanha presidencial do ex-governador Eduardo Campos (PSB), quanto na campanha estadual do ex-secretário da Fazenda Paulo Câmara, o governador João Lyra Neto (PSB) deixou claro, na manhã desta segunda-feira (7), que a sua prioridade será administrar o Estado e que a campanha não deve interferir nos nove meses de mandato.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"Não vai contaminar. Evidentemente que eu vou participar, na medida do possível, das campanhas eleitorais. Agora, a estrutura de governo e a governabilidade ela não vai ser prejudicada", prometeu durante o ato de posse dos novos secretários estaduais.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Leia também: <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2014/04/07/joao-lyra-deve-ir-ao-lancamento-da-candidatura-presidencial-de-eduardo/" target="_blank"><strong>João Lyra deve ir ao lançamento da candidatura presidencial de Eduardo</strong></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Para dar o tom, o novo governador deve aperfeiçoar o modelo de monitoramento do Estado. A promessa de Lyra é que nas mais diversas áreas do governo, sejam implantados mecanismos de visitas constantes às obras e ações desempenhadas pelo Estado.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"Vou aprimorar agora porque tem novos secretários. Cada secretário tem um estilo de gerenciar", justificou o governador. Até esta quarta-feira (9) ele deve reunir o novo secretariado completo pela primeira vez. Na ocasião, dirá que o período para fechar as contas deste ano será mais apertado.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"Eu tenho a decisão de encerrarmos o nosso governo, em termos de contas, no dia 30 de novembro. Para que em dezembro nós possamos ajustá-las e concluir o balanço", revelou. O mês excedente vai permitir tanto que o Estado se adeque à nova legislação da contabilidade pública, tanto que o orçamento esteja adequado à Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) no último ano de gestão.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"A minha prioridade, do meu governo é exatamente a área administrativa. Nós vamos cuidar do serviço do Estado, das obras que estão sendo construídas, das inaugurações e do aperfeiçoamento daquilo que está funcionando" afirmou.</p></p>
{% endraw %}