---
id: 12486145
date: "2014-09-18T18:06:21Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "beneficio"
  - "campanha"
  - "educacao"
  - "olinda"
  - "prefeito"
categories:
  - "noticias"
title: "Mesmo fora da campanha, prefeito de Olinda aumenta benef\u00edcio para funcion\u00e1rios da educa\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/02/renildo.jpg"><img class="wp-image-100438" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/02/renildo.jpg" alt="Foto: JC Imagem" width="580" height="284" /></a> Foto: JC Imagem</p>
<p><p style="text-align: justify;">Apesar de não estar disputando nenhum cargo político e estar ofuscado na campanha para o governo do Estado, o prefeito de Olinda, Renildo Calheiros, aprovou uma lei nesta quinta-feira (18) que garante reajuste na gratificação dos funcionários da rede municipal de ensino.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O pedido é pleito antigo da categoria, que sempre buscou equiparar-se com os professores do município.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Serão contemplados com a promoção diretores, vice-diretores, secretários escolar e assistentes técnico pedagógico.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A norma altera a legislação que estabelece a gratificação dos cargos citados. Com a decisão, a gestão do município implanta uma política salarial onde as gratificações serão reajustadas, anualmente, na mesma data e com base no mesmo índice de reajuste aplicado aos professores da rede municipal de ensino.</p>
<p></p></p>
{% endraw %}