---
id: 12481548
date: "2014-07-02T17:31:02Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "joao-d"
  - "paulo"
  - "projetos"
  - "relatorio"
  - "trabalhadores"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Paulo \u00e9 designado relator de subcomiss\u00e3o que discutir\u00e1 projetos dos trabalhadores"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/07/Imagem-1359-1.jpg"
---
{% raw %}
<p>O deputado federal João Paulo (PT), pré-candidato ao Senado na chapa de Armando Monteiro (PTB), foi escolhido nesta quarta-feira (2) como relator da subcomissão da Comissão de Constituição e Justiça e de Cidadania para discutir projetos de interesse da classe trabalhadora. Atualmente, existem 180 projetos à espera de votação, a maioria de forma conclusiva.</p>
<p>Segundo sua assessoria, pesou na escolha de João Paulo suas ligações com os trabalhadores e os sindicatos. O parlamentar pernambucano foi presidente da CUT-PE e, em seu mandato, tem se destacado pela defesa de questões trabalhistas. “Uma das nossas tarefas será aglutinar as propostas em análises”, afirmou João Paulo.</p>
<p>Também foram eleitos para a subcomissão os deputado Assis Melo (PCdoB-RS), como presidente; Moreira Mendes (PSD-RO), Sandra Rosado (PSB-RN) e Osmar Serraglio (PMDB-PR), como vice-presidentes. A subcomissão tem até o final do ano para propor votações dos projetos. A reunião que designou os deputados foi acompanhada por representantes das centrais sindicais. Segundo João Paulo, representantes dos empresários também serão ouvidos.</p>
{% endraw %}