---
id: 12480449
date: "2014-06-13T16:28:54Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "convencao"
  - "domingo-show"
  - "frente-popular"
  - "marina-lima"
  - "pensilvania"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Marina Silva confirma participa\u00e7\u00e3o na conven\u00e7\u00e3o da Frente Popular neste domingo, no Recife"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p>A convenção da Frente Popular de Pernambuco contará com uma representante de peso da política nacional.</p>
<p>A pré-candidata à vice-presidente pela chapa PSB/Rede, Marina Silva, confirmou na tarde desta sexta-feira (13) participação no ato ao lado do ex-governador e pré-candidato à presidência da Republica, Eduardo Campos.</p>
<p>A convenção será realizada neste domingo (15), a partir das 13h, no Clube Português, e homologará a candidatura de Paulo Câmara (PSB) ao Governo, de Raul Henry (PMDB) para a vice, de Fernando Bezerra Coelho (PSB) para o Senado, além dos candidatos a deputado estadual e federal.</p>
<p>O evento reunirá militantes e lideranças da aliança partidária, constituída por 21 partidos.</p>
{% endraw %}