---
id: 12479483
date: "2014-05-26T12:49:14Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "armando-monteiro"
  - "joao-d"
  - "prefeitos"
  - "raquel-lyra"
  - "sao"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Lyra destaca amizade com Armando e afirma que acusa\u00e7\u00f5es sobre coopta\u00e7\u00e3o de prefeitos s\u00e3o inver\u00eddicas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/05/joaolyra1.jpg"><img class="size-full wp-image-108421" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/05/joaolyra1.jpg" alt="Foto: BlogImagem" width="580" height="433" /></a> Foto: BlogImagem</p>
<p><p style="text-align: justify;">As acusações de que a frente governista estaria utilizando a máquina estadual para cooptar apoio de prefeitos do interior de Pernambuco foram desmentidas, nesta segunda-feira (26), pelo governador do Estado, João Lyra Neto (PSB). No início de maio, os candidatos da oposição - senador Armando Monteiro Neto (PTB) e João Paulo (PT) - lançaram críticas aos pré-candidatos da Frente Popular com as denúncias. Os depoimentos geraram, inclusive, <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2014/05/15/psb-processa-armando-monteiro-por-acusacao-de-cooptacao-de-prefeitos/" target="_blank">dois pedidos de interpelação judicial feito pelo bloco do pré-candidato socialista, Paulo Câmara</a>.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Apesar da repercussão negativa em cima do fato, o governador João Lyra não tinha se pronunciado sobre a questão. Questionado sobre o tema, ele ponderou que, em épocas de eleições, ressurgem versões que não correspondem à realidade. Ele confirmou que tem recebido prefeitos, mas para tratar de temas ligados à máquina pública.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"Eu tenho recebido prefeitos, mas não é meu estilo ter conversas com  determinados políticos, inclusive prefeitos, sobre apoio. Eu tenho um respeito muito grande pelo senador Armando Monteiro, sou amigo pessoal dele. Ele me conhece e se essa informação chegou a ele, decerto chegou de forma inverídica", pontuou.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"As conversas são sobre gestão, parcerias, questão administrativa. Em nenhum momento, nós conversamos sobre apoio. Em nenhum momento, eu condicionei ou falei sobre apoio a Paulo Câmara. Isso nunca", acrescentou o governador.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><strong>CAMPANHA -</strong> Quanto à entrada efetiva do governador na campanha de Paulo Câmara, Lyra afirmou que tem mantido conversas com o prefeito do Recife, Geraldo Julio, com o ex-governador Eduardo Campos, com o próprio Câmara e alguns deputados.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"Tenho discutido estratégias de campanha, mas eu estou com a agenda absolutamente entregue às ações do governo. Mas, na hora devida, quando começar a campanha, eu vou participar", grifou.</p></p>
{% endraw %}