---
id: 12481148
date: "2014-06-26T16:12:31Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "convencao"
  - "paulo-camara"
  - "sexta-feira-13"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara participar\u00e1 de conven\u00e7\u00e3o do PP nesta sexta"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/06/foto-1-1-_-Rodrigo-Lobo.jpg"
---
{% raw %}
<p>Candidato a governador pela Frente Popular, Paulo Câmara (PSB) tem compromissos no interior e na capital pernambucana nesta sexta-feira (27), mantendo sua agenda intensa de pré-campanha desde março.</p>
<p>Após passar por Belo Jardim e Caruaru, voltará para o Recife para participar da <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2014/06/25/eduardo-da-fonte-confirma-apoio-a-paulo-camara/">convenção do PP, partido que o apóia</a>. No sábado (28), o socialista irá à convenção nacional do seu partido.</p>
<p><strong>LEIA MAIS: <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2014/06/25/salada-eleitoral-paulo-camara-comemora-apoio-do-pp-de-eduardo-da-fonte-aliado-de-dilma/">Paulo Câmara comemora apoio do PP de Eduardo da Fonte, aliado de Dilma</a></strong></p>
<p><strong><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2014/06/25/eduardo-da-fonte-confirma-apoio-a-paulo-camara/">Eduardo da Fonte confirma apoio a Paulo Câmara</a></strong></p>
<p>Os compromissos de Câmara começarão às 7h, na Festa das Marocas, considerada Patrimônio Imaterial de Pernambuco desde 2009. Em seguida, fará uma palestra na abertura do Congresso da União dos Vereadores de Pernambuco, em Caruaru.</p>
<p>De lá, seguirá para a convenção do PP, às 14h. A legenda confirmou o apoio ao pré-candidato e é a 21º da aliança.</p>
<p>Depois de participar do ato político, embarcará para Brasília, onde participará da convenção nacional do PSB que oficializará as candidaturas de Eduardo Campos e Marina Silva.</p>
{% endraw %}