---
id: 12477987
date: "2014-04-23T12:53:33Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "belo-horizonte"
  - "cartao-cidadao"
  - "e-titulo"
  - "eduardo"
  - "recife"
  - "variantes"
categories:
  - "noticias"
title: "Antes de A\u00e9cio vir ao Recife, Eduardo vai receber t\u00edtulo de cidad\u00e3o em Belo Horizonte"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/04/eduardo-e-a\u00e9cio.jpeg"
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"><em>Foto: divulgação</em></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Antes mesmo do senador mineiro Aécio Neves (PSDB) <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2014/04/23/aecio-neves-vem-ao-recife-dia-19-receber-titulo-de-cidadao-recife/" target="_blank"><strong>vir ao Recife no dia 19 de maio para receber o título de cidadão recifense</strong></a>, como revelou o <strong>Blog de Jamildo</strong>, o ex-governador pernambucano Eduardo Campos (PSB) deve receber título de cidadão de Belo Horizonte e Contagem, ambos municípios mineiros.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A informação é da coluna Painel, da <a href="https://painel.blogfolha.uol.com.br/2014/04/23/oposicao-mira-outros-petistas-em-processo-contra-andre-vargas/" target="_blank"><strong>Folha de S. Paulo</strong></a>, que afirma ainda que o socialista passará por Uberaba e Uberlândia, também cidades mineiras.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Depois de lançar a candidatura à Presidência da República no dia 14 deste mês, Eduardo Campos <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2014/04/22/eduardo-campos-entra-em-maratona-de-pre-campanha-esta-semana/" target="_blank"><strong>iniciou agora uma maratona pelas principais cidades do País</strong></a>, para ganhar mais visibilidade junto ao eleitorado.</p></p>
{% endraw %}