---
id: 12482109
date: "2014-07-14T21:58:30Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "armando-monteiro"
  - "combate"
  - "deficiencia-visual"
  - "impacto"
  - "paulo-camara"
  - "poluicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara recusa pacto de combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o visual proposto por Armando"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">O candidato da Frente Popular ao governo de Pernambuco, Paulo Câmara (PSB), não vai aceitar o Pacto por uma Campanha Limpa proposto pelo adversário Armando Monteiro Neto (PTB) nesta segunda-feira (14). Lançando mão da legislação eleitoral, o socialista afirmou que se a lei permite o uso de cavaletes e bandeiras em vias públicas durante o período eleitoral, ele vai usar.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"A lei permite e eu vou utilizar. Não vou permitir transtorno nem incômodo aos cidadãos. Agora, eu tenho o direito de me apresentar como candidato e eu vou usar", disse, ao fim do debate com o  Grupo de Líderes Empresariais (Lide).</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A legislação eleitoral permite o uso das 6h às 22h de cavaletes, cartazes e bandeiras, "desde que móveis e que não dificultem o bom andamento do tráfego de pessoas e veículos". Eles são expressamente proibidos em viadutos, pontes, passarelas, paradas de ônibus, árvores e jardins.</p></p>
{% endraw %}