---
id: 12477624
date: "2014-04-14T15:37:50Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "candidatura"
  - "discurso"
  - "joao-d"
  - "lancamento"
  - "pre"
  - "raquel-lyra"
  - "rede"
categories:
  - "noticias"
title: "Na aus\u00eancia de Jo\u00e3o Lyra, Raquel vai ler o discurso durante lan\u00e7amento da pr\u00e9-candidatura do PSB-Rede"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/04/lyra3.jpg"><img class="size-medium wp-image-106134" alt="João Lyra na Alepe em seu discurso de posse. Foto: Felipe Ribeiro" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/04/lyra3-580x385.jpg" width="580" height="385" /></a> João Lyra na Alepe em seu discurso de posse. Foto: Felipe Ribeiro</p>
<p><p style="text-align: justify;">Impossibilitado de viajar a Brasília por conta da visita presidencial ao Estado nesta segunda-feira (14), o governador de Pernambuco, João Lyra, será representando no ato político-cultural para o lançamento da chapa de Eduardo Campos e Marina Silva pela filha, a deputado estadual Raquel Lyra.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O governador redigiu uma carta de apoio ao correligionário, que será lida pela filha. Lyra comprou as passagens para Brasília, mas, devido aos protocolos da agenda presidencial, desmarcou o voo.</p></p>
{% endraw %}