---
id: 12482092
date: "2014-07-14T13:37:08Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "fecomerciosp"
  - "joao-d"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Lyra recebe pr\u00eamio da Fecom\u00e9rcio"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/04/joaolyra1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"><em>Foto: Felipe Ribeiro/JC Imagem</em></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O governador João Lyra Neto (PSB) recebe nesta segunda-feira (14) o troféu Empresários Destque 2013, oferecido pela Federação do Comércio de Pernambuco (Fecomércio-PE). A solenidade acontece no auditório do Senac, na Avenida Visconde de Suassuna, em Santo Amaro, a partir das 19h30. Além de Lyra, serão homenageados o deputado estadual Antônio Moraes (PSDB) e o secretário de Defesa Social, Alessandro Carvalho.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Da iniciativa privada, ganham o prêmio o empresário Luiz Gil Pereira, da Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC); Djalma Farias Cintra, do Grupo Bonanza; o provedor Alberto Ferreira da Costa, do Real Hospital Português; Guilherme Ferreira da Costa, do grupo Ferreira Costa; Carlos Aurélio de Carvalho Nunes, da Tupan Construções; Rudi Marcos Maggioni, da Frutas Cantu; Eraldo Menezes de Sá, do grupo Compare; João Duque de Sousa, do grupo João Duque Comercial.</p></p>
{% endraw %}