---
id: 12486352
date: "2014-09-22T11:38:06Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ciro-gomes"
  - "desemprego"
  - "indices-economicos"
  - "ne10"
  - "pernambuco"
  - "serie"
  - "videos"
categories:
  - "noticias"
title: "Modelo econ\u00f4mico de Pernambuco gera desemprego, diz Z\u00e9 Gomes em s\u00e9rie de v\u00eddeos do NE10"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object id="player_15206982" width="560" height="315"><param value="true" name="allowfullscreen" /><param value="https://player.mais.uol.com.br/embed_v2.swf?mediaId=15206982&amp;p=related" name="movie" /><param value="always" name="allowscriptaccess" /><param value="window" name="wmode" /><embed id="player_15206982" width="560" height="315" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="allowfullscreen" src="https://player.mais.uol.com.br/embed_v2.swf?mediaId=15206982&amp;p=related" wmode="window" /><a href="https://mais.uol.com.br/view/15206982">Sabatina NE10 com Zé Gomes</a></object></p>
<p><p style="text-align: justify;">Do NE10</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O NE10 estreia, nesta segunda-feira (21), uma série de entrevistas com os três principais candidatos a governador de Pernambuco nestas eleições, em que os postulantes respondem a perguntas de especialistas e usuários dos serviços de educação, saúde, segurança e emprego. É o que o povo quer saber. O primeiro foi o candidato Zé Gomes (PSOL).</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><a href="https://noticias.ne10.uol.com.br/politica/eleicoes-2014/noticia/2014/09/22/modelo-economico-de-pernambuco-gera-desemprego-diz-ze-gomes-em-serie-de-videos-do-ne10-510425.php" target="_blank"><strong>Leia mais no NE10</strong></a>.</p></p>
{% endraw %}