---
id: 12486502
date: "2014-09-24T10:19:28Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "capitais"
  - "expedicao"
  - "recife"
  - "serie"
categories:
  - "noticias"
title: "Recife recebe edi\u00e7\u00e3o da s\u00e9rie \"Di\u00e1logos Capitais\""
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/09/di\u00e1logos-11.jpg"
---
{% raw %}
<p><em>Foto: Reprodução Internet</em></p>
<p>No próximo dia 30 de setembro, Recife receberá uma edição da série "Diálogos Capitais", que tem como objetivo apresentar e discutir temas relativos à dinâmica de grandes cidades e metrópoles brasileiras.</p>
<p>Com o tema "Política de Segurança e Bem-Estar Social", o evento é uma iniciativa da revista Carta Capital em parceria com o Instituto Envolverde e acontecerá no Hotel Golden Tulip Palace, no bairro de Boa Viagem, Zona Sul do Recife, das 08:00hs às 13:00hs. Participarão dos "diálogos" autoridades do Governo, executivos de companhias nacionais e internacionais, empresariado e formadores de opinião.</p>
<p>O evento será aberto pelo prefeito do Recife, Geraldo Júlio (PSB) e pela secretária Nacional de Segurança Pública do Ministério da Justiça, Regina Miki, que fará uma palestra sobre o tema.</p>
<p>Entre os debatedores estão o sociólogo e idealizador do Pacto pela Vida, José Luiz Ratton, e o coordenador do Laboratório de Estudos da Violência da Universidade Federal do Ceará e ex-diretor da Academia de Polícia, Cesar Barreira.</p>
<p>Também estão confirmados o secretário de Direitos Humanos, Segurança Comunitária e Cidadania na Prefeitura de Maceió, coronel Edmilson Cavalcante, além do diretor regional do ONU-Habitat, Elkin Velasquez.</p>
{% endraw %}