---
id: 12479031
date: "2014-05-15T17:34:21Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "esta"
  - "governo"
  - "greve"
  - "joao-d"
  - "justica"
  - "ministro"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "noticias"
title: "Ministro da Justi\u00e7a j\u00e1 est\u00e1 reunido com o governo Jo\u00e3o Lyra para discutir greve da PM "
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/05/unnamed3.jpg"
---
{% raw %}
<p>O ministro da Justiça, José Eduardo Cardoso, do PT, desceu no heliponto do Chevrolet Hall, ainda há pouco, e seguiu para encontro com o governador João Lyra. Os dois debatem a crise na segurança gerada pela greve da PM.</p>
<p>Deputados estaduais também participam do encontro com o ministro.</p>
<p>Em greve, depois de uma passeata pelas ruas do Recife, os PM estão na frente do Campo das Princesas, aguardando uma nova posição do governo.</p>
{% endraw %}