---
id: 12478538
date: "2014-05-05T11:39:06Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cobra"
  - "eletrobras"
  - "mendonca-filho"
categories:
  - "noticias"
title: "Mendon\u00e7a Filho cobra explica\u00e7\u00f5es do Planalto sobre \u00b4rombo` de R$ 13 bilh\u00f5es na Eletrobras"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/04/mendon\u00e7afilho.jpg"
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"><em>Foto: Câmara dos Deputados</em></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O deputado federal Mendonça Filho, líder do Democratas na Câmara, vai entrar com requerimentos para que o presidente da Eletrobras, José da Costa Carvalho Neto, apresente explicações ao Congresso sobre reportagem publicada no jornal O Globo que aponta um prejuízo de R$ 13 bilhões nos últimos dois anos nos cofres da empresa.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Nesta terça-feira (6), Mendonça vai protocolar dois requerimentos de convites a Carvalho Neto nas Comissões de Fiscalização Financeira e Controle e de Desenvolvimento Econômico, Indústria e Comércio.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"A gestão do governo da presidente Dilma Rousseff na área de energia é um dos exemplos mais negativos de incompetência e falta de compromisso com o futuro do País. O governo promoveu uma redução artificial na tarifa de energia e agora a estatal e o povo pagam a conta", disse.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"A gestão petista fez uma interferência indevida no mercado de comercialização de energia elétrica causando uma perda brutal de valor de mercado da Eletrobras e outras empresas do setor. Com os prejuízos, é necessário se recorrer aos cofres do Tesouro e a reajustes que já vemos este ano da ordem de 17% na conta de luz", afirmou.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><strong>ELEIÇÃO</strong> - Nesta segunda (5), Mendonça anuncia o apoio do DEM ao candidato do PSB ao Governo de Pernambuco, Paulo Câmara. No mesmo ato, o Solidariedade anuncia a adesão à Frente Popular.</p></p>
{% endraw %}