---
id: 12479029
date: "2014-05-15T16:11:05Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "esta"
  - "justica"
  - "ministro"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Ministro da Justi\u00e7a j\u00e1 est\u00e1 voando para o Recife"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p>O ministro da Justiça, José Eduardo Cardoso, saiu de Brasília às 15:30 e já está voando para o Recife, onde deve encontrar-se com o governador João Lyra, no palácio do Campo das Princesas.</p>
<p><a class="twitter-timeline" href="https://twitter.com/NE10urgente" data-widget-id="467000749180727296">Tweets de @NE10urgente</a></p>
<p><script async src='https://platform.twitter.com/widgets.js' charset='utf-8'></script></p>
{% endraw %}