---
id: 12469997
date: "2014-01-24T12:03:43Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "lideranca-indigena"
  - "mendonca"
  - "partido-verde"
categories:
  - "noticias"
title: "Prestes a assumir lideran\u00e7a do DEM, Mendon\u00e7a come\u00e7a a definir situa\u00e7\u00e3o do partido em PE"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/01/m1.jpg"><img class="alignnone size-medium wp-image-98939" alt="m1" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/01/m1-580x327.jpg" width="580" height="327" /></a><em>Foto: BlogImagem</em></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Prestes a assumir a liderança do Democratas na Câmara Federal no dia 3 de fevereiro, o deputado Mendonça Filho (DEM) revelou na manhã desta sexta-feira (24), em entrevista à Rádio JC News, que o partido começou a discutir a sucessão estadual nesta semana, apesar de ainda não ter certeza se apoiará o senador Armando Monteiro (PTB) ou irá compor com um candidato do PSB.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"Não é tempo para tomar decisões, mas é hora de começar a discutir", afirmou Mendonça que disse ter ouvido, em primeiro lugar, os ex-governadores Roberto Magalhães e Gustavo Krause.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O diálogo também contou com os representantes do partido na Alepe e na Câmara do Recife, respectivamente o deputado estadual Maviel Cavalcanti e a vereadora Priscila Krause.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"Qualquer um dos dois caminhos tem particularidades que nos aproximam e nos distanciam", defendeu, sobre a coligação com o PTB ou com o PSB.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O DEM, que sempre fez oposição ao governador Eduardo Campos (PSB), pode ingressar na Frente Popular pelo perfil de oposição nacional que o socialista passou a desenvolver para construir sua própria candidatura à Presidência.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Se a questão local falar mais alto, o partido, que tem autonomia para decidir a aliança no Estado, pode preferir o neo-opositor Armando Monteiro. O entrave aí é que o petebista tem o apoio do PT.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Em qualquer uma das coligações, o partido deve ser acompanhado pelo Solidariedade, presidido no Estado pelo deputado federal Augusto Coutinho.</p></p>
{% endraw %}