---
id: 12474758
date: "2014-02-20T16:15:09Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "caso-banestado"
  - "eduardo-campos"
  - "frente-popular"
  - "mozart-neves"
  - "sexta-feira-13"
categories:
  - "noticias"
title: "Eduardo Campos e A\u00e9cio Neves almo\u00e7am juntos nesta sexta, ap\u00f3s an\u00fancio da chapa da Frente Popular"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/02/eduardo-e-aecio.jpeg"><img class="size-medium wp-image-103117" alt="Foto: divulgação" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/02/eduardo-e-aecio-580x386.jpeg" width="580" height="386" /></a> Foto: divulgação</p>
<p><p style="text-align: justify;">A assessoria do senador Aécio Neves (PSDB-MG) confirmou a vinda dele ao Recife nesta sexta-feira (21). Será um almoço na casa do governador de Pernambuco e presidenciável Eduardo Campos, em caráter "reservado". Por pura coincidência, horas antes, Eduardo Campos anuncia a chapa da Frente Popular, com o nome de Paulo Câmara à frente.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Ainda em outubro do ano passado, os dois jantaram na casa de Eduardo e fecharam um pacto de não agressão nas eleições deste ano.</p></p>
{% endraw %}