---
id: 12476289
date: "2014-03-20T08:30:38Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alerta"
  - "andre-rio"
  - "camara"
  - "constituicao"
  - "recife"
  - "registro"
categories:
  - "noticias"
title: "Andr\u00e9 R\u00e9gis alerta C\u00e2mara do Recife quanto \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/03/IMG_0555.jpg"
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"><em>Foto: BlogImagem</em></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O vereador André Régis (PSDB) alertou a Câmara do Recife nessa quinta-feira (19) quanto à interpretação que os vereadores dão ao trecho da Constituição que diz que não se podem criar despesas para o município. "É preciso que a gente entenda que uma interpretação correta da Constituição deve ser estruturada em cima de seus princípios e o principio fundamental da carta de 1988 é o da dignidade da pessoa humana", lembrou.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"Tenho a plena convicção de que se nos aqui não tivermos a competência para legislar assuntos de interesse local que estabeleça a obrigatoriedade para que um professor da rede municipal de ensino verifique se a criança está ou não precisando de uma atenção especial quanto ao autismo ou a respeito de sua visão e audição, não estamos fazendo nada aqui. Esse poder é irrelevante", afirmou o tucano.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Régis criticava a rejeição de projetos na área de Educação sobre a justificativa de gerar custos para o município. Ele se referia a um projeto do ex-vereador Maré Malta, que defendia a realização de exames de audiometria e oftalmologia na rede pública de educação; vetado pela PCR. Outra proposta do próprio André na área de saúde bucal teve parecer contrário na Comissão de Legislação.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"Pode se chegar sempre à conclusão de que estamos gerando despesas para o executivo quando na verdade os projetos de lei da amplitude que estamos apresentando não representam aumento de gastos porque estamos tratando da finalidade precípua da escola. É na escola que os problemas devem ser detectados", afirmou o vereador, que preside a Comissão de Educação.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O assunto veio à tona após uma proposta do vereador Jayme Asfora (PMDB), que pede a capacitação dos professores da rede municipal para reconhecer crianças portadoras da síndrome do autismo. "Vamos aprovar a lei de Jayme Asfora e ela vai seguir para o executivo que por sua vez irá veta-la e devolve-la novamente alegando as mesmas razões", afirmou o vereador.</p></p>
{% endraw %}