---
id: 12481291
date: "2014-06-29T10:39:58Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alemanha"
  - "armando-monteiro"
  - "cafe"
  - "casa"
  - "convencao"
  - "variantes"
categories:
  - "noticias"
title: "Armando toma caf\u00e9 da manh\u00e3 na casa de Douglas Cintra antes da conven\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/06/João-Douglas-e-Armando-Monteiro.jpg"><img class="size-medium wp-image-110231" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/06/João-Douglas-e-Armando-Monteiro-580x385.jpg" alt="Foto: Léo Caldas/Divulgação" width="580" height="385" /></a> Foto: Léo Caldas/Divulgação</p>
<p>Antes de chegar à <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2014/06/27/em-caruaru-armando-monteiro-promete-convencao-maior-que-a-do-psb/">convenção que homologará a sua candidatura a governador de Pernambuco</a>, neste domingo (29), Armando Monteiro Neto (PTB) tomará café da manhã na casa de Douglas Cintra (PTB), que o substituirá no Congresso a partir do próximo dia 15, quando se licencia oficialmente do Senado para se dedicar à campanha.</p>
<p>A chegada da chapa majoritária à convenção estava prevista para as 11h, mas deve atrasar, já que às 10h15 o pré-candidato ainda estava a caminho de Caruaru.</p>
<p>Na convenção petebista deste domingo, Cintra será empossado simbolicamente. Eleito suplente em 2010, ele será o primeiro senador caruaruense.</p>
{% endraw %}