---
id: 12488868
date: "2014-10-29T09:49:04Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "auditoria"
  - "pernambuco"
  - "terapia"
categories:
  - "colunistas"
title: "Em a\u00e7\u00e3o inovadora, Pernambuco ter\u00e1 especializa\u00e7\u00e3o em Auditoria dos Regimes de Previd\u00eancia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/06/ricardo-souza.jpg"><img class="alignnone size-medium wp-image-110344" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/06/ricardo-souza-580x580.jpg" alt="ricardo souza" width="580" height="580" /></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Por Ricardo Souza, do Blog <a href="https://redeprevidencia.social/" target="_blank"><strong>Rede Previdência</strong></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Em termos de previdência do servidor público, Pernambuco apresenta uma imensa contradição. Ao mesmo tempo em que amarga vários indicadores financeiros preocupantes e uma ingerência política daninha na gestão dos fundos previdenciários, tem se firmado como um polo de inovação do conhecimento na área e apresentação de propostas visando reverter esses graves problemas.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Em 2009, o Estado foi palco da primeira especialização em regimes próprios de previdência do Brasil. Em 12 de abril de 2012, na Assembleia Legislativa de Pernambuco, sediou a I Assembleia Nacional de Especialistas em RPPS, aprovando uma proposta de Projeto de Lei Federal que tenta disciplinar a gestão desses regimes, uma espécie de Lei de Responsabilidade Fiscal para os fundos de previdência de estados e municípios.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A novidade, agora, é um curso de especialização focado em boas práticas de gestão e auditoria. O curso trará nomes nacionais e abordará experiências práticas que deram certo em vários locais do país, inclusive em Pernambuco. Também serão abordados métodos de auditoria interna e auditoria externa dos regimes de previdência.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Os interessados podem se informar pelo e-mail contato.redeprevidencia@gmail.com.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Mais uma ação de vanguarda, prevista para este ano, é a realização da II Assembleia de Especialistas, que pretende elaborar uma pauta de mobilização em defesa dos regimes próprios de previdência social.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Questões como a blindagem dos recursos previdenciários, indicação de gestores técnicos para os regimes de previdência e ampliação do controle social estão na pauta do evento.</p></p>
{% endraw %}