---
id: 12485876
date: "2014-09-14T22:34:47Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "agreste"
  - "isencao"
  - "naomi-campbell"
  - "paulo-camara"
  - "polonia"
categories:
  - "noticias"
title: "Acusado por opositores de n\u00e3o ajudar Agreste, Paulo C\u00e2mara prop\u00f5e agora isen\u00e7\u00e3o para lavanderias do polo de confec\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/09/psn.jpg"
---
{% raw %}
<p>O candidato da Frente Popular ao Governo do Estado, Paulo Câmara (PSB), divulgou, em Toritama, neste domingo (14), o compromisso de ofertar incentivos fiscais a unidades produtivas dos municípios com essa vocação a partir de 2015.</p>
<p>A campanha disse que o intuito era impulsionar ainda mais o desenvolvimento do Polo de Confecções do Agreste, onde os adversários fazem campanha citando sua condição de ex-secretário da Fazenda e cobrador de impostos. Uma das principais queixas lembra a substituição tributária, em que pequenas empresas são obrigadas a recolher impostos antecipadamente, em suas cadeias produtivas, para evitar sonegação.</p>
<p>"Vamos, como governador de Pernambuco, isentar as lavanderias de jeans da alíquota do ICMS. É um compromisso que temos com Toritama e toda a região", afirmou Paulo, atrelando o benefício à preservação ambiental.</p>
<p>"Não vai pagar porque é preciso cuidar do meio ambiente e gerar renda", completou. O polo agrestino é o segundo maior do País, movimentando mais de R$ 1 bilhão por ano e empregando mais de 100 mil pessoas.</p>
<p>O estímulo ao Polo de Confecções do Agreste vem na esteira da preocupação demonstrada por Paulo de promover um desenvolvimento igualitário entre todas as regiões do Estado.</p>
<p>O socialista tem destacado que isso só pode ocorrer com o fortalecimento das vocações regionais e com o incentivo ao fortalecimento das diferentes cadeias produtivas em ascensão em Pernambuco. "Como secretário da Fazenda, já pude iniciar esse caminho. Como governador vou fazer muito mais", assegurou. Ao longo do Governo Eduardo Campos, a administração estadual adotou a política de não elevar alíquotas fiscais. Ao contrário, reduziu.</p>
<p>A passagem de Paulo Câmara por Toritama também foi marcada por uma grande carreata pelas principais vias do município.</p>
<p>Ao lado do companheiro de chapa, Fernando Bezerra Coelho (PSB/senador), por prefeitos da região, por João Campos - filho do ex-governador Eduardo Campos - e por candidatos proporcionais, o socialista foi recebido pelos moradores da cidade.</p>
<p>"Essa animação, essas ruas completamente ocupadas mostram que as nossas candidaturas, a minha e a de Fernando, estão crescendo e vão crescer ainda mais. Nós vamos continuar subindo, e nossos adversários descendo", comentou Paulo Câmara.</p>
{% endraw %}