---
id: 12476676
date: "2014-03-26T18:52:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "armando-monteiro"
  - "caso-banestado"
  - "fatima-quintas"
  - "gravata"
  - "joao-d"
  - "paulo"
  - "reagendamentos"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Paulo j\u00e1 tem agenda com Armando Monteiro nesta quinta, em Gravat\u00e1"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p>O deputado federal João Paulo (PT) participa nesta quinta-feira (27) do Congresso Estadual da União dos Vereadores de Pernambuco (UVP), em Gravatá, juntamente com o senador Armando Monteiro (PTB), que fará palestra sobre o tema A Estrutura da Federação e Consequência para os Municípios.</p>
<p>O evento começa às 9h, no Hotel Portal de Gravatá.</p>
<p>A cidade do agreste é administrada pelo PTB.</p>
{% endraw %}