---
id: 12479282
date: "2014-05-21T10:34:29Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aprovados"
  - "camara"
  - "canada"
  - "pedro-manta"
categories:
  - "noticias"
title: "Com manobra de Pedro Eug\u00eanio, C\u00e2mara aprova MP que concede subven\u00e7\u00e3o a produtores de cana-de-a\u00e7\u00facar"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/05/camara1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"><em>Foto: Gustavo Lima/Câmara dos Deputados</em></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A Câmara dos Deputados aprovou nessa terça-feira (20) uma Medida Provisória que concede uma subvenção especial para produtores de cana-de-açúcar do Nordeste. O projeto segue para o Senado, onde a expectativa é que seja votado na próxima semana. A medida perde a validade se não for aprovada até o dia 2 de junho.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A aprovação ocorreu com uma manobra do deputado federal Pedro Eugênio (PT), que garantiu a manutenção dos artigos 10 e 11, que concede os benefícios para produtores independentes afetados pela estiagem da safra de 2012/2013 e dispensa os beneficiados da comprovação de regularidade fiscal.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A União Nordestina dos Produtores de Cana (Unida) pretende procurar o presidente do Senado, Renan Calheiros (PMDB-AL) para garantir que a votação ocorra ainda na próxima semana.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Os produtores também chegaram a ter uma reunião com o ministro da Previdência, Garibaldi Alves, para que ele interceda junto a presidente Dilma Rousseff (PT) pela sanção do projeto.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><iframe style="border: 1px solid #CCC; border-width: 1px 1px 0; margin-bottom: 5px; max-width: 100%;" src="https://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/34952842" width="479" height="511" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen"> </iframe></p></p>
<p><div style="margin-bottom: 5px;"><strong> <a title="MP 635/13 - Cana de Açúcar" href="https://pt.slideshare.net/pjveras/plv-7-2014-mpv63513-mpv-6352013" target="_blank">MP 635/13 - Cana de Açúcar</a> </strong> from <strong><a href="https://www.slideshare.net/pjveras" target="_blank">Paulo Veras</a></strong></div></p>
{% endraw %}