---
id: 12378701
date: "2007-05-19T13:19:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "democracia"
  - "festa"
  - "helder-barbalho"
  - "skate"
categories:
  - "noticias"
title: "Dom Helder inspira democracia at\u00e9 na festa de centen\u00e1rio. Fi\u00e9is dar\u00e3o sugest\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Em 2009 ser&aacute; comemorado o Centen&aacute;rio de Dom Helder. O Instituto Dom Helder C&acirc;mara (IDHeC) vem preparando um s&eacute;rie de eventos para lembrar a data durante todo o ano.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Neste domingo, ser&aacute; realizado uma missa de convoca&ccedil;&atilde;o aos fieis para participarem dos preparativos da festa do centen&aacute;rio do Dom. Neste dia, ser&aacute; colocado na entrada da Igreja das Fronteiras um livro para coletar sugest&otilde;es de como se comemorar a data e de que forma as pessoas podem ajudar.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">A celebra&ccedil;&atilde;o acontecer&aacute; na Igreja das Fronteiras, a partir das 11hs da manh&atilde;.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Conforme antecipamos no dia 7 de maio, aqui, no plano local, os seguidores de Dom Helder C&acirc;mara j&aacute; pediram ajuda ao governo do Estado para comemorar em grande estilo o centen&aacute;rio de seu nascimento e os dez anos de sua morte, em 2009.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Se se mostrar sens&iacute;vel, o governador Eduardo Campos pode decretar oficialmente 2009 como o Ano Dom Helder C&acirc;mara, mandando imprimir mensagens alusivas &agrave; data em contra-cheques e em toda a papelaria oficial do Estado.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Seria uma bela homenagem ao religioso que dedicou boa parte de sua vida aos povo mais humilde de nosso Estado. Vamos aguardar.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Veja o que j&aacute; publicamos sobre o centen&aacute;rio </font><a href=\"https://jc3.uol.com.br/blogs/blogdejamildo/2007/05/13/index.php#7676\"><font face=\"Verdana\"><strong>aqui</strong>.</font></a></p> </p>
{% endraw %}