---
id: 12379011
date: "2007-05-31T17:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alceu-valenc"
  - "iptu"
  - "joao-d"
  - "parodia"
  - "parque"
  - "paulo"
categories:
  - "noticias"
title: "M\u00fasica de Alceu para Parque de Jo\u00e3o Paulo j\u00e1 ganhou par\u00f3dia. Lindu rima com IPTU"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Vejam s&oacute; a par&oacute;dia que o Poeta Zelito Nunes comp&ocirc;s para gozar com a pe&ccedil;a que est&aacute; sendo cantada por Alceu Valen&ccedil;a. O material foi publicado no Jornal da Besta Fubana, que trata Alceu Valen&ccedil;a como o b&ocirc;bo da corte do prefeito Jo&atilde;o Paulo.</font></p></p>
<p><p><br /></p>
<p><font face=\"Verdana\">CANTE COM A GENTE</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">NO PARQUE DONA LIND&Uacute;<br /></p>
<p>Zelito Nunes<br /></p>
<p>Na beira do mar<br /></p>
<p>Eu vou fumar<br /></p>
<p>Vou andar nu<br /></p>
<p>S&oacute; eu e tu<br /></p>
<p>No Parque Dona Lind&uacute;</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Na beira do mar<br /></p>
<p>Eu vou dan&ccedil;ar<br /></p>
<p>Maracatu<br /></p>
<p>Chupar caju<br /></p>
<p>No Parque Dona Lind&uacute;</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Na beira do mar<br /></p>
<p>Eu vou torrar<br /></p>
<p>Todo o tutu<br /></p>
<p>Do IPTU<br /></p>
<p>No Parque Dona Lind&uacute;<br /></p>
<p></font></p> </p>
{% endraw %}