---
id: 12379359
date: "2007-06-13T16:08:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "etica"
  - "naomi-campbell"
  - "politica"
  - "senadores"
categories:
  - "noticias"
title: "Senador n\u00e3o vai responder \u00e0s cobran\u00e7as do F\u00f3rum pela \u00c9tica na Pol\u00edtica"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">A assessoria do senador Jarbas Vasconcelos disse agora h&aacute;&nbsp;</font><font face=\"Verdana\" size=\"2\">pouco, ao Blog, que ele n&atilde;o vai responder &agrave;s cr&iacute;ticas do F&oacute;rum Permanente pela &Eacute;tica na Pol&iacute;tica sobre o seu sil&ecirc;ncio em torno do Renangate - o caso do&nbsp;</font><font face=\"Verdana\" size=\"2\">presidente do senado Renan Calheiros (PMDB-AL), que teria&nbsp;</font><font face=\"Verdana\" size=\"2\">despesas pessoais pagas por um lobista da construtora&nbsp;</font><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Mendes J&uacute;nior. &quot;Sem coment&aacute;rios&quot;, disse um assessor de Jarbas.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Mais cedo, publicamos nota em que Lu&iacute;s Carlos Lins, integrante da entidade, afirma que &ldquo;o eleitor pernambucano at&eacute; hoje aguarda um pronunciamento de Jarbas a respeito do caso Renan, de como funcionam as licita&ccedil;&otilde;es nesse Pa&iacute;s e de como as empreiteiras agem nesse processo&quot;.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Segundo ele, quando Jarbas se posicionar sobre o caso &quot;todos n&oacute;s (eleitores seus ou n&atilde;o), sentiremos muito orgulho de ter uma representa&ccedil;&atilde;o de t&atilde;o elevado esp&iacute;rito p&uacute;blico, comprometido com a transpar&ecirc;ncia e com a correta aplica&ccedil;&atilde;o das verbas p&uacute;blicas&quot;.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Lins avalia que &eacute; uma depesa muito grande manter um senador em Bras&iacute;lia &quot;para ser algoz da Pol&iacute;cia Federal o tempo todo&quot; - uma refer&ecirc;ncia aos pronunciamentos de Jarbas sobre os excessos que teriam sido cometidos pela PF em suas opera&ccedil;&otilde;es mais recentes.</font></p> </p>
{% endraw %}