---
id: 12380899
date: "2007-08-07T08:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "contran"
  - "psdb"
  - "renan-calheiros"
  - "reuniao"
  - "senado"
  - "votacoes"
categories:
  - "noticias"
title: "Virg\u00edlio diz que PSDB decidir\u00e1 em reuni\u00e3o se tamb\u00e9m obstruir\u00e1 vota\u00e7\u00f5es no Senado contra Renan"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">O l&iacute;der do PSDB, senador Arthur Virg&iacute;lio (PSDB-AM) anunciou na segunda-feira que a bancada re&uacute;ne-se nesta ter&ccedil;a-feira, &agrave;s 12h30, para decidir se vai seguir a determina&ccedil;&atilde;o dos Democratas de obstruir as vota&ccedil;&otilde;es enquanto o Senado estiver sendo presidido pelo senador Renan Calheiros (PMDB-AL). </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Ap&oacute;s a reuni&atilde;o, Virg&iacute;lio disse que ocupar&aacute; a tribuna para revelar qual ter&aacute; sido a decis&atilde;o do partido.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O senador disse que Renan precisa explicar os fatos denunciados pela revista Veja e confirmados por Jo&atilde;o Lyra, que seria s&oacute;cio do presidente do Senado em empresas de comunica&ccedil;&atilde;o. Virg&iacute;lio voltou a sugerir que Renan se afaste da Presid&ecirc;ncia do Senado, aguarde o veredicto do Conselho de &Eacute;tica e pare de contribuir para afundar a Casa em uma crise. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">- Como est&aacute;, n&atilde;o &eacute; mais poss&iacute;vel continuar - afirmou. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Arthur Virg&iacute;lio tamb&eacute;m considerou &quot;deplor&aacute;vel&quot; a deporta&ccedil;&atilde;o sum&aacute;ria dos dois boxeadores cubanos que haviam fugido da vila onde estavam hospedados os atletas que competiram nos Jogos Panamericanos. Ele disse que a diplomacia brasileira rasgou a tradi&ccedil;&atilde;o de fornecer asilo pol&iacute;tico a quem foge de regimes autorit&aacute;rios e que a deporta&ccedil;&atilde;o foi uma agress&atilde;o aos direitos humanos. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">- O Brasil hoje, a mim, me envergonha - assinalou. <br /></p>
<p></font></p> </p>
{% endraw %}