---
id: 12380683
date: "2007-07-29T15:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "centro-de-convencoes-de-pernambuco"
  - "encontro"
  - "naomi-campbell"
  - "super-7"
categories:
  - "noticias"
title: "Encontro de super-her\u00f3is, no Centro de Conven\u00e7\u00f5es, n\u00e3o contar\u00e1 com a presen\u00e7a do Superministro "
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Para quem n&atilde;o sabe, este domingo (29) &eacute; o segundo e &uacute;ltimo dia da SuperHeroCon, a conven&ccedil;&atilde;o de super-her&oacute;is, que acontece no Centro de Conven&ccedil;&otilde;es, em Olinda. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">A entrada custa R$ 10,00 e &eacute; um &oacute;timo programa para quem gosta de quadrinhos, anima&ccedil;&otilde;es e cultura pop em geral.&nbsp;</font><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Mas se voc&ecirc; espera encontrar o Superministro da Defesa por l&aacute;, desista. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Enquanto isso, em Bras&iacute;lia, nosso super-her&oacute;i, despido do super-traje que usou na &uacute;ltima sexta (27), em S&atilde;o Paulo, para visitar o local do acidente da TAM, recarrega seus superpoderes para a miss&atilde;o quase imposs&iacute;vel de resolver o caos a&eacute;reo que se instalou no Pa&iacute;s. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Conhecido publicamente como Nelson Jobim, o Superministro teria grandes chances de se sair vencedor do Cosplay, o concurso de supertrajes que faz parte da programa&ccedil;&atilde;o da SuperHeroCon. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Uma pena que ele n&atilde;o possa comparecer. Mas n&atilde;o h&aacute; de ser nada, Superministro. Para o alto e avante.</font></p> </p>
{% endraw %}