---
id: 12381347
date: "2007-08-22T11:58:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "crime"
  - "estado"
  - "ministerio"
  - "naomi-campbell"
  - "quadrilha"
categories:
  - "noticias"
title: "Minist\u00e9rio P\u00fablico ratifica acusa\u00e7\u00e3o de crime de quadrilha e diz que Estado n\u00e3o \u00e9 re\u00fa"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O julgamento pode levar v&aacute;rios anos. Ao seu final, contudo, os envolvidos podem receber penas de at&eacute; 12 anos de pris&atilde;o. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Na segunda, 35 dos 40 citados na den&uacute;ncia feita pelo procurador-geral foram denunciados tamb&eacute;m na esfera c&iacute;vel, pelo Minist&eacute;rio P&uacute;blico Federal. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Nesse caso, que ainda n&atilde;o est&aacute; sendo julgado pelo Supremo, as penas incluem ressarcimento do dinheiro desviado aos cofres p&uacute;blicos e multa, de acordo com o artigo 9&ordm; da Lei de Improbidade.</font></p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O procurador-geral da Rep&uacute;blica, Ant&ocirc;nio Fernando Souza, come&ccedil;a a falar agora h&aacute; pouco. H&aacute; a expectativa de que ele apresente novas denuncias para convencer o STF a aceitar a an&aacute;lise do processo.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&quot;N&atilde;o est&atilde;o em julgamento o Estado nem partidos&quot;, disse. &quot;O que est&aacute; em julgamento s&atilde;o a&ccedil;&otilde;es individuais das pessoas&quot;</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Tamb&eacute;m frisou que a aceita&ccedil;&atilde;o significa apenas o in&iacute;cio do debate de uma tesa e n&atilde;o culpa antecipada.</font><font face=\"Verdana\">&nbsp;</font></p> </p>
{% endraw %}