---
id: 12377675
date: "2007-04-11T11:32:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acidente-aereo"
  - "cleo-pires"
  - "crise-sanitaria"
  - "trafego"
categories:
  - "noticias"
title: "Waldir Pires reconhece que h\u00e1 crise de gest\u00e3o no tr\u00e1fego a\u00e9reo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><P>Da Agência Câmara</P></p>
<p><P>Em reunião no Plenário 2 da Câmara dos Deputados, o ministro da Defesa, Waldir Pires, reconheceu&nbsp;que há uma crise de gestão do tráfego aéreo, cujos diagnósticos estão sendo realizados e aprimorados. Segundo ele, os problemas de recursos humanos e de equipamentos são uma rotina em todos os governos. </P></p>
<p><P>O ministro está participando de uma&nbsp;audiência pública sobre o setor aéreo, promovida pelas comissões de Fiscalização Financeira e Controle; de Defesa do Consumidor; e de Turismo e Desporto.<BR><BR>O ministro disse que o presidente Luiz Inácio Lula da Silva é o chefe supremo das Forças Armadas e, por isso, não reduziu a atribuição do Ministério da Defesa ao determinar que o comandante da Aeronáutica fique responsável pelo setor.<BR><BR>Quem quiser participar da audiência, agora, pode ligar para o Disque Câmara (0800 619619).<BR></P> </p>
{% endraw %}