---
id: 12378547
date: "2007-05-14T08:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "mendonca-filho"
  - "politica"
categories:
  - "noticias"
title: "Mendon\u00e7a Filho volta \u00e0 cena pol\u00edtica hoje, assumindo a presid\u00eancia dos Democratas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">O ex-governador Mendon&ccedil;a Filho toma posse na presid&ecirc;ncia estadual do Democratas, hoje, &agrave;s 10h30, na Blue Angel Benfica, na Madalena.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Primeiro presidente estadual do Democratas, Mendon&ccedil;a Filho assume numa solenidade festiva prestigiado pelo presidente nacional do partido, deputado federal Rodrigo Maia (RJ). </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Criado a partir da refunda&ccedil;&atilde;o do PFL, o Democratas passa a ser comandado em todo o Pa&iacute;s pelos pol&iacute;ticos da nova gera&ccedil;&atilde;o do partido, como Rodrigo Maia e Mendon&ccedil;a Filho. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Antes da solenidade de posse, Mendon&ccedil;a Filho re&uacute;ne a Imprensa no Hotel Atlante Plaza, em Boa Viagem, &agrave;s 8h, para um caf&eacute;-da-manh&atilde;, com o presidente nacional Rodrigo Maia, integrantes da executiva-nacional, com o senador Marco Maciel e os deputados federais e estaduais do Democratas. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Com a sua posse, Mendon&ccedil;a Filho promete viajar todo o Estado para organizar os diret&oacute;rios municipais do Democratas em todos os munic&iacute;pios pernambucanos. </font></p> </p>
{% endraw %}