---
id: 12378422
date: "2007-05-09T12:52:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "pobres"
  - "reducao"
categories:
  - "noticias"
title: "Pal\u00e1cio diz que s\u00f3 prometeu redu\u00e7\u00e3o da conta de luz para os mais pobres"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><embed src=\"https://www.youtube.com/v/1WweaSAi_nQ\" width=\"425\" height=\"350\" scale=\"ShowAll\" loop=\"loop\" menu=\"menu\" wmode=\"transparent\" quality=\"1\" type=\"application/x-shockwave-flash\"></embed></p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O secret&aacute;rio Evaldo Costa, respons&aacute;vel pela &aacute;rea de comunica&ccedil;&atilde;o do atual governo, disse agora h&aacute; pouco ao editor deste Blog que o governador Eduardo Campos n&atilde;o prometeu subs&iacute;dios para a classe m&eacute;dia na campanha eleitoral e, por isto, considera que a promessa de campanha j&aacute; est&aacute; cumprida.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Pede que se publique um v&iacute;deo da campanha eleitoral, dispon&iacute;vel no Youtube, onde Eduardo Campos promete reduzir o imposto de quem consome menos, por uma quest&atilde;o de justi&ccedil;a. No mesmo v&iacute;deo, o candidato diz que a gest&atilde;o passada aumentou o ICMS dos mais pobres e da classe m&eacute;dia.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&quot;Eu preferia o tempo da campanha ao governo. Hoje, recebemos muitas cr&iacute;ticas injustas&quot;, desabafa Evaldo Costa, depois de reclamar da imprensa, que, de um modo geral, destacou o lado negativo (esqueceu a classe m&eacute;dia) e n&atilde;o o lado positivo da not&iacute;cia (baixa renda). </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Eu sei o que &eacute; isto (receber cr&iacute;ticas injustas) aqui no Blog, todos os dias, amigo Evaldo. Fico solid&aacute;rio.</font></p> </p>
{% endraw %}