---
id: 12384624
date: "2007-12-16T08:34:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "casos"
  - "davos"
  - "governadores"
categories:
  - "noticias"
title: "Lembrando o ex\u00edlio do av\u00f4, governador promete inteirar-se do caso dos m\u00fasicos cubanos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Na divertida festa de Isaltino Nascimento, tive a oportunidade de conversar longamente com o governador Eduardo Campos. Agrade&ccedil;o &agrave;s sugest&otilde;es e an&aacute;lises. Um dos assuntos da conversa foi a decis&atilde;o da Justi&ccedil;a sobre o paradeiro dos cubanos. Tomei a liberdade de pedir ao governador que tomasse uma posi&ccedil;&atilde;o, em favor dos cubanos, pois Pernambuco &eacute; uma terra de bra&ccedil;os abertos a todos. Eduardo mostrou-se sens&iacute;vel e lembrou que a fam&iacute;lia j&aacute; foi obrigada a recorrer ao ex&iacute;lio, na &eacute;poca da Ditadura. Assim, disse que orientaria sua assessoria a estudar o caso e ver de que forma poderia entrar no caso. </font></p> </p>
{% endraw %}