---
id: 12379149
date: "2007-06-06T19:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "parque"
  - "prefeito"
categories:
  - "noticias"
title: "Prefeito prev\u00ea fim de pol\u00eamica do Parque da Disc\u00f3rdia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Depois de ter dito que houve uma tentativa de explora&ccedil;&atilde;o pol&iacute;tica da obra, Jo&atilde;o Paulo previu que a pol&ecirc;mica vai desaparecer.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&ldquo;Com este stande, a popula&ccedil;&atilde;o vai conhecer a obra e n&atilde;o vamos ter mais resist&ecirc;ncia&rdquo;, disse.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Possivelmente para mostrar que &eacute; democr&aacute;tico, Jo&atilde;o Paulo disse que atendeu a 90% dos pleitos da associa&ccedil;&atilde;o dos amigos do parque.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&ldquo;No &uacute;ltimo gesto, mandei reduzir em 3/4 o local de eventos, caindo a capacidade de 20 mil para 5 mil pessoas&rdquo;, comparou.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&ldquo;A maquete &eacute; bacana&rdquo;, comenta o rep&oacute;rter S&iacute;lvio Burle, j&aacute; quase aderindo ao projeto em sua nova f&oacute;rmula, principalmente depois de ter assistido Niemeyer dizer que a mediocridade ativa &eacute; uma m.</font></p> </p>
{% endraw %}