---
id: 12377768
date: "2007-04-13T19:28:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "animais"
  - "policia"
  - "prisao"
  - "renovacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Pol\u00edcia de Gravata\u00ed pede renova\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria de Odete por mais 5 dias"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><P><FONT face=Verdana>O chefe de investigações da 2a. delegacia de p</FONT><FONT face=Verdana>olícia de Gravataí, Adílson Silva, dise há pouco, </FONT><FONT face=Verdana>ao Blog, que o delegado Paulo Prado deve pedir </FONT><FONT face=Verdana>ainda hoje a renovação da prisão temporária da </FONT><FONT face=Verdana>dona do Maison d´Odete por mais cinco dias.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Segundo ele, o advogado da empresária, Marconi </FONT><FONT face=Verdana>Dias, não tem motivos para comemorar o fato de que </FONT><FONT face=Verdana>Odete não foi reconhecida pelo casal que está </FONT><FONT face=Verdana>preso em Gravataí. </FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Mais cedo, Dias apontava o não reconhecimento como prova de que Odete não teria ligação com a </FONT><FONT face=Verdana>quadrilha.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>\"O casal (Adão Ruood e Sandra Campos) realmente </FONT><FONT face=Verdana>não poderia reconhecê-la porque nunca teve </FONT><FONT face=Verdana>contato com ela\", disse o policial. \"Mas eles </FONT><FONT face=Verdana>continuaram afirmando que quem recebia as menores </FONT><FONT face=Verdana>era uma certa Odete, em Pernambuco\", contou.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Silva&nbsp;confirmou que Odete Miranda prestou </FONT><FONT face=Verdana>depoimento no final da tarde e que, a partir de </FONT><FONT face=Verdana>suas informações, a polícia já está realizando </FONT><FONT face=Verdana>duas diligências: uma no Rio Grande do Sul e outra </FONT><FONT face=Verdana>fora do Estado.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>\"O advogado dela tem todo direito de pedir a </FONT><FONT face=Verdana>revogação da prisão\", disse o policial. \"Mas é </FONT><FONT face=Verdana>a juíza (Eda Zanatta de Miranda, da 2a. vara </FONT><FONT face=Verdana>Criminal em Gravataí) quem vai decidir se acata o </FONT><FONT face=Verdana>pedido dele ou o nosso, de renovação por mais </FONT><FONT face=Verdana>cinco dias\", lembrou.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>O primeiro pedido de prisão temporária, que está </FONT><FONT face=Verdana>em vigor, tem validade até a meia-noite do </FONT><FONT face=Verdana>domingo, de acordo com Adílson Silva.&nbsp;</FONT></P> </p>
{% endraw %}