---
id: 12384361
date: "2007-12-05T23:57:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ministro"
  - "prazo"
categories:
  - "noticias"
title: "Ministro da Sa\u00fade prev\u00ea fim de prazo de car\u00eanciaquando usu\u00e1rio trocar de conv\u00eanio"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\"><em>Da <strong>Ag&ecirc;ncia Brasil&nbsp;</strong></em></font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">O Programa Mais Sa&uacute;de, lan&ccedil;ado hoje (5) pelo governo federal, prev&ecirc; mudan&ccedil;as nos planos de sa&uacute;de. Uma delas &eacute; que o usu&aacute;rio n&atilde;o precisar&aacute; mais se submeter a um novo prazo de car&ecirc;ncia quando trocar de conv&ecirc;nio. Ter&aacute; apenas de honrar o compromisso assumido com o plano que est&aacute; deixando. O ministro da Sa&uacute;de, Jos&eacute; Gomes Tempor&atilde;o, disse considerar injusta a exig&ecirc;ncia de nova car&ecirc;ncia. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;&Eacute; justo que, quando voc&ecirc; entra no sistema, voc&ecirc; cumpra uma car&ecirc;ncia, que pode ser de dez meses em m&eacute;dia. Mas n&atilde;o &eacute; justo que, ao mudar de um plano para outro, voc&ecirc; tenha que cumprir novamente essa car&ecirc;ncia&rdquo;, disse Tempor&atilde;o, durante o lan&ccedil;amento no Pal&aacute;cio do Planalto. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Outro objetivo do Programa Mais Sa&uacute;de, conhecido tamb&eacute;m como PAC da Sa&uacute;de, &eacute; estabelecer novas formas de ressarcimento dos planos de sa&uacute;de pelos servi&ccedil;os prestados no Sistema &Uacute;nico de Sa&uacute;de (SUS) a usu&aacute;rios dos planos privados. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;Apesar de a lei que criou a Ag&ecirc;ncia Nacional de Sa&uacute;de estabelecer o ressarcimento, na pr&aacute;tica esse ressarcimento hoje n&atilde;o est&aacute; vindo. Ou seja, todos os brasileiros usam o sistema de sa&uacute;de, inclusive os que pagam planos e seguros, mas o SUS n&atilde;o est&aacute; recebendo de volta a remunera&ccedil;&atilde;o por esses procedimentos&rdquo;, afirmou Tempor&atilde;o.</font></p> </p>
{% endraw %}