---
id: 12384709
date: "2007-12-19T18:11:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eduardo"
  - "louro-jose"
  - "lula"
  - "lula-cortes"
  - "naomi-campbell"
  - "pernambuco"
  - "reformas"
categories:
  - "noticias"
title: "De forma indireta, Jos\u00e9 M\u00facio afirma que Pernambuco n\u00e3o sofrer\u00e1 cortes, gra\u00e7as a parceria de Lula e Eduardo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Al&eacute;m de prever um per&iacute;odo de crescimento vigoroso, nos pr&oacute;ximos anos, o ministro Jos&eacute; M&uacute;cio deu a entender que Pernambuco n&atilde;o deve ser afetado com os cortes de verbas que o governo planeja fazer para compensar a CPMF.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Nesta hora, o homem quase ofereceu sorvete, mas preferiu falar em c&oacute;digo. Pelo menos eu entendi assim.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Como fica Pernambuco?</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&ldquo;Eu n&atilde;o sei o preju&iacute;zo de S&atilde;o Paulo, Minas Gerais... Em Pernambuco, temos que dar carga. Trabalhar por Pernambuco&rdquo;, diz, em um primeiro momento.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O senhor n&atilde;o teme ser acusado de beneficiar Pernambuco, em detrimento de outros estados?</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&ldquo;Eu? Eu estou na comiss&atilde;o de corte&rdquo;, brinca, numa ironia fina.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&ldquo;Pernambuco n&atilde;o podia ter tido um ano melhor do que este. Em 2008, v&atilde;o ser 60 mil empregos no ano que vem&rdquo;.</font></p> </p>
{% endraw %}