---
id: 12376767
date: "2007-02-28T20:16:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "diario-oficial"
  - "helicoptero"
  - "lula"
  - "palacio-da-alvorada"
categories:
  - "noticias"
title: "Fot\u00f3grafo oficial de Lula perde carona em helic\u00f3ptero e ainda \u00e9 barrado no Pal\u00e1cio"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><P><FONT face=Verdana>Quem não se deu bem nessa nova visita do presidente Lula ao Estado foi o fotógrafo oficial, Ricardo Stuckert.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Ele perdeu o embarque no helicópetero em Suape e teve que vir de carro, de Ipojuca.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Quando chegou na porta do Palácio do Governo, foi barrado. </FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>O pessoal da assessoria de imprensa foi chamado e liberou o preferido de Lula.</FONT></P> </p>
{% endraw %}