---
id: 12377704
date: "2007-04-11T23:03:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alemanha"
  - "copacabana"
  - "fatima-quintas"
  - "google-destaques"
  - "ocupacao"
categories:
  - "noticias"
title: "No Incra, ocupa\u00e7\u00e3o s\u00f3 acaba na manh\u00e3 desta quinta"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><P>No órgão federal que cuida da reforma agrária, a manifestação era dos sem-terra. E começou desde anteontem. Famílias ligadas ao Movimento Terra, Trabalho e Liberdade (MTL) estão acampadas na sede do Incra e reivindicam, além da regularização de assentamentos, a saída da superintendente do Incra em Pernambuco, Maria de Oliveira.</P></p>
<p><P>Hoje a Justiça concedeu a reintegração de posse ao órgão público. E os sem-terra prometem sair nesta quinta-feira, pacificamente. Só então Maria de Oliveira poderá voltar à repartição.</P></p>
<p><P>Leia a cobertura completa da mobilização dos sem-teto e sem-terra no Recife no caderno de Cidades do Jornal do Commercio de amanhã.</P> </p>
{% endraw %}