---
id: 12375502
date: "2007-01-04T10:37:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "janeiro"
  - "paulo"
  - "procuradoria-municipal"
  - "skate"
categories:
  - "noticias"
title: "Com procurador Paulo Varej\u00e3o j\u00e1 nomeado, Pal\u00e1cio promete indica\u00e7\u00e3o at\u00e9 dia 9 de janeiro"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><P><FONT face=Verdana>O governador Eduardo Campos (PSB) conseguiu driblar até mesmo a sua assessoria de comunicação com a nomeação do procurador Paulo Varejão, genro de José Aglailson - prefeito de Vitória de Santo Antão pelo PSB -, para o cargo de procurador-geral de Justiça do Estado.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>No final da noite desta quarta-feira, a equipe do secretário Evaldo Costa divulgou a seguinte nota, sob o t?tulo: Governador Eduardo Campos recebe Francisco Sales e assegura nomeação de novo Procurador até o próximo dia 09.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>“O Governador Eduardo Campos recebeu hoje (03.01), em seu gabinete, a lista tr?plice com o nome dos indicados para</p>
<p> o cargo de futuro Procurador-Geral de Justiça do Estado. O documento foi trazido pelo atual PGE, Francisco Sales, além de uma comissão formada por outros integrantes do Ministério Público.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Por lei, o governador tem um prazo de 15 dias para nomear o escolhido mas, Eduardo Campos se comprometeu em anunciar a sua decisão até o próximo dia nove de janeiro (terça-feira), data em que se encerra o atual mandato???.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>O texto foi distribu?do às 10 horas e dois minutos.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>No entanto o texto que valia para o futuro do Ministério Público do Estado nos próximos dois anos era outro.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>“O GOVERNADOR DO ESTADO, no uso de suas atribuições, RESOLVE: Nº 044 - Nomear, nos termos dos artigos 37, Inciso XII, e 70 da Constituição Estadual, o Procurador de Justiça PAULO BARTOLOMEU RODRIGUES VAREJÃO, para o cargo de Procurador Geral de Justiça, biênio 2007/2009, tendo em vista a lista tr?plice constante do Of?cio GPG nº 002, de 03 de janeiro de 2007, da Procuradoria Geral de Justiça???.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Está na página dois do Diário Oficial de hoje.</FONT> </P> </p>
{% endraw %}