---
id: 12378136
date: "2007-04-26T20:32:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "mendonca"
  - "naomi-campbell"
  - "renovacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Eu sou um exemplo de que reelei\u00e7\u00e3o n\u00e3o significa renova\u00e7\u00e3o direta de mandato\u201d, diz Mendon\u00e7a"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><P><FONT face=Verdana>Contido nas declarações sobre o quadro político </FONT><FONT face=Verdana>atual em Pernambuco, Mendonça foi mais incisivo na </FONT><FONT face=Verdana>defesa da reeleição - instrumento adotado a partir </FONT><FONT face=Verdana>de uma emenda constitucional de sua autoria quando </FONT><FONT face=Verdana>deputado federal. </FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>\"A discussão (sobre o fim da reeleição) sempre se </FONT><FONT face=Verdana>dá tendo como base o o interesse pessoal de um </FONT><FONT face=Verdana>governador ‘a’ que quer ser candidato a presidente </FONT><FONT face=Verdana>em tal ano ou o retorno do atual presidente da </FONT><FONT face=Verdana>República em 2014\", disse. \"E eu acho que a </FONT><FONT face=Verdana>institucionalidade do País não pode depender de </FONT><FONT face=Verdana>vontades de pessoas\".</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Para Mendonça, a jovem democracia brasileira precisa de tempo de maturação para suas instituições. \"E eu sou um exemplo de que reeleição </FONT><FONT face=Verdana>não significa renovação direta de mandato\", lembrou, referindo-se a sua derrota no ano passado.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>O ex-governador também é contrário à adoção de </FONT><FONT face=Verdana>mandatos mais longos, de cinco anos, caso a </FONT><FONT face=Verdana>reeleição seja mesmo extinta.&nbsp; </FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>“A tendência no mundo é de mandatos até mais </FONT><FONT face=Verdana>curtos. Nos Estados Unidos, se tem mandato de dois </FONT><FONT face=Verdana>anos\", contou. </FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Para ele, ter eleições a cada cinco anos pode </FONT><FONT face=Verdana>aumentar a distância entre os parlamentares e a </FONT><FONT face=Verdana>população que, no seu entender, já acompanha pouco </FONT><FONT face=Verdana>o trabalho de seus representantes mesmo com </FONT><FONT face=Verdana>mandatos renovados de quatro em quatro anos.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>\"Também não vejo como organizar esse calendário </FONT><FONT face=Verdana>eleitoral de forma tão fácil como alguns estão </FONT><FONT face=Verdana>dizendo\", adverte. \"Com eleição&nbsp;a cada&nbsp;cinco </FONT><FONT face=Verdana>anos, casar a municipal com a estadual é uma </FONT><FONT face=Verdana>complicação muito grande\".</FONT> </P> </p>
{% endraw %}