---
id: 12383484
date: "2007-10-30T18:10:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "importacao"
  - "nada"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "Et\u00e9rio: O que importa \u00e9 a consci\u00eanciatranq\u00fcila de que n\u00e3o devo nada "
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Para Et&eacute;rio Galv&atilde;o, a decis&atilde;o tomada na tarde desta ter&ccedil;a (30) pela 2<sup>a</sup> Turma do STF em favor de sua reintegra&ccedil;&atilde;o ao TJ &eacute; o come&ccedil;o para que lhe seja feita justi&ccedil;a. &quot;O processo j&aacute; demorou demais&quot;, disse. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">O desembargador contou que n&atilde;o conhece, ainda, &agrave; decis&atilde;o completa do STF. Mas, ao ser informado pelo Blog sobre a continua&ccedil;&atilde;o do processo contra ele, j&aacute; que a 2<sup>a</sup> Turma concedeu sua reintegra&ccedil;&atilde;o mas n&atilde;o arquivou a a&ccedil;&atilde;o penal, o ex-presidente do TJ afirmou que est&aacute; tranq&uuml;ilo. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;N&atilde;o faz grande diferen&ccedil;a para mim. A justi&ccedil;a ser&aacute; feita a qualquer momento&quot;, contou. Segundo Et&eacute;rio,&nbsp;este j&aacute; &eacute; o terceiro habeas corpus que ele ganha no STF. </font><font face=\"Verdana\" size=\"2\">&quot;Nos dois anteriores, a maioria das acusa&ccedil;&otilde;es que me fizeram foi afastada&quot;, destacou&nbsp;(leia posts anteriores). <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;O que me importa &eacute; a consci&ecirc;ncia tranq&uuml;ila de que n&atilde;o devo nada. Tem at&eacute; um samb&atilde;o que fala em Tribunal da Consci&ecirc;ncia, n&atilde;o &eacute;?&quot;, perguntou querendo lembrar o verso de uma can&ccedil;&atilde;o. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">&quot;Foi isso (a consci&ecirc;ncia tranq&uuml;ila) que me sustentou, sem grandes traumas, nestes anos. E tamb&eacute;m o grande apoio grande de minha fam&iacute;lia, minha mulher, meus 3 filhos&quot;, disse. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Ele fez quest&atilde;o de destacar, ali&aacute;s, o empenho de sua filha, a advogada Virg&iacute;nia Falc&atilde;o, seu elo de liga&ccedil;&atilde;o permanente com o escrit&oacute;rio do paulista Arnaldo Malheiros, que o defende no caso.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Leia mais, nos posts abaixo.</font></p> </p>
{% endraw %}