---
id: 12384696
date: "2007-12-19T15:35:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "esta"
  - "louro-jose"
  - "oposicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Jos\u00e9 M\u00facio diz que oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 arrependida de ter derrubado a CPMF"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O<font face=\"Verdana\"> ministro das Rela&ccedil;&otilde;es Institucionais, Jos&eacute; M&uacute;cio Monteiro, revelou, em almo&ccedil;o de confraterniza&ccedil;&atilde;o com o pessoal da &aacute;rea pol&iacute;tica, que v&aacute;rios senadores da oposi&ccedil;&atilde;o passaram o final de semana arrependidos, querendo votar a recria&ccedil;&atilde;o da CPMF.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&Oacute;bvio, ele n&atilde;o d&aacute; nome aos bois.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&ldquo;Eles sabem o mal que fizeram ao Brasil. Queriam dar p..... em Lula, mas o dano &eacute; na sociedade. Eles tiraram de quem n&atilde;o se pode mais tirar (pessoal atendido no SUS). O Skaf (presidente da Fiesp), por exemplo, mudou-se para Bras&iacute;lia na semana da vota&ccedil;&atilde;o&rdquo;, observa.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">No almo&ccedil;o, Jos&eacute; M&uacute;cio esbanjou simpatia, contou amenidades e mostrou que n&atilde;o precisa ser arrogante s&oacute; porque tem algum cargo no poder.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Veja daqui a pouco mais sobre Jos&eacute; M&uacute;cio e a pol&iacute;tica nacional</font>.</p> </p>
{% endraw %}