---
id: 12378106
date: "2007-04-26T08:01:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "barra"
  - "esta"
  - "lula"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "Lula n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a CPI e diz que n\u00e3o se esfor\u00e7ar\u00e1 para barr\u00e1-la"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse ontem à noite, no Chile, que&nbsp;o governo não se esforçará para tentar barrar a Comissão Parlamentar de Inquérito do Apagão Aéreo e que está mais preocupado em consolidar seus programas. As informações são da Agência Brasil.<BR><BR>Lula chegou às 22h40 (horário de Brasília) a Santiago. Hoje ele tem encontro com a&nbsp;presidente chilena, Michelle Bachelet. No hotel, foi questionado sobre a decisão do Supremo Tribunal Federal (STF), que determinou a abertura da&nbsp;CPI na Câmara.<BR><BR>“Não tenho por hábito fazer julgamento de decisões do Judiciário. Ele tem uma lógica própria de funcionar, interpreta a legislação existente. Portanto, na hora que julga, nós acatamos, cumprimos, seja bom ou seja ruim. É isso que garante o exercício da democracia e o respeito à lei”.<BR><BR>O presidente negou que a investigação sobre os problemas no tráfego aéreo possa atrapalhar o governo. “Pelo contrário. Penso que a CPI é um problema do Congresso e ele deve exercitar seu direito, não vejo problema. Estou, neste momento, muito mais preocupado em consolidar o PAC, o programa de educação.&nbsp;E ainda temos outros programas para anunciar nos próximos meses, um para melhorar a política social, um para cuidar melhor da saúde. Esta é a minha preocupação”.<BR><BR>Lula descartou também a possibilidade de tentar evitar a comissão: “O governo não vai tentar barrar a CPI. O Congresso que organize a faça a CPI”. <!-- .replace(\<p>\,\\\).replace(\</p>\,\\\) --> </p>
{% endraw %}