---
id: 12382390
date: "2007-09-21T09:18:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "debate"
  - "forca-tarefa"
  - "nordeste"
  - "papa-francisco"
  - "reuniao"
  - "sao"
  - "sindicalizacao"
  - "transposicao"
categories:
  - "noticias"
title: "For\u00e7a Sindical faz reuni\u00e3o no Nordeste e debate transposi\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Francisco"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">A For&ccedil;a Sindical realiza nesta sexta-feira e no s&aacute;bado, &agrave;s 9 h, em Recife, a Plen&aacute;ria do Nordeste, onde estar&atilde;o presentes 120 sindicalistas de todos os Estados da regi&atilde;o.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Da dire&ccedil;&atilde;o nacional v&atilde;o participar o secret&aacute;rio-geral da For&ccedil;a, Jo&atilde;o Carlos Gon&ccedil;alves, Juruna; o secret&aacute;rio de Rela&ccedil;&otilde;es Sindicais, Geraldino dos Santos e o presidente da Confedera&ccedil;&atilde;o Nacional dos Trabalhadores Metal&uacute;rgicos, Eleno Jos&eacute; Bezerra. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Laan Izidoro, presidente da For&ccedil;a Sindical Pernambuco, disse que no encontro ser&atilde;o debatidos temas, como a transposi&ccedil;&atilde;o das &aacute;guas do Rio S&atilde;o Francisco, as obras do Programa de Acelera&ccedil;&atilde;o do Crescimento(PAC) para o Nordeste, legaliza&ccedil;&atilde;o das centrais sindicais e estrutura&ccedil;&atilde;o da For&ccedil;a na regi&atilde;o. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Devem comparecer ao evento Zen&oacute;bio Vasconcelos, da Adene (Ag&ecirc;ncia de Desenvolvimento do Nordeste) e Luiz Antonio de Medeiros, secret&aacute;rio de Rela&ccedil;&otilde;es do Trabalho, do Minist&eacute;rio do Trabalho.</font></p> </p>
{% endraw %}