---
id: 12378241
date: "2007-05-02T08:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "atencao-primaria"
  - "prisao-de-parlamentar"
  - "trabalho"
categories:
  - "noticias"
title: "Aten\u00e7\u00e3o, parlamentares, \u00e9 hora de voltar ao trabalho..."
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p> </p>
{% endraw %}