---
id: 12381336
date: "2007-08-22T08:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "julgamento"
categories:
  - "noticias"
title: "Julgamento da den\u00fancia no STF come\u00e7a \u00e0s 10h"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Come&ccedil;a daqui a pouco, &agrave;s 10h, em Bras&iacute;lia, o julgamento da den&uacute;ncia do mensal&atilde;o - o esquema de compra de apoio no Congresso que derrubou ministros do governo Lula e&nbsp;dirigentes hist&oacute;ricos do PT, al&eacute;m de envolver publicit&aacute;rios, banqueiros e lobistas. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Os ministros do STF julgar&atilde;o se a den&uacute;ncia oferecida pelo procurador-geral da Rep&uacute;blica Ant&ocirc;nio Fernando de Souza tem consist&ecirc;ncia para que o caso seja aprofundado e os 40 acusados passem&nbsp;&agrave; condi&ccedil;&atilde;o de r&eacute;us.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">O julgamento deve levar pelo mesno tr&ecirc;s dias: desta quarta (22) at&eacute; a sexta (24). O Blog vai acompanhar. E com informa&ccedil;&otilde;es do pr&oacute;prio STF,&nbsp;preparou uma p&aacute;gina especial para voc&ecirc; ficar por dentro do caso. &nbsp;&Eacute; s&oacute; clicar <strong><a href=\"javascript:window.open(\https://www2.uol.com.br/JC/especial/mensalao/index.html\,null,%20\height=467,width=642,status=no,toolbar=no,menubar=no,location=no\)\">aqui</a></strong>.</font></p> </p>
{% endraw %}