---
id: 12383590
date: "2007-11-04T23:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aviao"
  - "lindbergh-farias"
  - "sao-paulo"
categories:
  - "noticias"
title: "Avi\u00e3o que caiu em S\u00e3o Paulo j\u00e1 pertenceu a PC Farias"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Fontes&nbsp;do <strong>Blog de Jamildo</strong> revelam que o avi&atilde;o que caiu neste domingo em S&atilde;o Paulo pertenceu a Paulo C&eacute;sar Farias, o PC Farias.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O avi&atilde;o era conhecido como morcego negro, por ser todo preto na &eacute;poca que pertencia ao ex-tesoureiro de Fernando Collor, assassinado em Alagoas, junto com a namorada.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O pr&eacute;fixo dele era e ainda &eacute; o mesmo, PT - OVC.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O ex-presidente Fernando Collor de Mello cansou de andar neste avi&atilde;o, que tamb&eacute;m foi usado para abastecer os cofres de campanha de pol&iacute;ticos locais, na &eacute;poca de Collor.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O avi&atilde;o era um Learjet, modelo 35, pertencendo hoje &agrave; Reali T&aacute;xi A&eacute;reo. Decolou &agrave;s 14h11 do Campo de Marte com destino ao Rio de Janeiro, segundo a Empresa Brasileira de Infra-Estrutura Aeroportu&aacute;ria (Infraero).</font>&nbsp;</p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}