---
id: 12383637
date: "2007-11-06T17:51:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "espaco"
  - "galvao-bueno"
  - "recife"
  - "voos"
categories:
  - "noticias"
title: "Com a quebra da BRA, tr\u00eas v\u00f4os charters para Recife tamb\u00e9m v\u00e3o para o espa\u00e7o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Pernambuco n&atilde;o tem sorte mesmo.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">A quebra da BRA vai atingir a &aacute;rea de turismo em cheio.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Recentemente, a Empetur havia anunciado como trunfo da nova gest&atilde;o a conquista de tr&ecirc;s novos v&ocirc;os charter para o Recife, com a BRA. Um deles partiria de Dakar, na &Aacute;frica, outro de Mil&atilde;o, na It&aacute;lia, e um terceiro de Madri, na Espanha.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Os v&ocirc;os tinham sido negociados pelo ex-presidente e ex-diretor comercial da Empetur, Jos&eacute; Allan Aguiar, que saiu da estatal na semana passada. Com v&ocirc;os semanais, cada aeronave prometia trazer 156 turistas ao Estado.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&Eacute; o segundo baque para o turismo local, considerando que a mudan&ccedil;a da malha a&eacute;rea retirou cinco v&ocirc;os da TAM do Recife. Em Salvador, o governador Jacques Wagner j&aacute; reclamou publicamente a perda de oito v&ocirc;os. O descontigenciamento da malha a&eacute;rea foi decidida pelo ministro Nelson Jobim, com as mudan&ccedil;as em Congonhas.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&quot;Ser&aacute; poss&iacute;vel que a gente s&oacute; leva cacetada. Depois da Varig, depois da Vasp, depois da Transbrasil, agora &eacute; a quebra da BRA. Faz tempo que a gente n&atilde;o tem uma boa not&iacute;cia&quot;, reclamou o presidente da Associa&ccedil;&atilde;o Brasileira da Ind&uacute;stria de Hoteis, Jos&eacute; Ot&aacute;vio Meira Lins, informado dos problemas da a&eacute;rea pelo <strong>Blog de Jamildo</strong>, no meio da tarde.</font></p> </p>
{% endraw %}