---
id: 12382535
date: "2007-09-26T08:55:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "grupo-especial"
  - "maracatu"
  - "mascaras"
  - "pernambuco"
categories:
  - "noticias"
title: "Maracatu de Pernambuco far\u00e1 participa\u00e7\u00e3o especial em Duas Caras"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Na pr&oacute;xima segunda-feira tem in&iacute;cio a nova novela da Globo, Duas Caras, do pernambucano Aguinaldo Silva.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O pessoal do Maracambuco, de Olinda, estar&aacute; representando a cultura do Estado, com uma participa&ccedil;&atilde;o especial. Muito bom.</font></p> </p>
{% endraw %}