---
id: 12378648
date: "2007-05-17T13:55:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara-municipal"
  - "etica"
  - "politica"
categories:
  - "noticias"
title: "F\u00f3rum pela \u00c9tica na Pol\u00edtica se omite em rela\u00e7\u00e3o ao epis\u00f3dio das agress\u00f5es na C\u00e2mara Municipal"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p align=\"justify\"><strong>Desencanto com a pol&iacute;tica</strong></p></p>
<p><p align=\"justify\">A quase agress&atilde;o f&iacute;sica sofrida pelo presidente da C&acirc;mara de Vereadores do Recife, Josenildo Sin&eacute;sio, por parte dos colegas e vereadores Antonio Luiz Neto e Fred Oliveira, n&atilde;o foi motivo de debate ou an&aacute;lise, nesta quarta-feira, na reuni&atilde;o ordin&aacute;ria do F&oacute;rum Permanente Pela &Eacute;tica na Pol&iacute;tica.</p></p>
<p><p align=\"justify\">Teve um militante hist&oacute;rico da JOC que chegou a dizer: &quot;<strong><em>n&atilde;o d&aacute; em nada, s&atilde;o todos iguais mesmo</em>&quot;.</strong></p></p>
<p><p align=\"justify\">Da minha parte, concluo que a falta de respeito entre parlamentares, em plena sess&atilde;o, n&atilde;o deixa de ser uma agress&atilde;o simb&oacute;lica &ndash; inadmiss&iacute;vel e intoler&aacute;vel - ao p&uacute;blico presente, aos eleitores da Capital Pernambucana e tamb&eacute;m para com a institui&ccedil;&atilde;o, que &eacute; denominada a &quot;casa do povo&quot;, e que deveria ser caixa de resson&acirc;ncia dos nobres interesses da popula&ccedil;&atilde;o.</p></p>
<p><p align=\"justify\">O desencanto com a pol&iacute;tica encontra neste epis&oacute;dio mais um pretexto! Por isso, cabe aos renitentes de plant&atilde;o n&atilde;o baixar a guarda, esperan&ccedil;osos de que algo de novo vir&aacute;.</p></p>
<p><p align=\"justify\"><strong>Lu&iacute;s Carlos Lins</strong></p></p>
<p><p align=\"justify\">Coordenador do MTC e Coordenador do F&oacute;rum Permanente Pela &Eacute;tica na Pol&iacute;tica</p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}