---
id: 12378345
date: "2007-05-07T11:31:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "dom-helder-camara"
  - "eduardo-campos"
  - "memoria"
categories:
  - "noticias"
title: "Eduardo Campos recebe pedido para dedicar 2009 \u00e0 mem\u00f3ria de Dom Helder C\u00e2mara"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><FONT size=2></p>
<p><P><FONT face=Verdana>No plano local, os seguidores de Dom Helder Câmara já pediram ajuda ao governo do Estado para comemorar em grande estilo o centenário de seu nascimento e os dez anos de sua morte, em 2009.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Se se mostrar sensível, o governador Eduardo Campos pode decretar oficialmente 2009 como o Ano Dom Helder Câmara, mandando imprimir mensagens alusivas à data em contra-cheques e em toda a papelaria oficial do Estado.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Seria uma bela homenagem ao religioso que dedicou boa parte de sua vida aos povo mais humilde de nosso Estado. Vamos aguardar.</FONT></P></FONT> </p>
{% endraw %}