---
id: 12383244
date: "2007-10-22T15:39:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cprh"
  - "iphan"
  - "jaboatao"
  - "naomi-campbell"
  - "novos"
  - "protocolo-sanitario"
  - "simples-assim"
categories:
  - "noticias"
title: "Novo aterro sanit\u00e1rio de Jaboat\u00e3o n\u00e3o tem licen\u00e7a do Iphan e, assim, n\u00e3o poderia ter recebido licen\u00e7a da CPRH"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Para qualquer estudo de Impacto Ambiental e Relat&oacute;rio de Impacto Ambiental, EIA/RIMA, a CPRH exige a Licen&ccedil;a de Opera&ccedil;&atilde;o a ser dada pelo IPHAN- Instituto do Patrim&ocirc;nio Hist&oacute;rico e Art&iacute;stico Nacional. Esse estudo &eacute; resultado de uma exig&ecirc;ncia do Minist&eacute;rio P&uacute;blico Estadual desde o ano 2006, obrigando o CPRH a pedir os estudos no s&iacute;tio onde ser&aacute; implantado um empreendimento de forte impacto ambiental.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Poir bem. Ocorre que, h&aacute; um empreendimento de alt&iacute;ssimo impacto, localizado no Bairro de Candeias/Muribeca, que est&aacute; funcionando sem a devida licen&ccedil;a do IPHAN. Trata-se do Aterro Sanit&aacute;rio da empresa paulista, S.A Paulista, que recebeu todas as licen&ccedil;as ambientais, mas at&eacute; hoje n&atilde;o houve nenhum pronunciamento oficial do IPHAN, o que impediria a licen&ccedil;a da CPRH.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">De acordo com especialistas, isto &eacute; crime ambiental!</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&ldquo;O Dr. Frederico, Diretor Regional do IPHAN, est&aacute; sabendo dessa irregularidade? </font><font face=\"Verdana\">E por que a CPRH emitiu a Licen&ccedil;a de Opera&ccedil;&atilde;o? </font><font face=\"Verdana\">Sabe-se que na &aacute;rea do aterro pode-se encontrar rel&iacute;quias hist&oacute;ricas ou pr&eacute;-hist&oacute;ricas, e que poder&atilde;o ser aterradas pelo lixo? </font><font face=\"Verdana\">O Minist&eacute;rio P&uacute;blico Estadual sabe disso?&rdquo;, questionam t&eacute;cnicos da &aacute;rea.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Veja <strong><a href=\"https://jc3.uol.com.br/blogs/blogdejamildo/2007/10/11/index.php#12220\">aqui </a></strong>mat&eacute;ria sobre o in&iacute;cio das opera&ccedil;&otilde;es da empresa.</font></p> </p>
{% endraw %}