---
id: 12383694
date: "2007-11-08T21:40:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "indenizacoes"
  - "pernambuco"
  - "programa"
  - "skate"
categories:
  - "noticias"
title: "Anistiados em Pernambuco receber\u00e3o indeniza\u00e7\u00f5es de at\u00e9 R$ 30 mil. Programa prev\u00ea custo de 2,2 milh\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">A Secretaria de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos (SEDSDH) do governo Eduardo Campos come&ccedil;ou a realizar o pagamento integral de indeniza&ccedil;&otilde;es para 41 anistiados, contemplados prioritariamente por possu&iacute;rem problemas graves de sa&uacute;de ou idade avan&ccedil;ada. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Do total de 277 beneficiados que ainda n&atilde;o receberam o dinheiro, 88 ir&atilde;o receber o pagamento at&eacute; o final do ano. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">A meta do governador &eacute; que os 189 restantes recebam nos pr&oacute;ximos 3 (tr&ecirc;s) anos. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Os valores dessas repara&ccedil;&otilde;es variam de R$ 7 mil a R$ 30 mil, e o or&ccedil;amento total previsto pelo estado &eacute; de R$ 2,2 milh&otilde;es. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O pagamento ser&aacute; efetuado na sede da SEDSDH, atrav&eacute;s da Ger&ecirc;ncia Administrativa Financeira, das 8 &agrave;s 17h, na Avenida Cruz Cabug&aacute;, 665, em Santo Amaro. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Trata-de uma promessa de campanha feita aos anistiados pol&iacute;ticos de Pernambuco. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&quot;O pagamento ainda n&atilde;o havia sido liberado porque o Governo estava organizando e atualizando as informa&ccedil;&otilde;es dos processos&quot;, explicou o secret&aacute;rio Rold&atilde;o Joaquim.&nbsp; </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">A Assembl&eacute;ia Legislativa aprovou a Lei dos anistiados em maio de 2000. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Com isso, ficou assegurado o direito ao recebimento de indeniza&ccedil;&atilde;o &agrave;s pessoas que, no per&iacute;odo de 31 de mar&ccedil;o de 64 a 15 de agosto de 79, foram presas, perseguidas e torturadas por agentes do Estado. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">A comiss&atilde;o especial constitu&iacute;da para analisar os processos tinha que comprovar os danos f&iacute;sicos e psicol&oacute;gicos sofridos pelos anistiados. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Veja abaixo a rela&ccedil;&atilde;o dos contemplados <strong><a href=\"https://jc3.uol.com.br/blogs/blogdejamildo/2007/11/08/index.php#12940\">aqui.</a></strong><br /></p>
<p></font></p> </p>
{% endraw %}