---
id: 12381790
date: "2007-09-04T19:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "feira"
  - "porto"
  - "porto-de-galinhas"
  - "selecao"
  - "volei"
categories:
  - "noticias"
title: "Bernardinho e atletas da sele\u00e7\u00e3o de v\u00f4lei vir\u00e3o para a Feira Liter\u00e1ria de Porto de Galinhas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O<font face=\"Verdana\"> t&eacute;cnico da sele&ccedil;&atilde;o brasileira de v&ocirc;lei, Bernardinho, vai participar da Festa Liter&aacute;ria Internacional de Porto de Galinhas (fliporto), no final do m&ecirc;s. Bernardinho escreveu um livro sobre lideran&ccedil;a de equipes.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">De quebra, ter&aacute; a companhia de quatro atletas da sele&ccedil;&atilde;o campe&atilde;o mundial. Eles ser&atilde;o trazidos com a ajuda do Banco do Brasil, que patrocina a equipe. Claro, n&atilde;o existe a menor possibilidade do levantador Ricardinho estar neste grupo. Leias mais sobre os livros <strong><a href=\"https://www.livrariasaraiva.com.br/produto/produto.dll/detalhe?pro_id=1566546&amp;ID=C9121EC17D7090415221B0215&amp;PAC_ID=20940\">aqui</a></strong>.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">A atriz Mait&eacute; Proen&ccedil;a tamb&eacute;m foi convidada e aceitou.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Quem ainda n&atilde;o conseguiu espa&ccedil;o na agenda e planeja vir &eacute; o novelista Aguinaldo Silva, da TV Globo.</font></p></p>
<p><p><br /></p>
<p><font face=\"Verdana\">A programa&ccedil;&atilde;o oficial e a campanha de divulga&ccedil;&atilde;o ser&atilde;o anunciados oficialmente nesta quarta-feira, no bar Cuba de Capibaribe.</font></p> </p>
{% endraw %}