---
id: 12381037
date: "2007-08-12T12:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "congresso"
  - "debate"
  - "etica"
  - "instituto-locomotiva"
categories:
  - "noticias"
title: "Esculhamba\u00e7\u00e3o no Congresso motiva debate e ato p\u00fablico do F\u00f3rum pela \u00c9tica"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Por Luis Carlos Lins, do F&oacute;rum pela &Eacute;tica</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">A credibilidade do Congresso Nacional est&aacute; na lama!&nbsp;</font><font face=\"Verdana\">As pesquisas confirmam, as conversas entre os populares corroboram: &quot;n&atilde;o d&aacute; para acreditar em nossa classe pol&iacute;tica!&quot;, diz o senso comum. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Combater o regime ditatorial e reconquistar a democracia custou o suor e a vida de muitos. Resgatar no seio da sociedade a import&acirc;ncia da representa&ccedil;&atilde;o pol&iacute;tica &eacute; preservar esta conquista. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Com este objetivo, o F&oacute;rum Pela &Eacute;tica na Pol&iacute;tica realizar&aacute;, na pr&oacute;xima quarta-feira, &agrave;s 18h, na sede do MTC ( &agrave; Rua Gerv&aacute;sio Pires, 404 ), debate e ato pol&iacute;tico, que ter&aacute; como tema: O CONGRESSO NACIONAL E SUA IMPORT&Acirc;NCIA PARA A DEMOCRACIA. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Na ocasi&atilde;o contaremos com a assessoria e contribui&ccedil;&atilde;o do soci&oacute;logo e ex-preso pol&iacute;tico, Vando Nogueira. </font></p> </p>
{% endraw %}