---
id: 12377107
date: "2007-03-15T20:16:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alemanha"
  - "blogs-jc"
categories:
  - "noticias"
title: "Al\u00e9m de plural, Blog do Jamildo tamb\u00e9m \u00e9 ecum\u00eanico"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><P><FONT face=Verdana>A propósito da divulgação da lista de pessoas odiadas pelo movimento Gay no Brasil, ontem, o leitor atento do Blog Thiago Daniel da Silva, escrevendo sob o post ISSO É PERSEGUIÇÃO, reclama de uma suposta perseguição desta coluna eletrônica contra os evangélicos.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Pelo seu raciocínio, se o primeiro da Lista é um católico, então deveríamos colocaram em negrito o título CATÓLICO LIDERA REJEIÇÃO DA COMUNIDADE GAY.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>“Pô bicho, já não basta a Rede Globo, ainda vem vocês do JC perseguirem os evangélicos. Só por que temos uma postura diante de coisas erradas como essa! Deus fez macho e fêmea e cabou, não tem meio termo não!\"</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Normalmente, não faço comentários sobre a opinião dos leitores porque não me cabe fazê-lo, a não ser estimular o debate. Como há uma acusação infundada, preciso restaurar a verdade.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Caso o rapaz tivesse feito jornalismo, saberia que o que está mais perto de nós causa mais interesse do que ocorre mais distante. É um dos critérios, mas não vale para tudo, claro.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Pois bem. A maioria dos leitores sabe, aqui, que é o ex-arcebispo de São Paulo, Cláudio Hummes. Acho que não. Dai chamar a atenção para o pastor.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Não há, nesta opção, qualquer juízo de valor. Como acontece na política, aqui neste Blog, somos plural. Não poderia ser diferente. E não é, ok?</FONT></P> </p>
{% endraw %}