---
id: 12384503
date: "2007-12-11T21:21:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "celpe"
  - "contran"
  - "divulgacao"
  - "silvio-costa-filho"
categories:
  - "noticias"
title: "S\u00edlvio Costa Filho divulga a\u00e7\u00e3o cautelar movida contra a Celpe"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O deputado estadual S&iacute;lvio Costa Filho disse agora h&aacute; pouco ao Blog de Jamildo que estava sofrendo uma exposi&ccedil;&atilde;o desnecess&aacute;ria e n&atilde;o tinha interesse em manter uma pol&ecirc;mica com a Celpe, pois as a&ccedil;&otilde;es na Justi&ccedil;a eram favor&aacute;veis a sua pessoa. &ldquo;N&atilde;o vou ficar neste jogo de vers&otilde;es. N&atilde;o sei o objetivo disto&rdquo;, afirmou, sempre mantendo a diplomacia, o que &eacute; bom e salutar.</p></p>
<p><p>O objetivo disto? Simples. Entendo o desconforto, mas homens p&uacute;blicos devem explica&ccedil;&otilde;es p&uacute;blicas. Seja um secret&aacute;rio de Estado ou dirigente de estatal. Quando as prestam, n&atilde;o &eacute; para convencer o jornalista ou o rep&oacute;rter. &Eacute; em respeito &agrave; opini&atilde;o p&uacute;blica. Alguns entendem. Outros, por obtusidade ou ran&ccedil;o autorit&aacute;rio, julgam ser melhor atacar os jornalistas.</p></p>
<p><p>Veja a a&ccedil;&atilde;o cautelar <strong><a href=\"https://www2.uol.com.br/JC/integracao/arquivos/acao_cautelar.doc\">aqui.</a></strong></p> </p>
{% endraw %}