---
id: 12376119
date: "2007-02-03T09:21:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aproximacao"
  - "governo"
  - "semana-santa"
categories:
  - "noticias"
title: "Governo come\u00e7a na pr\u00f3xima semana articula\u00e7\u00f5es para a aprova\u00e7\u00e3o do PAC"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><P><FONT face=Verdana>Do <STRONG>Estadão</STRONG></FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>O líder do PT na Câmara, Henrique Fontana(RS), afirmou nesta sexta-feira que os ministros da Fazenda, Guido Mantega, do Planejamento, Paulo Bernardo, e da Casa Civil, Dilma Rousseff, vão se reunir já na próxima semana com todos os líderes de partidos e integrantes da bancada da base aliada do governo para iniciar as negociações para aprovação das medidas do Programa de Aceleração do Crescimento (PAC). </FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Segundo Fontana, a reunião deverá ocorrer no Congresso e será fechada à imprensa. A data da reunião ainda não foi fechada. Na avaliação de Fontana, será possível aprovar os projetos do PAC na Câmara com bastante rapidez. \"O clima é positivo em torno do PAC\", afirmou.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Henrique Fontana disse que não ouviu de parlamentares da oposição nenhuma contrariedade com as medidas do PAC. \"Já ouvi diversos deputados da oposição dizendo que o crescimento é algo que unifica\", comentou. Ele ressaltou que o crescimento de 5% ou mais da economia é a grande diretriz do segundo mandato do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Ele informou ainda que na próxima quarta-feira vai iniciar o processo de escolha do novo líder do PT na Câmara. Entre os possíveis candidatos estão Mauricio Rands (PE), Fernando Ferro (PE), e Luiz Sérgio (RJ).</FONT> </P> </p>
{% endraw %}