---
id: 12383319
date: "2007-10-24T19:39:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "carlos-lupi"
  - "demostenes-meira"
  - "quadrilha"
  - "relatorio"
  - "wilson-witzel"
categories:
  - "noticias"
title: "Carlos Wilson diz que relat\u00f3rio de CPI s\u00f3 tem ila\u00e7\u00f5es. Dem\u00f3stenes reafirma que petista \u00e9 chefe de quadrilha"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Em nota oficial, o deputado federal Carlos Wilson, do PT, afirmou que o relat&oacute;rio da CPI &eacute; &quot;baseado em meras ila&ccedil;&otilde;es&quot; e que ficou indignado com as conclus&otilde;es de Dem&oacute;stenes a seu respeito.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Comentando nota divulgada hoje pelo ex-presidente da Infraero, deputado Carlos Wilson (PT-PE), Dem&oacute;stenes, em entrevista &agrave; imprensa, manteve sua acusa&ccedil;&atilde;o de ser ele o chefe de quadrilha que desviava verbas na Infraero.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">- Todo criminoso, primeiro, nega e, segundo, tenta levar para a mesma lama. A nota n&atilde;o me incomoda em absolutamente nada. O que me interessa &eacute; que existem os fatos, e os fatos, infelizmente, s&atilde;o contra ele - rebateu Dem&oacute;stenes.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\"></p>
<p><p>De acordo com o site Congresso em Foco, o petista Jo&atilde;o Pedro, do Amazonas, questionou que o deputado Carlos Wilson tenha sido colocado como chefe da quadrilha na Infraero. &quot;N&atilde;o acredito que um homem que tem mais de 30 anos de vida p&uacute;blica venha a sujar essa hist&oacute;ria em tr&ecirc;s anos de gest&atilde;o na Infraero&quot;, disse Jo&atilde;o Pedro.</p></p>
<p><p>Em resposta, o senador Dem&oacute;stenes Torres afirmou que seu parecer foi t&eacute;cnico e que existem fatos contra o deputado. De acordo com o relator da CPI, Carlos Wilson s&oacute; n&atilde;o foi convidado a depor devido a seu estado de sa&uacute;de. &quot;Fui informado que ele tem um c&acirc;ncer e seu estado &eacute; grave, ent&atilde;o preferi minimizar seu sofrimento&quot;, alegou Dem&oacute;stenes.</p></p>
<p><p>&quot;Se membros da CPI querem fazer um julgamento pol&iacute;tico eu n&atilde;o sei, mas foi um trabalho absolutamente t&eacute;cnico o que eu fiz&quot;, garantiu o senador goiano.<br /></p>
<p><br /></p>
<p><font face=\"Verdana\">Veja a pol&ecirc;mica no Senado <strong><a href=\"https://jc3.uol.com.br/blogs/blogdejamildo/2007/10/24/index.php#12544\">aqui.</a></strong></font></p></p>
<p></font></p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}