---
id: 12383253
date: "2007-10-22T19:31:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "concurso"
  - "credito"
  - "editoras"
  - "foto"
  - "imoveis"
  - "naomi-campbell"
  - "prefeitura"
categories:
  - "noticias"
title: "Prefeitura adota sugest\u00e3o de editor de foto do JC para concurso de ilumina\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, mas n\u00e3o d\u00e1 cr\u00e9dito"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Al&eacute;m de montar a ilumina&ccedil;&atilde;o da cidade, a Prefeitura do Recife anunciou hoje que promover&aacute; concursos de ilumina&ccedil;&atilde;o natalina para im&oacute;veis e condom&iacute;nios residenciais, condom&iacute;nios empresariais, fachadas de lojas e pra&ccedil;as adotadas. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Os regulamentos dos concursos devem ser divulgados no in&iacute;cio de dezembro. O secret&aacute;rio de Servi&ccedil;os P&uacute;blicos em exerc&iacute;cio, Ant&ocirc;nio Valdo, anunciou uma novidade. &quot;Este ano, a popula&ccedil;&atilde;o vai decidir, em urnas eletr&ocirc;nicas, qual a pra&ccedil;a adotada mais bem decorada&quot;.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Refletores e lumin&aacute;rias v&atilde;o compor o cen&aacute;rio natalino da cidade que ser&aacute; instalado pela Empresa de Manuten&ccedil;&atilde;o e Limpeza Urbana do Recife (Emlurb). No total, o projeto utilizar&aacute; 376 mil l&acirc;mpadas. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">No meio da trag&eacute;dia que se abateu sobre a ilumina&ccedil;&atilde;o de Natal do ano passado, o sub-editor de Fotografia do JC, Arnaldo Carvalho, sugeriu, por meio de um artigo escrito aqui no Blog de Jamildo, a realiza&ccedil;&atilde;o de um concurso p&uacute;blico, onde cada uma tentaria fazer a melhor decora&ccedil;&atilde;o em seus im&oacute;veis. No conjunto, a cidade como um todo ficaria mais alegre. Era uma id&eacute;ia luminosa, dada de gra&ccedil;a, numa pequena provoca&ccedil;&atilde;o aos R$ 123 mil pagos pela id&eacute;ia (?) de Jos&eacute; Pimentel. Pelo jeito, a PCR gostou, embora n&atilde;o tenha dado nem um telefonema para agradecer a proposta.<br /></p>
<p></font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Releia a sugest&atilde;o <strong><a href=\"https://jc3.uol.com.br/blogs/blogdejamildo/2006/12/07/index.php#3953\">aqui.</a></strong></font></p> </p>
{% endraw %}