---
id: 12383782
date: "2007-11-12T19:51:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acidente"
  - "apostas"
  - "boa-viagem"
categories:
  - "noticias"
title: "Pra\u00e7a de Boa Viagem fica sem sinaliza\u00e7\u00e3o ap\u00f3s acidente, h\u00e1 15 dias"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Caro Jamildo,</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Veja s&oacute; que situa&ccedil;&atilde;o dif&iacute;cil de entendimento, nas fotos que te mando tiradas no dia 10 de novembro.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Na madruga de domingo, 28 do m&ecirc;s passado, um ve&iacute;culo colidiu com um poste de sinaliza&ccedil;&atilde;o de tr&acirc;nsito situado em frente &agrave; Pra&ccedil;a de Boa Viagem. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Gra&ccedil;as a providencia divina, foram apenas danos materiais, tanto no ve&iacute;culo quanto no poste de ferro. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">A quest&atilde;o principal &eacute; que, decorridos 15 dias do acidente, o poste retorcido encontra-se no mesmo local, ou seja, na cal&ccedil;ada da pra&ccedil;a, dificultando o tr&acirc;nsito de pedestres, em sua maioria turistas que visitam a Feira de Artes da pracinha. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Como era uma placa indicativa de tr&acirc;nsito, certamente a responsabilidade pela retirada imediata deveria ser da nossa CTTU, at&eacute; porque, cabe &agrave;quele &oacute;rg&atilde;o, controlar operacional e estatisticamente os acidentes em nossa cidade. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Mas tudo faz crer que eles sequer tomaram conhecimento do ocorrido, e faz tempo que n&atilde;o passam no entorno da Pra&ccedil;a.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Um abra&ccedil;o, Francisco Filho<br /></p>
<p></font></p> </p>
{% endraw %}