---
id: 12381607
date: "2007-08-30T11:19:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "facada"
  - "jardim-atlantico"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "Niemeyer diz que, se n\u00e3o quiserem seus pr\u00e9dios de concreto, que se fa\u00e7a logo um jardim bot\u00e2nico"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object width=\"425\" height=\"350\"><param name=\"movie\" value=\"https://www.youtube.com/v/-7k1guJyPuc\"></param><param name=\"wmode\" value=\"transparent\"></param><embed src=\"https://www.youtube.com/v/-7k1guJyPuc\" type=\"application/x-shockwave-flash\" wmode=\"transparent\" width=\"425\" height=\"350\"></embed></object> </p>
{% endraw %}