---
id: 12381705
date: "2007-09-01T18:44:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aulas"
  - "blogs-jc"
  - "calendario"
  - "critica"
  - "oposicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Blog de oposi\u00e7\u00e3o ao Sintepe critica o calend\u00e1rio para reposi\u00e7\u00e3o das aulas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">O pessoal que faz oposi&ccedil;&atilde;o ao Sindicato dos Trabalhadores em Educa&ccedil;&atilde;o no Estado de Pernambuco (Sintepe) continua mandando&nbsp;ver no blog &quot;A Alternativa&quot;, criado durante a greve dos professores da rede estadual de ensino.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Depois de ter criticado o calend&aacute;rio de reposi&ccedil;&atilde;o das aulas estabelecido pelo governo, acusado de concentrar uma carga hor&aacute;ria excessiva em um per&iacute;odo pequeno, o blog publicou neste s&aacute;bado (1) resultado de enquete com os professores que avaliaram se o cronograma atende &agrave; condi&ccedil;&atilde;o de trabalho dos docentes. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Eles responderam se conseguir&atilde;o cumprir o programa de reposi&ccedil;&atilde;o proposto pela secretaria de Educa&ccedil;&atilde;o.&nbsp;</font><font face=\"Verdana\" size=\"2\">O balan&ccedil;o foi o seguinte:</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Sem condi&ccedil;&otilde;es: 80%<br /></p>
<p>Parcialmente: 10%<br /></p>
<p>Sob protestos: 10%<br /></p>
<p>Sim, &eacute; vi&aacute;vel: 0%</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">&quot;Nossa enquete n&atilde;o representa estatisticamente todo o conjunto das opini&otilde;es da categoria, mas serve de indicador simb&oacute;lico de que h&aacute; insatisfa&ccedil;&atilde;o&quot;, diz um texto publicado no blog. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">&quot;A dire&ccedil;&atilde;o sindical tamb&eacute;m n&atilde;o se importa com esta insatisfa&ccedil;&atilde;o, pois apoiou o modelo do calend&aacute;rio de reposi&ccedil;&atilde;o e n&atilde;o est&aacute; muito interessada em saber em que condi&ccedil;&otilde;es os professores est&atilde;o se desdobrando para cumprir os hor&aacute;rios, nem mesmo em que n&iacute;vel de qualidade est&aacute; sendo executada a reposi&ccedil;&atilde;o&quot;. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Com a palavra, o Sintepe.</font></p> </p>
{% endraw %}