---
id: 12382702
date: "2007-10-02T09:44:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "contran"
  - "gloria-perez"
  - "humberto-costa"
  - "joao-d"
  - "jorge-jesus"
  - "mensagem"
  - "paulo"
  - "vera-magalhaes"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Paulo e sua Mensagem ao PT dar\u00e3o ap\u00f3io a M\u00facio Magalh\u00e3es contra Jorge Perez, de Humberto Costa e UL"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Agora &eacute; para valer.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O prefeito Jo&atilde;o Paulo informa que a corrente Mensagem ao PT, em que ele acabou de ingressar, vai tentar eleger o secret&aacute;rio de governo, M&uacute;cio Magalh&atilde;es, na disputa pelo diret&oacute;rio estadual.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">At&eacute; ontem, no Estado, o grupo ainda n&atilde;o havia decidido se teria chapa pr&oacute;pria ou se uniria &agrave; Articula&ccedil;&atilde;o de Esquerda, do secret&aacute;rio M&uacute;cio Magalh&atilde;es</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">A decis&atilde;o sai um dia depois do outro lado, a Unidade na Luta ter escolhido o atual secret&aacute;rio geral do partido, Jorge Perez, para disputar a presid&ecirc;ncia estadual do PT pela tend&ecirc;ncia. O resto da chapa ainda ser&aacute; definido. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Existia a possibilidade do deputado estadual Fernando Ferro, do chamado Movimento PT, disputar, mas ele desistiu, em favor de M&uacute;cio Magalh&atilde;es. Oscar Barreto, da Democracia Socialista, tamb&eacute;m est&aacute; no mesmo barco.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Trata-de do mais novo embate de Jo&atilde;o Paulo e Humberto Costa pelo controle do PT no Estado. A elei&ccedil;&atilde;o ser&aacute; em dezembro.</font></p></p>
<p><p><font size=\"2\"><font face=\"Verdana\">Antes disto, a</font><font face=\"Verdana\"> chapa da Mensagem disputar&aacute; a dire&ccedil;&atilde;o nacional do PT, a ser definida, s&aacute;bado, em S&atilde;o Paulo. A participa&ccedil;&atilde;o de Jo&atilde;o Paulo &eacute; dada como certa.</font></font></p> </p>
{% endraw %}