---
id: 12379153
date: "2007-06-07T08:10:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "joao-d"
  - "orla"
  - "paulo"
categories:
  - "noticias"
title: "Depois dos R$ 17 milh\u00f5es na Orla, Jo\u00e3o Paulo investe R$ 1,4 milh\u00e3o no Jardim Bot\u00e2nico"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Depois do cinza do concreto, o verde.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Dois dias ap&oacute;s anunciar nesta ter&ccedil;a-feira obrar de R$ 17 milh&otilde;es para embelezar Boa Viagem e o Pina, no chamado projeto Orla, o prefeito Jo&atilde;o Paulo inaugura, nesta quinta-feira, &agrave;s 9h30, a primeira parte da revitaliza&ccedil;&atilde;o do Jardim Bot&acirc;nico do Recife, que incluiu a reforma dos pavilh&otilde;es administrativos e de educa&ccedil;&atilde;o ambiental. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O local passar&aacute; a contar com uma Sala Verde, formada por Espa&ccedil;o Multim&iacute;dia e Unidade Tecnol&oacute;gica de Educa&ccedil;&atilde;o e Cidadania (Utec). </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Na ocasi&atilde;o, o prefeito planta a 46.000&ordf; muda de sua gest&atilde;o (quem est&aacute; contando isto?) e anuncia a licita&ccedil;&atilde;o para mais obras no Jardim Bot&acirc;nico, totalizando um investimento de R$ 1,4 milh&atilde;o. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">O evento acontecer&aacute; no Jardim Bot&acirc;nico, no bairro do Curado, e integra a Semana do Meio Ambiente, que est&aacute; realizando exposi&ccedil;&otilde;es, palestras, passeios ambientais, pe&ccedil;as de teatro e visitas ecol&oacute;gicas.</font></p> </p>
{% endraw %}