---
id: 12377447
date: "2007-03-31T20:24:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "preservacao-ambiental"
  - "recife"
  - "recriacao"
categories:
  - "noticias"
title: "C\u00e2mara do Recife analisa cria\u00e7\u00e3o de novas \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><P><FONT face=Verdana>Na próxima terça-Feira, às 9hs, a Camara de Vereadores do Recife realiza uma audiência pública sobre o Projeto de Lei 247, que dispõe sobre a Criação de Áreas de Preservação Esportiva e de Lazer. </FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>O projeto é de iniciativa do presidente da Câmara Josenildo Sinésio e versa sobre o tombamento dos equipamentos públicos de Esporte e Lazer.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Segundo o vereador, o projeto garantirá que ‘mesmo diante da especulação imobiliária e do crescimento urbano’ a população recifense poderá desfrutar de equipamentos de esporte e lazer como direito. </FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>A ação já conta com a aprovação de todas as comissões do legislativo municipal. </FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Na defesa do projeto, o vereador diz que ele pode ajudar na revelação de talentos esportivos - que são marca dos campos de várzea do Recife. Será? </FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Outra argumentação fala em garantia do lazer público e livre. Será?</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Defende ainda uma tal inserção definitiva do tema Esporte e Lazer no planejamento do futuro de nossa cidade.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>“O projeto é a garantia de espaços de convivência lúdica e harmônica ou até mesmo na melhoria das condições de saúde e na prevenção a violência onde a prática do Esporte pode ter uma grande contribuição”. Será?</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>O debate é bom, desde que não se crie mais um esbarro para o crescimento da cidade. A reserva de espaços públicos, nesta metrópole, só ajudou na proliferação de favelas.</FONT></P> </p>
{% endraw %}