---
id: 12384060
date: "2007-11-23T15:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "armando-monteiro"
  - "louro-jose"
  - "ministro"
  - "relacoes"
categories:
  - "noticias"
title: "Armando Monteiro elogia indica\u00e7\u00e3o novo ministro das Rela\u00e7\u00f5es Institucionais, Jos\u00e9 M\u00facio"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">O presidente estadual do PTB, deputado federal Armando Monteiro, afirmou nesta sexta-feira que a presen&ccedil;a do deputado Jos&eacute; M&uacute;cio Monteiro no Minist&eacute;rio das Rela&ccedil;&otilde;es Institucionais honra os membros da legenda em Pernambuco. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&ldquo;Para o PTB &eacute; importante, na medida em que &eacute; um quadro do partido que ascende a uma grande posi&ccedil;&atilde;o no Governo Federal&rdquo;, afirmou. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Armando Monteiro classificou a nova fun&ccedil;&atilde;o de Jos&eacute; Mucio de espinhosa, mas disse que o ministro est&aacute; &agrave; altura do desafio. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&ldquo;Ele tem experi&ecirc;ncia, compet&ecirc;ncia e habilidade. Vai ser uma pe&ccedil;a fundamental para o governo. Tenho certeza que prestar&aacute; um servi&ccedil;o importante no encaminhamento das propostas do Congresso&rdquo;, disse o parlamentar.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Para Armando Monteiro, a nomea&ccedil;&atilde;o feita pelo presidente Lula &eacute; o reconhecimento da trajet&oacute;ria pol&iacute;tica do novo ministro. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&ldquo;Ao longo de sua trajet&oacute;ria Jos&eacute; M&uacute;cio credenciou-se para essa elevada miss&atilde;o. &Eacute; o coroamento de uma carreira marcada pelo esp&iacute;rito p&uacute;blico e pela capacidade que ele tem de bem servir ao pa&iacute;s e a Pernambuco&rdquo;, afirmou. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Armando tamb&eacute;m aponta a import&acirc;ncia para o Estado destacando que Jos&eacute; M&uacute;cio &eacute; um pernambucano que passa a estar no n&uacute;cleo decis&oacute;rio do governo. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&ldquo;O PTB tem total confian&ccedil;a de que ele vai desempenhar bem essa fun&ccedil;&atilde;o&rdquo;, finalizou.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Pouco antes da confirma&ccedil;&atilde;o para o minist&eacute;rio, Armando Monteiro recebeu M&uacute;cio e o governador Eduardo Campos para um almo&ccedil;o na Confedera&ccedil;&atilde;o Nacional da Ind&uacute;stria &ndash; entidade que preside. Logo ap&oacute;s, participaram juntos no Pal&aacute;cio do Planalto do an&uacute;ncio da instala&ccedil;&atilde;o da Novartis em Pernambuco.</font></p> </p>
{% endraw %}