---
id: 12379811
date: "2007-06-29T08:10:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eduardo-campos"
  - "educacao"
  - "etica"
  - "papelao"
  - "para"
  - "politica"
categories:
  - "noticias"
title: "Para o F\u00f3rum Pela \u00c9tica na Pol\u00edtica, A\u00e9cio d\u00e1 exemplo a Eduardo Campos, na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font size=\"2\"></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Lu&iacute;s Carlos Lins, membro do F&oacute;rum Permanente pela &Eacute;tica na Pol&iacute;tica, diz que o governador Eduardo Campos est&aacute; recebendo uma li&ccedil;&atilde;o de educa&ccedil;&atilde;o.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">Refere-se ao fato de o governador de Minas Gerais, A&eacute;cio Neves, ter enviado projeto de lei &agrave; Assembl&eacute;ia Legislativa, aumentando o piso do professor estadual, inclusive os inativos, para R$ 850,00 j&aacute; a partir de janeiro de 2008. Mas ainda este ano (em setembro) garantir&aacute; aumento de 5% de aumento para todos os trabalhadores em educa&ccedil;&atilde;o.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">A&eacute;cio &eacute; uma das estrelas tucanas.</font></p></p>
<p></font></p> </p>
{% endraw %}