---
id: 12378565
date: "2007-05-14T17:31:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "andre-rio"
  - "camara"
  - "celpe"
  - "eduardo-campos"
  - "paula-braun"
  - "reducao"
  - "tribunal"
categories:
  - "noticias"
title: "Andr\u00e9 de Paula acorda para o tema da Celpe. Vou cobrar a redu\u00e7\u00e3o de Eduardo Campos na tribuna da C\u00e2mara"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\">Depois de 16 anos tocando o PFL em Pernambuco, o deputado federal Andr&eacute; de Paula prometeu nesta manh&atilde; de segunda-feira ir &agrave; tribuna da C&acirc;mara dos Deputados cobrar do governador Eduardo Campos a redu&ccedil;&atilde;o do pre&ccedil;o da energia el&eacute;trica no Estado.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&ldquo;Vou dar 20 dias de prazo para ver se a popula&ccedil;&atilde;o recebeu a conta da Celpe com redu&ccedil;&atilde;o do pre&ccedil;o ou se est&aacute; pagando o mesmo ou mais do que o m&ecirc;s passado. Em Pernambuco, os democratas far&atilde;o o mesmo na Assembl&eacute;ia Legislativa&rdquo;, promete.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\">&ldquo;Se acontecer a redu&ccedil;&atilde;o, haver&aacute; um agradecimento p&uacute;blico no Recife e em Bras&iacute;lia&rdquo;, prometeu.</font></p> </p>
{% endraw %}