---
id: 12376113
date: "2007-02-03T10:24:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "fred-dias"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "Rom\u00e1rio Dias: N\u00e3o quero dor de cabe\u00e7a"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><P><FONT face=Verdana>Por <STRONG>Natália Kozmhinsky</STRONG><BR>Repórter do Blog do JC </FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Ex-presidente da Assembléia Legislativa, o deputado Romário Dias (PFL), vai assumir a comissão de Desenvonvilmento Econômico. “Não quero dor de cabeça. Agora só quero paz e amor”, disse o pefelista a um colega. </FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Na verdade, o que Romário quer mesmo é garantir uma vaga no Tribunal de Contas do Estado (TCE). Com um emprego permanente, o parlamentar poderá garantir uma boa aposentadoria política e lançar um dos seus filhos para a próxima disputa estadual.</FONT></P> </p>
{% endraw %}