---
id: 12378470
date: "2007-05-10T18:48:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ampliacao"
  - "apostas"
  - "assembleia-geral"
  - "entrega"
  - "maternidade"
categories:
  - "noticias"
title: "Ap\u00f3s pol\u00eamica na Assembl\u00e9ia entre tucanos e petistas, sai amanh\u00e3 amplia\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a maternidade"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O governador Eduardo Campos envia amanh&atilde; projeto de lei para a Assembl&eacute;ia Legislativa amplia de 120 para 180 dias a licen&ccedil;a maternidade das servidoras p&uacute;blicas estaduais.</p></p>
<p><p>Quem estar&aacute; l&aacute;, por cima da carne seca, prestigiando o evento, &eacute; a integrante da Comiss&atilde;o de Defesa do Direito da Mulher da Assembl&eacute;ia Legislativa, deputada Teresa Leit&atilde;o (PT).</p></p>
<p><p>No &uacute;ltimo dia 3 de maio, Teresa Leit&atilde;o teve uma reuni&atilde;o com o governador e o convenceu a adotar a medida, relatando que esta amplia&ccedil;&atilde;o &eacute; uma recomenda&ccedil;&atilde;o da Organiza&ccedil;&atilde;o Mundial da Sa&uacute;de (OMS) e vem sendo debatida na Rede Feminista de Sa&uacute;de e nos sindicatos de servidores p&uacute;blicos de todo o pa&iacute;s.</p></p>
<p><p>Atualmente a licen&ccedil;a-maternidade assegurada &eacute; de 120 dias. As servidoras ainda ter&atilde;o o direito garantido de afastamento do trabalho por 30 dias nos casos de natimorto e aborto atestado por m&eacute;dico oficial.</p></p>
<p><p>No final do m&ecirc;s de abril, Teresa Leit&atilde;o deu parecer contr&aacute;rio na Comiss&atilde;o de Constitui&ccedil;&atilde;o Legisla&ccedil;&atilde;o e Justi&ccedil;a (CCJ) a projeto de lei sobre o mesmo assunto, de autoria do deputado Claudiano Martins (PSDB), por apresentar supostos v&iacute;cios de inconstitucionalidade.</p></p>
<p><p>&ldquo;Conforme a Constitui&ccedil;&atilde;o Estadual, o tema &eacute; privativo do Poder Executivo&rdquo;, afirma Tereza. Na CCJ, todos os deputados presentes acompanharam o voto de Teresa Leit&atilde;o, que foi &agrave; tribuna da Casa de Joaquim Nabuco justificar seu parecer.</p> </p>
{% endraw %}