---
id: 12377670
date: "2007-04-10T23:26:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eduardo"
  - "governo"
  - "maracatu"
  - "palacio-da-alvorada"
  - "portaria"
categories:
  - "noticias"
title: "O cent\u00e9simo dia do governo Eduardo tamb\u00e9m teve maracatu, trio e multid\u00e3o na porta do Pal\u00e1cio"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><P><FONT face=Verdana>Parecia comemoração. Animados pelos tambores de um </FONT><FONT face=Verdana>maracatu e por um trio elétrico, cerca de mil </FONT><FONT face=Verdana>crianças e adolescentes ocuparam a frente do </FONT><FONT face=Verdana>Palácio das Princesas, nesta terça (10), para </FONT><FONT face=Verdana>pedir apoio do governador Eduardo Campos contra a </FONT><FONT face=Verdana>redução da maioridade penal.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>O movimento foi organizado por várias entidades </FONT><FONT face=Verdana>ligadas&nbsp;à causa, como o Fórum Estadual dos </FONT><FONT face=Verdana>Direitos da Criança e do Adolescente de </FONT><FONT face=Verdana>Pernambuco. E fez parte de uma mobilização </FONT><FONT face=Verdana>nacional para se marcar posição sobre o tema, que </FONT><FONT face=Verdana>deve começar a ser discutido nesta quarta (11) no </FONT><FONT face=Verdana>Congresso.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>O governador Eduardo Campos recebeu uma comissão </FONT><FONT face=Verdana>das entidades e se comprometeu em trabalhar por suas reivindicações.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Ao final do encontro, desceu as escadarias do </FONT><FONT face=Verdana>Palácio e misturou-se&nbsp; às crianças e adolescentes </FONT><FONT face=Verdana>em clima de festa.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>\"As crianças brasileiras não precisam de pena. </FONT><FONT face=Verdana>Precisam de escola de qualidade\", disse o </FONT><FONT face=Verdana>governador, ao lado da primeira-dama Renata </FONT><FONT face=Verdana>Campos.</FONT></P> </p>
{% endraw %}