---
id: 12380334
date: "2007-07-17T09:26:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "discurso"
  - "joao-d"
  - "paulo"
  - "silvio-costa"
categories:
  - "noticias"
title: "S\u00edlvio Costa adota discurso mais moderado nas cr\u00edticas a Jo\u00e3o Paulo pela condu\u00e7\u00e3o do PAC"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">O deputado fedral S&iacute;lvio Costa (PMN), que havia reclamado da forma como o prefeito Jo&atilde;o Paulo&nbsp;administra&nbsp;o PAC no Recife, deixando em evid&ecirc;ncia os nomes preferidos para sua sucess&atilde;o, deu um passo atr&aacute;s. E adotou um discurso mais moderado.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">&ldquo;A escolha do coordenador &eacute; uma prerrogativa do prefeito. Se vai ter resson&acirc;ncia pol&iacute;tica ou n&atilde;o, isso &eacute; uma outra etapa&rdquo;, afirmou. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Mesmo assim, empenhado em fortalecer a pr&eacute;-candidatura de seu filho, o deputado estadual S&iacute;lvio Costa Filho (PMN), o parlamentar&nbsp;continua acreditando que o prefeito tem um plano para Lygia Falc&atilde;o, a secret&aacute;ria que coordenar&aacute; o PAC.</font><font face=\"Verdana\" size=\"2\">&nbsp;</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">&ldquo;O prefeito est&aacute; dando duas sinaliza&ccedil;&otilde;es: que confia na compet&ecirc;ncia dela e que quer dar visibilidade a auxiliar&rdquo;, opinou. </font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\"><em>(Com a Editoria de Pol&iacute;tica do JC)</em></font></p> </p>
{% endraw %}