---
id: 12380687
date: "2007-07-29T16:35:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "governo"
  - "jarbas-vasconcelos"
categories:
  - "noticias"
title: "Visita\u00e7\u00e3o p\u00fablica ao Pal\u00e1cio das Princesas come\u00e7ou no governo Jarbas em 2005"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">Fonte ligada ao senador Jarbas Vasconcelos faz quest&atilde;o de lembrar que a id&eacute;ia de abrir as portas do Pal&aacute;cio do Campo das Princesas para visita&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica, como publicamos mais cedo, foi lan&ccedil;ada ainda quando o peemedebista era governador do Estado. E teve in&iacute;cio em agosto de 2005, sendo mantida na gest&atilde;o de Mendon&ccedil;a Filho (DEM).</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">&nbsp;&quot;A abertura do Pal&aacute;cio ocorreu por ocasi&atilde;o do lan&ccedil;amento do livro \Campo das Princesas\, organizado pelo Instituto Banco Real e pelo Instituto Hist&oacute;rico e Geogr&aacute;fico Arqueol&oacute;gico de Pernambuco, com o apoio do Governo do Estado&quot;, lembra a fonte.</font></p></p>
<p><p><font face=\"Verdana\" size=\"2\">O livro conta a hist&oacute;ria do Campo das Princesas, catalogando as principais obras de arte e objetos hist&oacute;ricos existentes no espa&ccedil;o.&nbsp;<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Registro feito. De uma maneira ou de outra, a id&eacute;ia &eacute; boa. E Eduardo acertou ao retom&aacute;-la.</font></p> </p>
{% endraw %}