---
id: 12556598
date: "2017-08-31T20:04:26Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "antonio-conte"
  - "cobra"
  - "joao-campos"
  - "olinda"
  - "oposicao"
  - "reagendamentos"
categories:
  - "noticias"
title: "Ant\u00f4nio Campos cobra agenda da oposi\u00e7\u00e3o a Lup\u00e9rcio em Olinda"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/08/antonio-campos-olinda-vereadores.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Um ano após a campanha em que foi derrotado por Lupércio (SD) em Olinda, o advogado Antônio Campos (Pode) esteve nesta quinta-feira (31) na Câmara Municipal para conversar com a oposição. A bancada tem 11 dos 17 vereadores da cidade.</p></p>
<p><p>Oficialmente, Campos defendeu aos parlamentares que estabeleçam uma "agenda de mudanças" liderada pela Casa. Ele defendeu também que sejam realizadas mais audiências públicas e cobrou um debate, chamando a Companhia Pernambucana de Saneamento (Compesa), sobre problemas no abastecimento em Olinda.</p></p>
<p><p>O presidente da Câmara, Jorge Federal (PR), é aliado de Antônio Campos. A última <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/07/26/vereadores-de-olinda-rejeitam-contas-do-carnaval-de-lupercio-e-pedem-ao-tce-tomada-de-contas-especial/">cobrança da Casa em relação a Lupércio foi sobre as contas do Carnaval</a>. Pedindo uma prestação de contas especial, eles chegaram a pedir ao Tribunal de Contas para fiscalizar o prefeito.</p></p>
{% endraw %}