---
id: 12549230
date: "2017-04-19T09:44:56Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "bruno-covas"
  - "lagoa-grande"
  - "politica"
categories:
  - "noticias"
title: "H\u00e1 grande descren\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica, diz Bruno Ara\u00fajo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/03/2D200516013.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Cotado como candidato para a eleição ao governo de Pernambuco em 2018, o ministro das Cidades, Bruno Araújo (PSDB-PE) tentou desconversar sobre seu futuro político durante passagem pela capital portuguesa nesta quarta-feira (19). "Já assisti a filmes de mudanças das mais drásticas na política. A gente segue trabalhando, entregando as transformações dentro do Ministério das Cidades", disse ele, que já foi deputado estadual e deputado federal.</p></p>
<p><p>O ministro avalia que 2018, para o tempo da política, ainda está muito longe. "Só quem tem atenção hoje em processo eleitoral são os políticos e os jornalistas. O povo está preocupado em como atenuar 13 milhões de desempregados. A sociedade real está preocupada em como fazer a economia ser reativada, os empregos serem recriados e, em 2018, a sociedade vai decidir", desconversou.</p></p>
<p><p>LEIA TAMBÉM<br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/04/19/bruno-araujo-se-diz-inocente-e-constrangido-por-estar-na-lista-de-fachin/">Bruno Araújo se diz inocente e “constrangido’ por estar na lista de Fachin</a><br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/04/18/bruno-araujo-apresenta-peticao-para-sair-das-maos-de-fachin-no-stf/">Bruno Araújo apresenta petição para sair das mãos de Fachin no STF</a><br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/04/17/um-ano-depois-342o-voto-no-impeachment-e-investigado-por-delacao-da-odebrecht/">Um ano depois, 342º voto no impeachment é investigado por delação da Odebrecht</a></p></p>
<p><p>Ele considerou que há uma grande descrença da comunidade internacional em relação à política e, de um modo especial, no Brasil. "Agora, não adianta os nossos mais jovens ficarem de fora. Quem está fora e acha que está ruim precisa ter a coragem de, em 2018, vir para dentro do processo político e ajudar fazer transformações. Não adianta apenas ficar gritando do lado de fora, tem que vir para dentro e fazer o enfrentamento de dentro do jogo", instigou.</p></p>
<p><p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/04/13/bruno-araujo-diz-que-tudo-ficara-esclarecido-e-afasta-acusacao-de-corrupcao/">Bruno Araujo diz que tudo ficará esclarecido e afasta acusação de corrupção</a></p></p>
<p><p>O ministro falou com jornalistas na capital portuguesa antes de participar do segundo dia do V Seminário Luso-Brasileiro de Direito, promovido pela Escola de Direito de Brasília do Instituto Brasiliense de Direito Público (EDB/IDP) e pela Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa (FDUL).</p></p>
{% endraw %}