---
id: 12545648
date: "2017-02-07T10:15:53Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "andre-rio"
  - "aumento"
  - "geraldo-julio"
  - "iptu"
  - "naomi-campbell"
  - "registro"
categories:
  - "noticias"
title: "Andr\u00e9 R\u00e9gis acusa Geraldo Julio de n\u00e3o comprovar necessidade do aumento do IPTU"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/02/R\u00e9gis-Andr\u00e9.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Ainda é pauta do vereador André Régis (PSDB) o aumento do IPTU no Recife e a inclusão da Taxa de Resíduos Sólidos Domiciliares (TRSD) no imposto, aprovado pela Câmara Municipal. Nessa segunda-feira (6), o parlamentar lembrou que foi o único a votar contra o projeto do Executivo, que foi aprovado pela Casa no final do ano passado.</p></p>
<p><p>Além da aprovação, o vereador criticou a prefeitura por não demonstrar números das suas reais necessidades. "O prefeito veio a esta Casa e não trouxe números, dados que comprovem a necessidade de aumento no IPTU", disse.</p></p>
<p><p>LEIA TAMBÉM<br /></p>
<p> » <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/11/23/unico-vereador-contrario-aumento-da-taxa-de-lixo-diz-que-geraldo-julio-desrespeitou-eleitores/">Único vereador contrário a aumento da taxa de lixo diz que Geraldo Julio desrespeitou eleitores</a><br /></p>
<p> » <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/02/02/silvio-costa-filho-questiona-aumento-do-iptu-do-recife-na-justica/">Silvio Costa Filho questiona aumento do IPTU do Recife na Justiça</a><br /></p>
<p> » <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/11/23/camara-do-recife-aprova-aumento-da-taxa-de-lixo/">Câmara do Recife aprova aumento da taxa de lixo</a></p></p>
<p><p>O vereador tucano explicou como o novo valor das taxas irão prejudicar na vida dos contribuintes em meio ao desemprego que assola, segundo ele, o país. "Isso significa mexer no bolso do contribuinte. Mexe com o comércio, com a produção e no desemprego que só aumenta.Já estamos com mais de 12 milhões de desempregados, na maior crise que o país já viveu", falou.</p></p>
<p><p>Régis alertou aos colegas na ocasião, que a troca de nome da taxa de limpeza iria servir apenas para o aumento do valor cobrado e tirar mais dinheiro do bolso do cidadão, "mas foi uma voz isolada".</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}