---
id: 12554287
date: "2017-07-19T14:58:30Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "amcentral"
  - "antonio-conte"
  - "apostas"
  - "joao-campos"
  - "lupercio-do-nascimento-politico"
  - "olinda"
  - "texto-base"
categories:
  - "noticias"
title: "Em Olinda, ap\u00f3s sa\u00edda de Ant\u00f4nio Campos, PSB entra na base da gest\u00e3o Lup\u00e9rcio"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/07/oli-1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Em reunião nesta quarta-feira, com o presidente municipal do PSB em Olinda, Estevão Britto, ficou acertada a entrada do PSB na base do Governo na Câmara Municipal. <br /></p>
<p> <br /></p>
<p> A data para a oficialização será marcada para agosto, com a presença da direção estadual da legenda socialista. <br /></p>
<p> <br /></p>
<p> O vereador Mizael Prestanista (PSB) também participou da reunião.</p></p>
{% endraw %}