---
id: 12546650
date: "2017-02-24T16:06:40Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "entrevista"
  - "paulo-camara"
  - "politica"
categories:
  - "resenha-politica"
title: "Assista \u00e0 entrevista com Paulo C\u00e2mara no Resenha Pol\u00edtica"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/02/resenha-1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p><iframe src='https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=315&href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FPortalNE10%2Fvideos%2F1444668185595167%2F&show_text=false&width=560&t=0' width='560' height='315' style='border:none;overflow:hidden' scrolling='no' frameborder='0' allowfullscreen='true' allow='autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share' allowFullScreen='true'></iframe></p></p>
{% endraw %}