---
id: 12548767
date: "2017-04-07T17:23:11Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "pernambuco"
  - "politica"
  - "reformas"
categories:
  - "resenha-politica"
title: "Resenha Pol\u00edtica discute reforma da Previd\u00eancia e pol\u00eamica do Pernambuco em A\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/04/resenha-politica.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>As <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/04/06/cinco-pontos-da-reforma-da-previdencia-serao-alterados-afirma-relator/">mudanças na reforma da Previdência</a> e a <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/04/06/prefeito-de-garanhuns-diz-que-nao-recebeu-paulo-camara-para-evitar-constrangimento/">polêmica sobre o Pernambuco em Ação</a>, <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/04/07/paulo-camara-anuncia-obras-hidricas-no-agreste/">projeto do governador Paulo Câmara (PSB)</a>, foram os temas discutidos no Resenha Política desta sexta-feira (7). O programa é conduzido por Inês Calado, editora do <a href="https://ne10.uol.com.br/" target="_blank">NE10</a>; Giovanni Sandes, colunista da <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/blogs/pingafogo/" target="_blank">Pinga-Fogo</a>, no <a href="https://jc.com.br/" target="_blank">Jornal do Commercio</a>; e Jamildo Melo, editor do <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/">Blog de Jamildo</a>. Assista! </p></p>
<p><p><iframe src='https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=315&href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FPortalNE10%2Fvideos%2F1495338730528112%2F&show_text=false&width=560&t=0' width='560' height='315' style='border:none;overflow:hidden' scrolling='no' frameborder='0' allowfullscreen='true' allow='autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share' allowFullScreen='true'></iframe></p></p>
{% endraw %}