---
id: 12551829
date: "2017-05-31T15:13:23Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "casos"
  - "eleicoes"
categories:
  - "enquete"
title: "Voc\u00ea concorda com elei\u00e7\u00f5es diretas em caso de vac\u00e2ncia da Presid\u00eancia?"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/08/urna-eletr\u00f4nica.jpg"
---
{% raw %}
<p><p><iframe style="width: 315px; float: left; margin: 0 20px 20px 0; border: 0; height: 600px;" src="https://produtos.ne10.uol.com.br/enquete/enquete/voce-concorda-com-eleicoes-diretas-em-caso-de-vacancia-da-presidencia,index.html" width="300" height="150"></iframe></p></p>
<p><p>A Proposta de Emenda à Constituição (<a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/05/31/comissao-do-senado-aprova-eleicoes-diretas-em-casa-de-vacancia-da-presidencia/">PEC) que prevê eleições diretas para presidente e vice-presidente da República em caso de vacância desses cargos nos três primeiros anos do mandato foi aprovada</a> na Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) do Senado nesta quarta-feira (31). Se a proposta passar no plenário da Casa e na Câmara e ainda for sancionada, no caso de uma eventual saída de Michel Temer (PMDB), poderia haver eleições três meses depois disso. A <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/05/31/reuniao-da-ccj-termina-sem-acordo-para-discutir-pec-das-eleicoes-diretas/">Câmara também discute uma proposta semelhante, mas, pela quinta vez consecutiva, os deputados não conseguiram entrar em consenso</a>. O que você acha sobre o projeto? Vote na enquete ao lado.</p></p>
{% endraw %}