---
id: 12552603
date: "2017-06-14T23:40:14Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alagoas"
  - "festa"
  - "gatos"
  - "mariana"
  - "naomi-campbell"
  - "sao-joao"
categories:
  - "noticias"
title: "Bel\u00e9m de Maria e Lagoa dos Gatos n\u00e3o dever\u00e3o ter festa de S\u00e3o Jo\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/01/AG060212100.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Após entrarem em estado de emergência por causa das enchentes, os municípios de Belém de Maria, na Mata Sul, e Lagoa dos Gatos, no Agreste, deverão suspender as festas de São João. O Ministério Público de Pernambuco (MPPE) fez uma recomendação para que ambos não liberem verbas públicas para os festejos, sejam de orçamento próprio ou de recursos estaduais e federais. Além disso, as prefeituras devem cancelar e licitações e desautorizar despesas com contratação de artistas, além de suspender o pagamento de diárias e presentes.</p></p>
<p><p><strong>LEIA TAMBÉM</strong><br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/06/10/mppe-recomenda-que-policiamento-do-sao-joao-seja-feito-apenas-por-pms-formados/">MPPE recomenda que policiamento do São João seja feito apenas por PMs formados</a><br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/05/16/grupo-de-empresas-apresenta-denuncia-formal-ao-tce-reclamando-de-farra-com-dinheiro-publico-no-sao-joao-de-caruaru/">Empresas denunciam ao TCE ‘farra com dinheiro público’ no São João de Caruaru</a></p></p>
<p><p>O promotor responsável pela recomendação, Marcelo Tebet Halfeld, afirmou no documento que essa é uma medida "natural dos princípios da moralidade administrativa". "Ao desviar de suas preocupações prioritárias e essenciais para investir tempo e dinheiro, sobretudo, na concretização de passageiros eventos festivos desprovidos da mesma dimensão social, a administração pública do município poderá enveredar por caminhos tortuosos que vulneram o princípio constitucional da dignidade da pessoa humana", justificou.</p></p>
{% endraw %}