---
id: 12560611
date: "2017-11-22T17:27:03Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "bruno-covas"
  - "camara"
  - "deputados"
  - "reformas"
categories:
  - "noticias"
title: "Bruno Ara\u00fajo: \u2018Volto \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados para defender a reforma da Previd\u00eancia\u2019"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/11/bruno-araujo-2.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Estadão Conteúdo - Na cerimônia de transmissão de cargo o ex-ministro das Cidades, Bruno Araújo fez na tarde desta quarta-feira, 22, um discurso em que agradeceu o presidente Michel Temer pela confiança e ao PSDB por sua indicação à pasta.</p></p>
<p><p>Apesar de Bruno Araújo já estar afastado há uma semana, quando pediu demissão, ele participou da posse de seu sucessor Alexandre Baldy.</p></p>
<p><p>O tucano disse ainda que o PSDB ajudou o governo Temer a andar e disse que agora o partido está em busca de um novo líder para governar em 2019.</p></p>
<p><p>Bruno disse ainda que volta à Camara para votar pela reforma da Previdência.</p></p>
<p><p>"Volto para votar a favor do Brasil, do aumento de emprego e contra os privilégios".</p></p>
<p><p>Bruno Araujo aproveitou o palanque para exaltar ações à frente da pasta e disse que o destino reservou a Baldy que dê continuidade ao trabalho. "Encontramos em 2016 uma situação muito difícil, o País estava próximo da bancarrota", disse.</p></p>
<p><p>"O programa Minha Casa, Minha Vida estava parado desde o segundo semestre de 2014", exemplificou.</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}