---
id: 12548497
date: "2017-04-02T15:48:34Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "paulista"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulista far\u00e1 audi\u00eancia p\u00fablica sobre Previd\u00eancia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/03/previdencia-1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>A Câmara Municipal dos Vereadores do Paulista e a Federação dos Aposentados, Pensionistas e Idosos de Pernambuco realizam audiência pública sobre a reforma da Previdência, na quinta-feira, 6 de abril de 2017, às 9h. Estarão presentes membros de entidades sindicais, no Plenário da Câmara, no prédio da Prefeitura da Cidade do Paulista.</p></p>
{% endraw %}