---
id: 12543715
date: "2017-01-01T19:24:14Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "lupercio-do-nascimento-politico"
  - "naomi-campbell"
  - "posse"
categories:
  - "noticias"
title: "Renildo n\u00e3o vai \u00e0 posse de Lup\u00e9rcio, mas \u00e9 vaiado"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/11/Renildo-Calheiros.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O agora ex-prefeito de Olinda, Renildo Calheiros (PCdoB), não foi à prefeitura para transmitir o cargo ao seu sucessor, Lupércio (SD). Mesmo faltando ao evento, foi vaiado no momento em que o seu nome foi citado na cerimônia. "Ele me ligou, falando que não vinha. Desejo boa sorte para ele", disse Lupércio.</p></p>
<p><p><strong>LEIA TAMBÉM</strong><br /></p>
<p> » <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/01/01/secretarios-estarao-nas-ruas-sujando-o-sapato-diz-lupercio/">“Secretários estarão nas ruas sujando o sapato”, diz Lupércio</a></p></p>
<p><p>O secretário de Meio Ambiente de Renildo, Roberval Veras, representou o comunista e foi o responsável por passar o cargo a Lupércio.</p></p>
<p><blockquote class="twitter-video" data-lang="pt"></p>
<p><p dir="ltr" lang="pt"><a href="https://twitter.com/hashtag/JCPolitica?src=hash">#JCPolitica</a> Roberval Veras, secretário municipal, representa Renildo e passa cargo a Lupércio em Olinds <a href="https://t.co/h1r8sfhmrj">pic.twitter.com/h1r8sfhmrj</a></p></p>
<p>— Jornal do Commercio (@jc_pe) <a href="https://twitter.com/jc_pe/status/815679944428814338">1 de janeiro de 2017</a></blockquote></p>
<p><p><script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p></p>
<p><p>Apesar de ter sido anunciado e ter o seu nome chamado pelo cerimonial, o governador Paulo Câmara (PSB) também não compareceu à posse do novo prefeito de Olinda. O socialista foi à Câmara do Recife para acompanhar a posse do aliado Geraldo Julio (PSB).</p></p>
{% endraw %}