---
id: 12560431
date: "2017-11-20T13:30:18Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alepe"
  - "anvisa"
  - "atencao-primaria"
  - "debate"
  - "doencas"
  - "pernambuco"
  - "quatro-pessoas"
categories:
  - "noticias"
title: "Anvisa debate na Alepe pol\u00edticas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com doen\u00e7as raras em Pernambuco"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/06/terezinha-nunes.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Nesta terça feira (21), a Frente Parlamentar em Defesa da Pessoa com Deficiência da Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe), sob a coordenação da deputada Terezinha Nunes (PSDB), fará uma das reuniões mais esperadas do segmento.</p></p>
<p><p>O encontro terá a participação da OAB PE, Conselhos de Defesa da Pessoa com Deficiência, ONGs e entidades civis, Ministério Público e Defensoria Pública, além de todos os poderes constituídos: Executivo, Legislativo e Judiciário.</p></p>
<p><p>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) confirmou presença. O órgão regulamenta alguns dos principais tratamentos e medicações voltados para os casos do zika vírus, causador da microcefalia em recém-nascidos, por exemplo, e será uma oportunidade para que o estado, legislativo e entidades civis abram uma sala de situação com o órgão, para discutir ações locais.</p></p>
<p><p>“A Frente Parlamentar vem realizando inúmeras reuniões ordinárias que objetivam fazer um diagnóstico das políticas públicas existentes em nosso Estado, verificar as carências e colher sugestões sobre o tema para, finalmente, traçar um panorama da situação das pessoas com deficiência, e, assim, colaborar com o aperfeiçoamento e implantação das futuras ações do Poder Público”, diz a deputada tucana.</p></p>
{% endraw %}