---
id: 12543858
date: "2017-01-03T19:06:09Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "paulo-camara"
  - "populacao"
  - "seguranca"
categories:
  - "noticias"
title: "Ap\u00f3s mais ano tr\u00e1gico na seguran\u00e7a p\u00fablica, Paulo C\u00e2mara volta a fazer promessas para popula\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/11/paulo-camara.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Por Paulo Câmara<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> A violência tem aumentado no país inteiro e em Pernambuco não foi diferente. Por isso, a segurança vai ser um dos pilares da nossa ação em 2017.</p></p>
<p><p>Vamos aumentar o número de investigações e reforçar o efetivo da Polícia Civil com a chegada de 100 novos delegados e 500 agentes.</p></p>
<p><p>Além disso, já a partir de fevereiro, 764 policiais vão deixar funções administrativas para ir às ruas.</p></p>
<p><p>Também está em andamento o concurso para a contratação de 1.500 PMs.<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> Entregamos 892 viaturas à Polícia Militar para reforçar o atendimento em todas as regiões do Estado. Os novos veículos são equipados com rádios digitais e GPS, fazendo uma ponte entre o batalhão e o Centro Integrado de Operações da Defesa Social.<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> Vamos dar continuidade com as operações da Força Tarefa de Repressão aos Crimes de Roubo e Furto, que resultou, no ano passado, na desarticulação de 15 quadrilhas que praticavam crimes contra instituições bancárias, 110 pessoas presas e 322 indiciadas.<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> Realizamos também 580 prisões e desarticulação de organizações criminosas envolvidas com crimes de homicídio, latrocínio, tráfico de drogas, estelionato, corrupção e fraudes contra a administração pública e formadas por integrantes não só de Pernambuco, mas oriundos também de outros estados do país.<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> Assumi pessoalmente o monitoramento das ações de segurança, com reuniões semanais junto aos comandantes da PM e os delegados da Polícia Civil.</p></p>
<p><p>Também autorizei a liberação de R$ 600 milhões para investirmos esse ano na qualificação das forças policiais. <br /></p>
<p> <br /></p>
<p> Com esforço e trabalho sério, os resultados virão em breve.</p></p>
{% endraw %}