---
id: 12543835
date: "2017-01-03T15:31:22Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "joelma"
  - "reuniao"
categories:
  - "noticias"
title: "Joel da Harpa \u2018convoca\u2019 associa\u00e7\u00f5es para reuni\u00e3o sobre negocia\u00e7\u00f5es salariais da PM"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/11/joel-da-harpa-1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Declarando-se preocupado com o andamento e a continuidade do movimento da PM, o deputado estadual Joel da Harpa convocou as lideranças das entidades representativas para uma reunião nesta quarta-feira (04), às 10h, em seu gabinete. <br /></p>
<p> <br /></p>
<p> O parlamentar informou que encaminhou ofício para a Associação de Cabos e Soldados (ACS–PE), Associação de Praças (ASPRA-PE) e Associação dos Militares Estaduais (AME-PE). <br /></p>
<p> <br /></p>
<p> “Há muita expectativa na tropa quanto a tão falada reunião entre os comandos e integrantes do Governo, marcada também para amanhã. Espero que as entidades participem pois pretendo repassar novidades sobre o tema. Precisamos de uma resposta autêntica do Governo do Estado”, diz o parlamentar, em vídeo lançado nas redes sociais.</p></p>
{% endraw %}