---
id: 12556965
date: "2017-09-09T09:49:05Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "clima"
  - "depoimento"
  - "felipe-vieira"
  - "presidio"
categories:
  - "noticias"
title: "Geddel Vieira Lima \u00e9 levado para pres\u00eddio ap\u00f3s prestar depoimento \u00e0 PF"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/09/geddel-prisao.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Agência Brasil - O ex-ministro Geddel Vieira Lima concluiu seu depoimento na Superintendência da Polícia Federal (SPF), em Brasília, na noite dessa sexta-feira (8), e, após fazer exame de corpo de delito, foi levado para o Complexo Penitenciário da Papuda, também na capital federal.</p></p>
<p><p>Geddel foi preso preventivamente na sexta (8) de manhã, na casa em que mora e onde cumpria prisão domiciliar em Salvador. A prisão foi determinada pelo juiz federal Vallisney de Souza Oliveira, da 10ª Vara Federal de Brasília, em uma nova fase da Operação Cui Bono, que investiga fraudes na Caixa Econômica Federal.</p></p>
<p><img class="size-full wp-image-185904" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2017/09/geddel-prisao-2.jpg" alt="" width="750" height="410" /> Foto: Valter Campanato/Agência Brasil</p>
<p><p>A prisão do ex-ministro ocorreu após a Polícia Federal encontrar R$51 milhões de reais em dinheiro em um apartamento de um amigo do político. O dinheiro apreendido já foi depositado em conta judicial.</p></p>
<p><p>Além dele, também foi preso preventivamente o chefe da defesa civil de Salvador, Gustavo Ferraz, que foi exonerado do cargo.</p></p>
<p><p>A defesa do ex ministro informou por meio de nota que só vai se manifestar quando que tiver acesso aos autos e documentos que embasaram a prisão.</p></p>
{% endraw %}