---
id: 12557988
date: "2017-09-30T08:20:19Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "artigo"
  - "critica"
  - "energia"
  - "paulo-camara"
  - "privatizacao"
  - "setor-cultural"
categories:
  - "noticias"
title: "Em artigo, Paulo C\u00e2mara critica privatiza\u00e7\u00e3o no setor de energia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/08/paulo-camara-7.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O governador Paulo Câmara se reúne na próxima segunda-feira (02.10) com os integrantes das Frentes Parlamentares do Congresso Nacional e da Assembleia Legislativa de Pernambuco contra a privatização da Companhia Hidroelétrica do São Francisco e em defesa do “Velho Chico”.</p></p>
<p><p>O encontro será às 11h30, no Palácio do Campo das Princesas.</p></p>
<p><p>Antes disto, o governador apresentou o cartão de visitas para a discussão, com artigo publicado na Folha de S.Paulo deste sábado.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-186927" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2017/09/artigo.jpg" alt="" width="1280" height="1248" /></p></p>
{% endraw %}