---
id: 12547304
date: "2017-03-14T09:47:32Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "contran"
  - "paralisacao"
  - "professores"
  - "reformas"
categories:
  - "noticias"
title: "Professores de PE aderem \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o nesta quarta contra a reforma da Previd\u00eancia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/02/Professores.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Movimentos populares e entidades sindicais estão convocando em todo o país uma série de manifestações contra a reforma da Previdência para esta quarta-feira (15). No Recife, educadores de Pernambuco irão aderir à greve e farão uma assembleia/ato na Praça Oswaldo Cruz, no bairro da Boa Vista, Zona Central do Recife.</p></p>
<p><p>Segundo Sindicato dos Professores do Estado de Pernambuco (Sinpro-PE), a partir das 9h, trabalhadores da área de educação da rede estadual e municipal de ensino de 19 cidades do Estado irão cruzar os braços na manhã desta quarta contra a reforma da Previdência, pauta chave do governo Michel Temer (PMDB) que muda as regras da aposentadoria no País e pelo cumprimento da Lei do Piso Salarial Nacional.</p></p>
<p><p>Já nesta terça-feira (14), representantes de entidades de diversas categorias de todo o País se reúnem em Brasília, para discutir uma contraproposta à reforma da Previdência. Durante o encontro será discutido uma pauta elaborada por especialistas, de maneira que a reforma afete menos a parcela da população mais necessitada. A campanha de mobilização envolve ainda outdoors, que serão fixados em vários pontos do Recife.</p></p>
{% endraw %}