---
id: 12554990
date: "2017-08-02T07:02:29Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "esta"
  - "naomi-campbell"
  - "oposicao"
  - "paulo-camara"
  - "primeiro-turno"
  - "seguranca"
categories:
  - "noticias"
title: "Sou o primeiro a dizer que seguran\u00e7a n\u00e3o est\u00e1 boa, n\u00e3o precisa a oposi\u00e7\u00e3o, rebate Paulo C\u00e2mara"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/08/paulo-camara-guilherme-uchoa-silvio-filho.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Alvo de críticas do líder da oposição, Silvio Costa Filho (PRB), por causa da crise na segurança em Pernambuco, o governador Paulo Câmara (PSB) rebateu o adversário em entrevista nessa terça-feira (1º). "Eu sou o primeiro a dizer que a segurança não está boa, não precisa a oposição dizer o que eu já tenho dito", respondeu em coletiva após a primeira sessão da <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/06/29/antes-das-ferias-deputados-inauguram-plenario-eduardo-campos/">Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe) no novo plenário, nomeado Eduardo Campos</a>.</p></p>
<p><p>Em resposta ao opositor, Paulo Câmara também defendeu que tem tomado medidas para conter o <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/07/20/pernambuco-e-ou-nao-o-mais-violento-do-nordeste/">avanço da violência</a>, registrado desde 2014, quando venceu as eleições estaduais. De acordo com o socialista, em 2018 haverá mais 2,8 mil policiais militares nas ruas - 1,5 mil formados em setembro e mais 1,3 mil no próximo ano -, 140 delegados e 600 agentes da Polícia Civil. </p></p>
<p><p>"Eu quero dar uma presença mais efetiva das polícias", afirmou. "Eu tenho plena confiança no trabalho que está sendo feito." Em entrevista à Rádio Jornal, <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/06/22/paulo-camara-promete-resolver-crise-na-seguranca-e-entregar-estacoes-de-brt-ate-2018/">Paulo Câmara já havia prometido resolver o problema da segurança até 2018</a>, ano em que deve se candidatar à reeleição ao Palácio do Campo das Princesas. O governador também aponta a <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/07/14/numero-de-homicidios-cai-em-junho-mas-e-maior-do-que-em-2016/">curva decrescente do índice de homicídios entre abril e junho deste ano, número que, no entanto, é maior do que o registrado no ano passado</a>, quando já havia sido um recorde desde a implantação do Pacto pela Vida.</p></p>
{% endraw %}