---
id: 12560298
date: "2017-11-17T19:40:45Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "educacao"
  - "eleicoes"
  - "mendonca-filho"
categories:
  - "noticias"
title: "Mendon\u00e7a Filho fala sobre educa\u00e7\u00e3o e elei\u00e7\u00f5es 2018 no 20 minutos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/11/mendonca-filho-20-minutos.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O entrevistado do cientista político Antônio Lavareda no 20 minutos deste sábado (18) é o ministro da Educação, Mendonça Filho. Liderança no Democratas de Pernambuco, ele fala sobre os planos para as eleições 2018, que deve disputar em uma frente de oposição ao governador Paulo Câmara (PSB). O ministro ainda explica as mudanças previstas com a reforma do ensino médio e critica a política de educação do Partido dos Trabalhadores, apontada por ele como uma "tragédia". O programa vai ao ar às 19h15, na <a href="https://tvjornal.ne10.uol.com.br/home" target="_blank" rel="noopener">TV Jornal</a>.</p></p>
{% endraw %}