---
id: 12561163
date: "2017-12-04T08:43:35Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "congresso"
  - "eletrobras"
  - "paulo-camara"
  - "privatizacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara comemora rejei\u00e7\u00e3o do Congresso \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Eletrobras"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/10/paulo-camara.jpg"
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">Com o PSB trabalhando contra a proposta, o governador Paulo Câmara (PSB) comemorou, na última sexta-feira (1º), o levantamento da agência de notícias Reuters que mostra a maioria dos integrantes do Congresso Nacional é contra a proposta de privatizar o Sistema Eletrobras, como quer o ministro de Minas e Energia, Fernando Filho (Sem Partido).</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">De acordo com a Reuters, três frentes parlamentares contra a a privatização somam, até o momento, 406 deputados e quatro senadores em suas composições, ou cerca de 70 por cento dos integrantes Congresso Nacional.</p></p>
<p><p>LEIA TAMBÉM<br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/11/30/privatizacao-da-eletrobras-ocorrera-por-meio-de-aumento-de-capital/">Privatização da Eletrobras ocorrerá por meio de aumento de capital</a><br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/11/28/ccj-aprova-referendo-sobre-privatizacao-da-eletrobras/">CCJ aprova referendo sobre privatização da Eletrobras</a><br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/11/23/psb-agora-quer-plebiscito-contra-privatizacao-da-eletrobras/">PSB agora quer plebiscito contra privatização da Eletrobras</a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"Os parlamentares estão conscientes de que essa mudança será prejudicial à população com o aumento da conta de luz e também ao desenvolvimento regional. No caso da Chesf, por exemplo, vamos entregar a gestão das águas do Rio São Francisco a uma empresa privada. Isso é inaceitável", afirmou Paulo.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">De acordo com o governador de Pernambuco, está claro que deputados e senadores vão barrar essa proposta na origem. "Contamos com a sensibilidade dos parlamentares para que essa questão não tenha futuro. Os governadores do Nordeste fizeram a sua parte. E, em toda a região, surgem movimentos parlamentares e da sociedade civil em defesa do Rio São Francisco e da Chesf".</p></p>
{% endraw %}