---
id: 12557024
date: "2017-09-11T11:10:01Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "eletrobras"
  - "feira"
  - "fernando-collor"
  - "filho"
  - "internacional"
  - "superterca"
categories:
  - "noticias"
title: "Fernando Filho far\u00e1 teleconfer\u00eancia internacional sobre Eletrobr\u00e1s nesta ter\u00e7a-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/08/fernando-filho-1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Um dia antes do lançamento de uma frente política, capitaneada pelo PSB e outros satélites do PT, no Congresso Nacional, contra a venda da Chesf, em meio à privatização da Eletrobras, o governo Federal parece reagir prestando informações ao mercado internacional.</p></p>
<p><p>O ministro de Minas e Energia, Fernando Coelho Filho, conduzirá teleconferência para a mídia internacional nesta terça-feira, às 10h00, horário de Brasília.</p></p>
<p><p>Na ocasião, Fernando Coelho Filho comentará sobre a política energética brasileira e as oportunidades de investimentos do setor no País, proporcionadas pelas mudanças que estão ocorrendo nos segmentos de petróleo e gás, mineração e energia elétrica, principalmente com a realização de leilões previstos para este segundo semestre.</p></p>
<p><p>O que está previsto é que o ministro fará uma abertura, em português, e na sequência haverá uma sessão de perguntas e respostas.</p></p>
<p><p>A imprensa nacional poderá participar apenas como ouvinte. A teleconferência é organizada pela Área Internacional da Secretaria de Comunicação Social (SECOM) da Presidência da República.</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}