---
id: 12560222
date: "2017-11-15T15:46:12Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cota-racial"
  - "domesticas"
  - "projeto"
categories:
  - "noticias"
title: "Avan\u00e7a projeto de cota para\u00a0v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica em prestadoras da PCR"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/10/SB261015016.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O projeto de lei que prevê a reserva de vagas de trabalho nas empresas prestadoras de serviços à Prefeitura do Recife para mulheres vítimas de violência doméstica e familiar avançou esta semana na Câmara dos Vereadores. A proposta foi aprovada na última segunda-feira (13) pela Comissão de Direitos Humanos da Casa. </p></p>
<p><p>Antes de ir a plenário, a matéria ainda deverá passar por mais dois colegiados, de Legislação e Justiça e de Finanças e Orçamento.</p></p>
<p><p><strong>LEIA TAMBÉM</strong><br /></p>
<p> » <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/10/10/projeto-manda-prestadoras-da-pcr-contratarem-vitimas-de-violencia-domestica/">Projeto manda prestadoras da PCR contratarem vítimas de violência doméstica</a></p></p>
<p><p>Se a proposta for aprovada e sancionada, terão direito a essas vagas as que tenham obtido medida protetiva ou sejam atendidas por centros de referência. O projeto é inspirado em um que tramita desde maio a Câmara Municipal de Salvador, de autoria do vereador Igor Kannário (PHS).</p></p>
<p><p>O argumento da autora do projeto, a vereadora Ana Lúcia (PRB), é de que a "autonomia financeira é um dos principais fatores que ajudam as mulheres vítimas de violência doméstica a romper com o ciclo de agressão".</p></p>
{% endraw %}