---
id: 12560946
date: "2017-11-28T17:29:25Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "grupoa"
  - "investimentos"
  - "liberacao"
  - "ministro"
  - "petrolina"
categories:
  - "noticias"
title: "Grupo de FBC obt\u00e9m libera\u00e7\u00e3o de R$ 5 milh\u00f5es para investimentos em Petrolina com ministro da Sa\u00fade"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/11/2017-11-28-PHOTO-00001967.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Em agenda na capital federal, o prefeito Miguel Coelho teve audiência com o ministro da Saúde, Ricardo Barros.</p></p>
<p><p>A pauta do encontro foi a liberação de R$ 5 milhões em investimentos para três novos postos, uma Academia da Saúde em Petrolina.</p></p>
<p><p>A reunião foi acompanhada também pelo ministro de Minas e Energia, Fernando Filho, e o senador Fernando Bezerra.</p></p>
<p><p>A gestão informou que os recursos pleiteados pelo prefeito serão empregados na reforma e ampliação de policlínica, unidades de Atendimento Médico Especializado (AME) e no Centro de Atenção Psicossocial (CAPS).</p></p>
<p><p>O pacote de investimentos ainda prevê recursos para compra de equipamentos para outras estruturas da rede municipal.</p></p>
<p><p>Segundo o prefeito, Ricardo Barros prometeu pagar a primeira parcela desses R$ 5 milhões já em dezembro.</p></p>
<p><p>“O restante dos recursos será liberado gradualmente em 2018. São investimentos de grande importância para ampliar e melhorar o atendimento médico em Petrolina. Com essa previsão de receber os recursos em dezembro, nossa ideia é já iniciar as primeiras obras no início do próximo ano”, disse Miguel Coelho.</p></p>
<p><p>O pacote de investimentos é proveniente de 14 emendas parlamentares do senador Fernando Bezerra Coelho e dos deputados federais Fernando Filho, Adalberto Cavalcanti e João Fernando Coutinho.</p></p>
<p><p>“Esse apoio político é decisivo para atrair grandes investimentos. Estamos atuando em várias frentes ao lado de deputados, senadores e a iniciativa privada, pois acreditamos que a solução para os grandes desafios de uma cidade como Petrolina necessita de engajamento de toda a sociedade e não apenas da Prefeitura”, disse o prefeito.</p></p>
{% endraw %}