---
id: 12553961
date: "2017-07-12T20:24:24Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "habitacao"
  - "paulo-camara"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara oficializa Kaio Mani\u00e7oba na Secretaria de Habita\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/07/kaio-manicoba.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O governador Paulo Câmara (PSB) confirmou na noite desta quarta-feira (12) o nome do deputado federal Kaio Maniçoba (PMDB) para a Secretaria de Habitação. Com a saída dele da Câmara, quem assume é <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2014/10/06/quem-e-kaio-manicoba-que-venceu-bivar-joao-da-costa-e-cadoca/">Luciano Bivar</a> (PSL).</p></p>
<p><p><strong>LEIA TAMBÉM</strong><br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/07/12/aliado-de-luciano-bivar-ja-da-como-fato-consumado-posse-como-deputado-no-lugar-de-kaio-manicoba/">Aliado de Luciano Bivar já dá como fato consumado posse como deputado, no lugar de Kaio Maniçoba</a></p></p>
<p><p>Outro <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/01/17/paulo-camara-troca-secretarios-e-coloca-isaltino-na-lideranca-do-governo-na-alepe/">nome ligado ao PMDB estava na pasta, Bruno Lisboa</a>. Ele passará a presidir a Agência Estadual de Planejamento e Pesquisas de Pernambuco (Condepe/Fidem).</p></p>
<p><p>A posse de Maniçoba será nesta quinta-feira (13), às 17h, no Palácio do Campo das Princesas.</p></p>
{% endraw %}