---
id: 12546385
date: "2017-02-20T19:02:52Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "forca-tarefa"
  - "presidente"
  - "reformas"
  - "sindicalizacao"
  - "vereador"
categories:
  - "noticias"
title: "Vereador Rinaldo J\u00fanior \u00e9 reeleito presidente da For\u00e7a Sindical com cr\u00edticas \u00e0 reforma da Previd\u00eancia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/02/rinaldo-junior.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>No primeiro mandato na Câmara do Recife, o vereador Rinaldo Júnior (PRB) foi reeleito presidente da Força Sindical de Pernambuco nesta segunda-feira (20), durante o congresso estadual da entidade. Ele está no cargo desde março de 2015 e ficará por mais quatro anos.</p></p>
<p><p>O congresso da Força Sindical foi marcado por críticas às reformas trabalhista e da Previdência.</p></p>
<p><p><strong>LEIA TAMBÉM</strong><br /></p>
<p> » <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/02/20/no-recife-forca-sindical-critica-reformas-trabalhistas-e-da-previdencia-em-congresso-estadual/">No Recife, ex-ministro de Collor critica reformas trabalhista e da Previdência</a></p></p>
<p><p>"Essas reformas trabalhistas e da Previdência impostas por esse governo Temer não trazem nenhuma vantagem para os trabalhadores. Pelo contrário, retiram conquistas históricas, resultado de muita luta, que começou em 1922. Um retrocesso", opinou Rinaldo Júnior na abertura do evento.</p></p>
<p><p>O presidente reeleito da Força Sindical ainda defendeu protestos contra as mudanças. "Não podemos nos calar. O maior poder que temos é o que emana do povo, nas ruas. Por isso vamos para as ruas defender os diretos do trabalhador brasileiro", disse.</p></p>
<p><p>No plano nacional, <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/02/19/delacao-da-odebrecht-cita-r-7-mi-ministro-do-prb-partido-nega/">o partido dele, PRB, tem o ministério de Desenvolvimento, Indústria e Comércio</a>.</p></p>
{% endraw %}