---
id: 12556945
date: "2017-09-08T12:40:41Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "arquivamento-de-inquerito"
  - "cereal"
  - "corteidh"
  - "jorge-jesus"
categories:
  - "noticias"
title: "Ap\u00f3s arquivamento de inqu\u00e9rito, Jorge C\u00f4rte Real diz que decis\u00e3o foi justa"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/09/jorge-corte-real.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Em nota, o deputado federal Jorge Côrte Real (PTB-PE) afirmou que considerou "justa e responsável" a decisão do ministro Edson Fachin, do Supremo Tribunal Federal (STF) de arquivar a investigação contra ele no âmbito da Operação Zelotes.</p></p>
<p><p><strong>LEIA TAMBÉM</strong><br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/09/08/fachin-arquiva-denuncia-contra-jorge-corte-real-na-operacao-zelotes/">Fachin arquiva denúncia contra Jorge Côrte Real na Operação Zelotes</a></p></p>
<p><p>"Desde o início do processo, quando soube que seu nome havia sido envolvido na operação, ele colaborou incansavelmente com a justiça para que o processo fosse concluído, a fim de não restar qualquer dúvida sobre sua conduta ilibada", disse a nota. "Jorge Côrte Real ainda gostaria de lembrar que não está envolvido em nenhum caso de corrupção, nem foi citado em nenhuma lista ou delação."</p></p>
<p><p>A apuração contra Alfredo Kaefer (PSL-PR) também foi arquivada. Já o caso contra o senador Romero Jucá (PMDB-RR) teve o sigilo retirado e ele terá duas semanas para responder sobre a acusação feita pelo procurador-geral da República, Rodrigo Janot.</p></p>
{% endraw %}