---
id: 12552519
date: "2017-06-13T15:15:08Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aproximacao"
  - "feira"
  - "mozart-neves"
  - "prisao"
  - "serasa"
  - "superterca"
categories:
  - "noticias"
title: "Pris\u00e3o de A\u00e9cio Neves ser\u00e1 votada na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/11/A\u00e9cio-Neves.jpg"
---
{% raw %}
<p><p><em>Agência Brasil</em> - O ministro Marco Aurélio Mello, do Supremo Tribunal Federal (STF), informou nessa terça-feira (13) <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/06/13/eunicio-diz-que-stf-deve-definir-regras-sobre-afastamento-de-aecio-neves/">que levará o pedido de prisão contra o senador Aécio Neves (PSDB-MG) para julgamento na Primeira Turma da Corte</a> na próxima terça-feira (20).</p></p>
<p><p><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/06/12/senado-nega-que-tenha-descumprido-ordem-de-afastar-aecio-neves/">A prisão foi inicialmente negada pelo relator anterior do caso, ministro Edson Fachin</a>, que decidiu somente afastar Aécio das atividades de senador. A Procuradoria-Geral da República entrou com um agravo contra a decisão, ao mesmo tempo em que a defesa do tucano interpôs um agravo para garantir a liberdade dele.</p></p>
<p><p>Ambos os pedidos serão levados à votação na Primeira Turma no mesmo dia, disse hoje o ministro Marco Aurélio, que foi sorteado o novo relator do caso de <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/05/31/marco-aurelio-sera-relator-das-investigacoes-sobre-aecio-neves-no-stf/">Aécio após ser acatado um pedido da defesa</a> pela redistribuição do processo. “Serão analisados os extremos”, disse.</p></p>
<p><p><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/05/19/aecio-neves-cita-alexandre-de-moraes-para-impedir-avanco-da-lava-jato/">O ministro ressaltou que, caso provocado pela PGR, poderá pedir esclarecimento ao Senado</a> sobre o cumprimento da decisão que determinou o afastamento de Aécio das atividades parlamentares. Para Marco Aurélio, não basta que o senador se afaste voluntariamente, mas que o cargo seja considerado vago, sendo convocado um suplente, o que ainda não foi feito.</p></p>
<p><p>“Fica uma cadeira vaga. O desejável não isso, é que ela esteja preenchida”, disse Marco Aurélio. “Ao que tudo indica, o episódio de dezembro está fazendo escola. Não me passa pela cabeça que o Senado não cumpra decisão judicial”, acrescentou o ministro, fazendo referência ao caso Renan Calheiros, no fim do ano passado, quando a Mesa Diretora do Senado decidiu não cumprir decisão liminar pelo afastamento do político alagoano da presidência da Casa.</p></p>
{% endraw %}