---
id: 12557401
date: "2017-09-18T14:15:52Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "crise-sanitaria"
  - "educacao"
  - "paulo-camara"
  - "recursos"
  - "seguranca"
categories:
  - "noticias"
title: "Sem crise, Paulo C\u00e2mara retira recursos da educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica para colocar no FEM"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/08/paulo-camara-4.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Sem alarde, o governador Paulo Câmara (PSB) assinou o decreto 44997 retirando recursos da educação, saúde e até segurança pública para colocar no Fundo de Apoio aos Municípios - FEM. O valor é de R$ 640 mil.</p></p>
<p><p>O ato foi assinado pelo governador em 15 de setembro e já foi publicado no Diário Oficial.</p></p>
<p><p>Geralmente, o FEM é usado pelos prefeitos para obras simples, sem repercussão econômica, como calçamento de ruas.</p></p>
<p><p>É um fundo criado pelo ex-governador Eduardo Campos, em 2013, para repassar dinheiro diretamente às prefeituras, sem burocracia.</p></p>
<p><p>Desde sua criação, em 2013, o FEM está envolto em polêmicas.</p></p>
<p><p>Nas eleições do ano passado, a oposição criticou várias vezes o uso do FEM para supostamente “cooptar” prefeitos. As eleições municipais ocorrem em outubro deste ano.</p></p>
<p><p>“Criaram o FEM 1 e o FEM 2. E agora estão querendo criar o VEM, que é uma forma de trazer a qualquer custo e de premiar os infiéis”, ironizou Armando Monteiro Neto, em abril de 2014, quando era candidato a governador.</p></p>
<p><p>Na Secretaria Estadual de Planejamento, sob reserva, informa-se que o decreto remaneja uma quantidade pequena de recursos (640 mil reais) e que a mudança não irá trazer impacto nas áreas afetadas.</p></p>
<p><p>No entanto, sempre sob reserva, é difícil não reconhecer que é "simbólico o governo Paulo Câmara retirar recursos da Secretaria de Defesa Social", para "colocar no FEM, em meio à grave crise de segurança" que o Estado passa.</p></p>
<p><p>Com a palavra à oposição na Assembleia.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-186339" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2017/09/blogs-1.jpg" alt="" width="818" height="1150" /></p></p>
{% endraw %}