---
id: 12545566
date: "2017-02-06T09:00:14Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "assembleia-geral"
  - "blogs-jc"
  - "cancelamento"
  - "deputados"
  - "divulgacao"
  - "gastos"
  - "onibus"
categories:
  - "noticias"
title: "Ap\u00f3s revela\u00e7\u00e3o do Blog, Assembleia cancela gasto de quase 1 milh\u00e3o para divulga\u00e7\u00e3o dos deputados em \u00f4nibus"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/02/alepe-1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Sem alarde, o primeiro-secretário da Assembleia Legislativa, deputado estadual Diogo Moraes (PSB), cancelou o pregão 016/2016, que pretendia contratar empresa para “divulgação de notícias e informações geradas pela Superintendência de Comunicação Social, em vídeo e texto, para monitores instalados em ônibus da frota do Grande Recife Consórcio de Transporte”.<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> A revelação do gasto, mesmo neste momento de grave crise financeira do Estado,<a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2016/12/16/sem-crise-assembleia-legislativa-vai-gastar-quase-1-milhao-de-reais-para-divulgar-deputados-estaduais-nos-onibus/"><strong> foi revelado pelo Blog de Jamildo, com exclusividade, em 16 de dezembro.</strong> </a><br /></p>
<p> <br /></p>
<p> O valor que a Assembleia Legislativa pretendia gastar para divulgar os deputados estaduais nos ônibus era de 975 mil reais, sendo os recursos do orçamento próprio da Assembleia.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-174505" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2017/02/blogs1.jpg" alt="blogs1" width="505" height="285" /><br /></p>
<p> <br /></p>
<p> Basicamente, os ônibus teriam um televisor para divulgar vídeos e textos sobre os parlamentares estaduais. <br /></p>
<p> <br /></p>
<p> O pregão 16/2016 estava com abertura das propostas prevista para 29 de dezembro, em pleno recesso.<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> O cancelamento do pregão foi determinado por Diogo Moraes em 3 de fevereiro.</p></p>
{% endraw %}