---
id: 12556038
date: "2017-08-21T19:00:43Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aeroporto"
  - "boa-noticia"
  - "exportacao"
  - "petrolina"
categories:
  - "noticias"
title: "Boa not\u00edcia. Aeroporto de Petrolina movimentar\u00e1 avi\u00f5es mais robustos, favorecendo exporta\u00e7\u00e3o de frutas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/03/irrigacao.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Existe a expectativa de que a Agência Nacional de Aviação Civil (Anac) emitirá a certificação do Aeroporto Nilo Coelho de Petrolina (PE) nesta semana, entre os dias 22 e 25.</p></p>
<p><p>A informação foi confirmada ao senador Fernando Bezerra Coelho (PSB-PE), na semana passada, pela Assessoria Parlamentar da Anac, ligada ao Ministério dos Transportes.</p></p>
<p><p>A certificação autorizará a movimentação de aviões mais robustos no aeroporto, ampliando a exportação de frutas e outros produtos agrícolas da região.</p></p>
<p><p>A medida foi antecipada, semana passada, pelo ministro Maurício Quintella (Transportes), em audiência pública na Comissão de Serviços de Infraestrutura (CI) do Senado. Na ocasião, Fernando Bezerra disse que a certificação do Aeroporto de Petrolina resultará no aquecimento da economia no Submédio do São Francisco em Pernambuco e também na Bahia.</p></p>
<p><p>“Uma medida muito importante para a fruticultura irrigada desta região, que movimenta volume superior a seis mil toneladas de frutas por via aérea”, disse o líder do PSB e vice-líder do governo no Senado.</p></p>
<p><p>“Só de setembro a março, mais de 600 voos vão passar pelo Aeroporto Nilo Coelho; grande parte deles, carregados de frutas para exportação”.</p></p>
<p><p>Durante a audiência pública na CI do Senado, no último dia 8, o ministro Maurício Quintella também sinalizou, para o próximo mês de setembro, a assinatura da ordem de serviço para o alargamento da BR 407, no perímetro urbano de Petrolina. “É uma obra necessária para melhorar a mobilidade urbana municipal”, diz o senador, que se prepara para abandonar o PSB.</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}