---
id: 12550125
date: "2017-05-05T11:30:34Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alimentacao"
  - "apostas"
  - "aumento"
  - "auxilio"
  - "oposicao"
  - "vereadores"
categories:
  - "noticias"
title: "Ap\u00f3s repercuss\u00e3o, oposi\u00e7\u00e3o pede revoga\u00e7\u00e3o do aumento do aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o dos vereadores"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/05/vereadores-oposi\u00e7\u00e3o.jpg"
---
{% raw %}
<p><p><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/05/03/vereadores-do-recife-receberao-4-595-reais-de-auxilio-alimentacao/">Após o <em>Blog de Jamildo</em> noticiar em primeira mão na última quarta-feira (3), o aumento do auxílio-alimentação na câmara do recife, de R$ 3 mil para R$ 4.595 mil</a>, a bancada de Oposição da Câmara Municipal do Recife anunciou que quer revogar a medida.</p></p>
<p><p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/05/03/vereadores-do-recife-receberao-4-595-reais-de-auxilio-alimentacao/">Vereadores do Recife receberão  R$ 4.595 de auxílio-alimentação</a></p></p>
<p><p><a href="https://m.blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/05/04/ministerio-publico-de-contas-pede-informacoes-sobre-aumento-do-auxilio-alimentacao-dos-vereadores-do-recife/">Após a repercussão do aumento, a bancada de Oposição composta pelos vereadores Marília Arraes (PT), Ivan Moraes (PSOl) e Rinaldo Júnior (PRB)</a>, vem fazendo intervenções junto à Mesa Diretora da Casa para revogar de imediato a medida.</p></p>
<p><p>Em nota, os vereadores pediram o apoio do representante da bancada na Mesa Diretora, o vereador Jairo Brito (PT). De acordo com a Oposição, a decisão foi tomada após um diálogo permanente, respeitoso e equilibrado, ao longo dos últimos dias.</p></p>
<p><p>» <a href="https://m.blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/05/04/ministerio-publico-de-contas-pede-informacoes-sobre-aumento-do-auxilio-alimentacao-dos-vereadores-do-recife/">Ministério Público de Contas pede informações sobre aumento do auxílio-alimentação dos vereadores do Recife</a></p></p>
<p><h2>Confira a nota oficial:</h2></p>
<p><p><em>"Em relação ao reajuste concedido ao valor do auxílio-alimentação destinado aos mandatos parlamentares da Casa José Mariano, fazem os seguintes esclarecimentos:</em></p></p>
<p><p><em>A liderança da Bancada de Oposição da Câmara Municipal do Recife, composta pelxs vereadorxs Marília Arraes/PT (líder), Ivan Moraes/PSOL (vice-líder) e Rinaldo Júnior/PRB (vice-líder) vem fazendo intervenções junto à Mesa Diretora da Casa tendo como o objetivo a REVOGAÇÃO imediata da medida.</em></p></p>
<p><p><em>Para isso contamos com o apoio irrestrito do representante da bancada na Mesa Diretora, o vereador Jairo Brito/PT. A decisão foi tomada após um diálogo permanente, respeitoso e equilibrado, ao longo dos últimos dias.</em></p></p>
<p><p><em>Marília Arraes (PT)</em><br /></p>
<p> <em>Rinaldo Junior (PRB)</em><br /></p>
<p> <em>Ivan Moraes (PSOL)"</em></p></p>
<p><p>Leia também <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/blogs/pingafogo/2017/05/05/ivan-moraes-vereador-pelo-psol-nao-vai-abrir-mao-de-auxilio-alimentacao/"><strong>Ivan Moraes, vereador pelo PSOL, não vai abrir mão de auxílio-alimentação</strong> </a></p></p>
{% endraw %}