---
id: 12560898
date: "2017-11-28T12:29:42Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "educacao"
  - "mendonca"
  - "ministerio"
categories:
  - "noticias"
title: "Mendon\u00e7a pede \u00e0 PF que investigue boato sobre Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/10/mendon\u00e7a-filho.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O ministro da Educação, Mendonça Filho, pediu à Polícia Federal que investigue um boato divulgado por um site do Piauí. Afirmando ser uma denúncia de um dirigente do Sindicato dos Trabalhadores em Educação Básica do Estado, a página divulgou a informação de que haveria uma orientação do ministério a prefeitos e governadores para reduzirem salários de professores.</p></p>
<p><p>"Fake news é um desserviço à população e à democracia", disse Mendonça, em nota. "É inaceitável que, para atender interesses outros que não os da sociedade, um site produza uma informação errada para gerar tumulto e insegurança entre os professores do Brasil."</p></p>
<p><p>O novo diretor-geral da PF, Fernando <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2017/11/25/segovia-quer-prioridade-no-combate-as-fake-news-em-2018/">Segovia, anunciou que o foco da corporação para as eleições de 2018 será a investigação e o combate às 'fake news'</a>, notícias falsas na internet.</p></p>
<p><p>Além do pedido à polícia para a apuração, Mendonça Filho solicitou à Advocacia Geral da União (AGU)  que ingresse com pedido de resposta ao site em que a "notícia" foi veiculada. O ministro afirmou que adotará as medidas judiciais cabíveis.</p></p>
<p><img class="size-full wp-image-189836" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2017/11/mendonca.jpg" alt="" width="748" height="535" /> Foto: reprodução do site</p>
<p><p>Segundo Mendonça, o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magistério público da educação básica está garantindo pela Lei n° 11.738, de 16/7/2008, em R$ 2.298,80 este ano para quem tem carga horária mínima de 40 horas semanais e formação em nível médio. O ministro afirmou que estados e municípios que, por dificuldades financeiras, não possam arcar com o valor mínimo, devem contar com a complementação orçamentária da União, através do ministério.</p></p>
<p><p>"Estamos antecipando o repasse de recursos do Fundo de Manutenção e Desenvolvimento da Educação Básica e de Valorização dos Profissionais de Educação (Fundeb) para complementar o piso salarial dos professores, nos estados e municípios. O pagamento está sendo feito mensalmente, desde janeiro", disse na nota. </p></p>
{% endraw %}