---
id: 12546963
date: "2017-03-06T09:39:36Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "paulo-camara"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara d\u00e1 in\u00edcio \u00e0s comemora\u00e7\u00f5es ao Bicenten\u00e1rio da Revolu\u00e7\u00e3o de 1817"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/03/pauloc\u00e2mara.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O governador Paulo Câmara (PSB) abre oficialmente as homenagens em comemoração ao Bicentenário da Revolução de 1817 nesta segunda-feira (6), no Palácio do Campo das Princesas. Acompanhado do vice-governador Raul Henry (PMDB) e do presidente da Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe), Guilherme Uchoa (PDT), foi realizado o hasteamento da bandeira de Pernambuco, seguido do desfile cívico-militar.</p></p>
<p><p>Na ocasião, alguns nomes da Revolução de 1817 foram homenageados e houve a entrega de medalhas do Bicentenário a entidades e ex-governadores de Pernambuco.</p></p>
<p><p>A programação incluiu a colocação de flores nas escultura da revolução de 1817, de Abelardo da Hora, além da chamada solene do nome dos revolucionários e descerramento da placa, que vai ficar no hall do Palácio..</p></p>
<p><p>O acervo <a href="https://www.acervocepe.com.br/">Cepe</a> disponibilizará uma lista com 275 referências bibliográficas e documentos sobre 1817.</p></p>
{% endraw %}