---
id: 12558721
date: "2017-10-17T14:34:22Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acordo"
  - "baleia-rossi"
  - "deputado"
  - "pedro-manta"
categories:
  - "noticias"
title: "Leia \u00edntegra do acordo de dela\u00e7\u00e3o do ex-deputado Pedro Corr\u00eaa com o MPF"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/03/pedro-correa.jpg"
---
{% raw %}
<p><p><iframe style="border: 1px solid #CCC; border-width: 1px; margin-bottom: 5px; max-width: 100%;" src="//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/6ZosBLpF5kFzLn" width="668" height="714" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen"> </iframe></p></p>
<p><div style="margin-bottom: 5px;"><strong> <a title="Termo de acordo de Pedro Corrêa" href="//www.slideshare.net/secret/6ZosBLpF5kFzLn" target="_blank" rel="noopener">Termo de acordo de Pedro Corrêa</a> </strong></div></p>
{% endraw %}