---
id: 12550480
date: "2017-05-11T15:51:14Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alimentacao"
  - "auxilio"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "psol"
  - "vereador"
categories:
  - "noticias"
title: "Ex-secret\u00e1rio de Jo\u00e3o da Costa d\u00e1 'li\u00e7\u00e3o de moral' em vereador do PSOL sobre o aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2017/05/C\u00e2mara_Municipal_de_Recife-580x386-748x410-1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O advogado Cláudio Ferreira, ex-secretário de Assuntos Jurídicos do Recife na gestão de João da Costa (PT), usou uma rede social, nesta quarta-feira (10), para criticar o vereador Ivan Moraes (PSOL), no episódio do aumento do auxílio-alimentação dos vereadores de 3 mil para 4,5 mil reais.<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> "Lamento que ele não percebeu que o povo não tolera mais os privilégios autoconcedidos dos políticos e, por isso, não abriu mão do auxílio alimentação, como também dos outros penduricalhos/privilégios do mandato", disse Cláudio.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-179418" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2017/05/blogs1.jpg" alt="" width="578" height="282" /><br /></p>
<p> <br /></p>
<p> Informando que falou pessoalmente com o vereador a sua opinião, Cláudio Ferreira disse que a "falta de exemplo" de Ivan colocou a esquerda "na mesma condição dos patrimonialistas que usam o Estado em benefício próprio".<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> Segundo Cláudio Ferreira, a esquerda e Ivan deveriam "dar exemplos de como evitar o desperdício dos escassos recursos públicos".<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> Ivan Moraes, quando divulgado o aumento do auxílio-alimentação, disse que não ia abrir mão do dinheiro, para supostamente usar os recursos públicos em "benefício do mandato" e disse que iria prestar contas "de seis em seis meses".<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> Não é só a esquerda que teceu críticas a Ivan Moraes, no episódio do aumento do auxílio-alimentação do Recife.</p></p>
<p><p>Primeiro secretário da Câmara, o vereador Marco Aurélio (PRTB), sem citar o nome do vereador do PSOL, disse que tinha "vereador fazendo discurso de bonzinho". Segundo informações de bastidores, as críticas eram dirigidas à Ivan Moraes.<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> “Preferem ir para a imprensa e para as redes sociais para fazer discurso de bonzinho. E esse discurso de bonzinho um dia cai. Porque tem duas Justiças que não falham: a de Deus e a do povo”, atacou Marco Aurélio.<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> Segundo vereadores, sob reserva, vários ficaram incomodados com a postura de Ivan Moraes, que criticou os demais parlamentares em uma rede social, dizendo que não sabia da votação da matéria, por ter saído da sessão antes do término. Ainda segundo estes parlamentares, sob reserva, Ivan teria sido "contraditório" ao assumir que não iria abrir mão do auxílio e do aumento.<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> Após o Blog de Jamildo revelar, em primeira mão, o aumento do auxílio-alimentação dos vereadores, a questão virou pauta nacional em TVs, tendo ampla repercussão nas redes sociais e sendo alvo de protestos na sede da Câmara.<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> Menos de dois dias depois da revelação do Blog de Jamildo, os vereadores recuaram do aumento e revogaram a medida em 5 de maio.</p></p>
{% endraw %}