---
id: 12546459
date: "2017-02-21T18:21:31Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "caso-banestado"
  - "contran"
  - "empresas"
  - "paulo-camara"
  - "superterca"
  - "transporte"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara vai defender atua\u00e7\u00e3o da PM em a\u00e7\u00e3o criminosa contra empresas de transporte de valores nesta ter\u00e7a"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2016/12/paulo-camara3.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O governador Paulo Câmara (PSB) concederá entrevista coletiva nesta terça-feira (21/02), às 19h, no Palácio do Campo das Princesas, onde falará sobre segurança pública.</p></p>
<p><p>O governador estava em São Paulo e cancelou a agenda para voltar ao Estado, nesta terça-feira mesmo.</p></p>
<p><p>O socialista deve destacar que a Polícia Militar do Estado mostrou capacidade de reação para enfrentar um tipo de criminalidade que não se vê por aqui.</p></p>
<p><p>“Temos que registrar que a Polícia Militar, na verdade, agiu com presteza e determinação, o que impediu o sucesso do roubo. Os bandidos só conseguiram acessar o primeiro cofre, quando foram atacados pela Polícia Militar no local do assalto. E o montante roubado foi de cerca de 500 mil reais”, informa fonte do setor de segurança.<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> São quadrilhas de ação interestadual, que fizeram pelo menos 13 ações do gênero de 2016 para cá, usando armamento que nem o exército tem. Neste tipo de crime, é rara uma reação policial, como ocorreu aqui em Pernambuco.<br /></p>
<p> <br /></p>
<p> Não custa acrescentar, neste ponto, que os estados já pediram ao governo federal para que buscasse controlar melhor  as fronteiras por onde entram drogas e armas.</p></p>
<p><p>Não se sabe ele irá dirigir alguma palavra para a oposição, que chegou a ir ao Palácio pedir uso da Força Nacional, em mais uma tentativa de desgastar a imagem do governador e a gestão do PSB.</p></p>
<p><p>Na Alepe, o deputado estadual Rodrigo Novaes (PSD), vice-líder do governo, já havia lamentado a postura da oposição na última terça-feira (21), na Alepe.</p></p>
<p><p>O parlamentar ressaltou que os opositores estão agindo como “corujas agorentas” e “fazendo terrorismo” para que as coisas deem errado no carnaval.</p></p>
{% endraw %}