---
id: 12425564
date: "2011-04-24T16:48:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aldo-rebelo"
  - "anticorpos"
  - "assembleia-geral"
  - "feira"
  - "jardim-atlantico"
  - "louro-jose"
  - "mendonca"
  - "serasa"
  - "superterca"
categories:
  - "noticias"
title: "Corpo de Jos\u00e9 Mendon\u00e7a ser\u00e1 velado na Assembleia e enterrado em Belo Jardim, na ter\u00e7a-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O corpo de ex-deputado Jos&eacute; Mendon&ccedil;a deve chegar ao Recife no final da noite deste domingo (24) e ser&aacute; velado at&eacute; o final da tarde de segunda-feira (25) na Assembleia Legislativa de Pernambuco. Ele vem de S&atilde;o Paulo, onde estava internado, no Hospital S&iacute;rio-Liban&ecirc;s.</p></p>
<p><p>Mendon&ccedil;&atilde;o, como era conhecido no meio pol&iacute;tico, faleceu no in&iacute;cio desta tarde. A causa da morte foi infec&ccedil;&atilde;o generalizada. No final da tarde de segunda, o corpo segue para Belo Jardim, cidade natal de Jos&eacute; Mendon&ccedil;a, onde ser&aacute; mais uma vez velado. O enterro est&aacute; previsto para ter&ccedil;a-feira (26), no munic&iacute;pio localizado no Agreste do Estado.</p></p>
<p><p>O ex-deputado morreu ap&oacute;s 22 dias internado em tratamento de uma cirurgia de tumor de intestino. Jos&eacute; Mendon&ccedil;a foi operado no Santa Joana, no Recife, e depois de dez dias foi transferido para&nbsp; S&atilde;o Paulo. <br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}