---
id: 12426447
date: "2011-05-16T09:19:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "presidente"
categories:
  - "noticias"
title: "''Mensal\u00e3o \u00e9 uma injusti\u00e7a com o PT'', diz ex-presidente da C\u00e2mara"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object width="480" height="379"><param name="movie" value="https://www.youtube.com/v/3kBpKqHlqso&hl=pt_BR&feature=player_embedded&version=3"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowScriptAccess" value="always"></param><embed src="https://www.youtube.com/v/3kBpKqHlqso&hl=pt_BR&feature=player_embedded&version=3" type="application/x-shockwave-flash" allowfullscreen="true" allowScriptAccess="always" width="480" height="379"></embed></object></p>
<p><p>Da Folha de S&atilde;o Paulo<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O ex-presidente da C&acirc;mara, o deputado federal Jo&atilde;o Paulo Cunha (PT-SP), afirmou que &quot;n&atilde;o teve este neg&oacute;cio de mensal&atilde;o&quot; e justificou o esc&acirc;ndalo como um erro pol&iacute;tico do PT nos acordos com seus aliados.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>No v&iacute;deo acima, o petista tamb&eacute;m cr&iacute;tica o financiamento privado de campanhas e defende a reforma pol&iacute;tica. As declara&ccedil;&otilde;es foram dadas ao jornalista Kennedy Alencar no programa &quot;&Eacute; Not&iacute;cia&quot; (RedeTV!), exibido na madrugada desta segunda-feira. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}