---
id: 12431553
date: "2011-10-15T14:09:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "paulo"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa v\u00ea com naturalidade nova atribui\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Paulo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><span style="font-size: smaller;"><i>Foto: PCR</i></span><br /></p>
<p><img height="280" width="480" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/prefeito_virada_cultural.JPG" alt="" /><br /></p>
<p><br /></p>
<p>A <a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2011/10/14/joao_paulo_sera_olhos_do_pt_para_o_nordeste_115899.php" target="_blank">nova fun&ccedil;&atilde;o atribu&iacute;da pelo PT ao deputado federal Jo&atilde;o Paulo</a> -&nbsp; a de olhos do partido para a Regi&atilde;o Nordeste - foi vista como &quot;natural&quot; pelo seu desafeto, o prefeito - e pr&eacute;-candidato &agrave; reelei&ccedil;&atilde;o - Jo&atilde;o da Costa. A escolha aconteceu na sexta-feira (14), ap&oacute;s a primeira reuni&atilde;o da Comiss&atilde;o de Acompanhamento das Elei&ccedil;&otilde;es 2012, em S&atilde;o Paulo.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Ao grupo cabe avaliar cen&aacute;rios para as elei&ccedil;&otilde;es municipais do pr&oacute;ximo ano. Jo&atilde;o Paulo e o colega de C&acirc;mara Jos&eacute; Guimar&atilde;es (PT-CE) far&atilde;o um relat&oacute;rio sobre as chances do PT em cidades do Nordeste. &quot;As decis&otilde;es n&atilde;o s&atilde;o apenas desse grupo (Comiss&atilde;o de Acompanhamento). A decis&atilde;o final cabe &agrave; dirtoria nacional&quot;, disse Jo&atilde;o da Costa ao <a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogsocial1/canais/notas/2011/10/14/comecou_a_virada_multicultural__115913.php" target="_blank">blog Social 1</a>.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Costa garantiu ver com naturalidade a escolha de Jo&atilde;o Paulo para avaliar o Nordeste. &quot;&Eacute; natural fazer essas escolhas. Esse trabalho contribui para a decis&atilde;o conjunta que ser&aacute; tomada entre o diret&oacute;rio nacional e o local&quot;, afirmou logo ap&oacute;s a cerim&ocirc;nia de abertura da Virada Multicultural, na noite de sexta.</p></p>
{% endraw %}