---
id: 12431725
date: "2011-10-20T16:34:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "copa"
  - "eduardo"
  - "gal-costa"
  - "inclusao"
  - "joao-d"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa e Eduardo comemoram inclus\u00e3o do Recife na Copa das Confedera\u00e7\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="336" width="450" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/foto(27).jpg" alt="" /></p></p>
<p><p>O prefeito do Recife, Jo&atilde;o da Costa, concede, junto ao governador Eduardo Campos, entrevista coletiva, nesta quinta, 17h, no Hangar da Weston T&aacute;xi A&eacute;reo &ndash; pr&oacute;ximo ao Aeroporto dos Guararapes &ndash; para falar da escolha do Recife como uma das sedes da Copa das Confedera&ccedil;&otilde;es 2013 e da tabela da Copa do Mundo 2014. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Os gestores est&atilde;o vindo juntos, neste momento, de Porto de Galinhas, onde assinaram protocolo de inten&ccedil;&otilde;es entre o Governo do Estado de Pernambuco, Estaleiro Promar e a Prefeitura do Recife para capacita&ccedil;&atilde;o profissional voltado &agrave;s necessidades t&eacute;cnicas de desenvolvimento e implanta&ccedil;&atilde;o de projetos estruturadores na regi&atilde;o do entorno do Complexo Industrial e Portu&aacute;rio de Suape.</p></p>
{% endraw %}