---
id: 12422335
date: "2011-02-02T13:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "contran"
  - "flor"
  - "mulheres"
  - "preventiva"
categories:
  - "noticias"
title: "Bloco Nem Com Uma Flor far\u00e1 a\u00e7\u00e3o preventiva \u00e0 viol\u00eancia contra mulheres no per\u00edodo de Momo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Criado para conscientizar os foli&otilde;es a n&atilde;o usar de viol&ecirc;ncia contra a mulher durante o Carnaval, al&eacute;m de divulgar os locais dos servi&ccedil;os de atendimentos que s&atilde;o oferecidos &agrave;s v&iacute;timas pela Prefeitura do Recife, o Bloco Nem com Uma Flor, promovido pela Prefeitura do Recife, atrav&eacute;s da Secretaria Especial da Mulher, ganha esse ano um novo estandarte. A &uacute;nica agremia&ccedil;&atilde;o no pa&iacute;s que realiza essa a&ccedil;&atilde;o preventiva no per&iacute;odo de Momo completa 10 anos em 2011.</p></p>
<p><p>A data come&ccedil;a a ser comemorada a partir das 15h desse s&aacute;bado (5), quando 12 costureiras representantes das seis RPAs (duas de cada regi&atilde;o) se re&uacute;nem debaixo de uma &aacute;rvore de Cora&ccedil;&atilde;o de Negro, na rua Tapaj&oacute;s, 653 &ndash; Vila Tamandar&eacute; (Est&acirc;ncia), para definir como ficar&aacute; o novo estandarte. Conforme ressaltou a secret&aacute;ria Especial da Mulher, Rejane Pereira, &ldquo;a &aacute;rvore &eacute; simb&oacute;lica e 2011 foi institu&iacute;do pelas Na&ccedil;&otilde;es Unidas como o Ano dos Homens e das Mulheres Afro-descendentes&rdquo;.</p></p>
<p><p>Na encontro, a secret&aacute;ria mostrar&aacute; num tel&atilde;o a logomarca da gest&atilde;o e o layout do bloco para que as costureiras tenham uma id&eacute;ia das dimens&otilde;es do estandarte e possam escolher os adornos que ir&atilde;o ornament&aacute;-lo. Em outro momento que ser&aacute; definido pela coordena&ccedil;&atilde;o do bloco, elas ir&atilde;o confeccionar o estandarte na cor lil&aacute;s, tonalidade que identifica o Movimento Feminista Internacional.</p></p>
<p><p>Para Rejane Pereira, a inten&ccedil;&atilde;o do bloco &eacute; a de fortalecer a organiza&ccedil;&atilde;o, a luta e o trabalho das mulheres como compromisso de gest&atilde;o e um dos pleitos mais votados na Plen&aacute;ria do OP Mulher em julho de 2010.</p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}