---
id: 12430858
date: "2011-09-25T14:48:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ana-arraes"
  - "eleicao"
  - "entrega"
  - "mostra"
  - "programa"
categories:
  - "noticias"
title: "Programa mostra rela\u00e7\u00e3o entre disputa presidencial e elei\u00e7\u00e3o de Ana Arraes"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object width="480" height="360" data="https://s.videos.globo.com/p2/player.swf" type="application/x-shockwave-flash"><param value="true" name="allowFullScreen"><param value="https://s.videos.globo.com/p2/player.swf" name="movie" /><param value="high" name="quality" /><param value="midiaId=1641497&autoStart=false&width=480&height=360" name="FlashVars" /></object></p>
{% endraw %}