---
id: 12430850
date: "2011-09-24T17:47:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ana-arraes"
  - "eduardo"
  - "eleicao"
  - "mae"
categories:
  - "noticias"
title: "''Botou a m\u00e3e no meio'', diz \u00c9poca sobre Eduardo e a elei\u00e7\u00e3o de Ana Arraes"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="305" width="480" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/botou_a_mae_no_meio_ok.JPG" /></p></p>
<p><p>A elei&ccedil;&atilde;o da m&atilde;e do governador Eduardo Campos (PSB), deputada federal Ana Arraes (PSB), para o Tribunal de Contas da Uni&atilde;o (TCU) foi tema para duas p&aacute;ginas da edi&ccedil;&atilde;o desta semana da Revista &Eacute;poca. Com o t&iacute;tulo &quot;Botou a m&atilde;e no meio&quot;, a publica&ccedil;&atilde;o diz que Campos d&aacute; uma cartada importante para se projetar nacionalmente.</p></p>
<p><p>&Eacute;poca lembra que Eduardo j&aacute; articulou a nomea&ccedil;&atilde;o de um primo da primeira-dama, Renata Campos, para o Tribunal de Contas de Pernambuco (TCE). &Eacute; o atual presidente do TCE, Marcos Loreto, que assessorou Eduardo em dois momentos: foi assessor especial no Minist&eacute;rio da Ci&ecirc;ncia e Tecnologia, quando Campos era ministro, e foi chefe de gabinete do governo de Pernambuco.</p></p>
<p><p>O conselheiro do TCE Jo&atilde;o Campos, que j&aacute; foi desembargador eleitoral no Estado, teve a nomea&ccedil;&atilde;o articulada por Eduardo. Eles s&atilde;o primos.</p></p>
<p><p>&quot;Estendeu a m&atilde;o, ainda, a advers&aacute;rios pol&iacute;ticos ao nomear como secret&aacute;rio de Turismo Alberto Feitosa (PR), genro de Jos&eacute; Jorge, outro ministro do TCU&quot;, reporta a revista, que salienta ainda as pretens&otilde;es nacionais do governador de Pernambuco e a &quot;experi&ecirc;ncia apenas relativa&quot; de Ana Arraes para o cargo no Tribunal de Contas da Uni&atilde;o.</p></p>
{% endraw %}