---
id: 12426769
date: "2011-05-24T07:50:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "gal-costa"
  - "imunidade"
  - "inauguracao"
  - "joao-d"
  - "participantes-professores"
  - "prefeito"
categories:
  - "noticias"
title: "Prefeito Jo\u00e3o da Costa participa de inaugura\u00e7\u00e3o de unidade da Gerdau"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">O prefeito do Recife, Jo&atilde;o da Costa, prestigia, nesta ter&ccedil;a-feira (24), &agrave;s 15h, a inaugura&ccedil;&atilde;o da nova unidade de Corte e Dobra de A&ccedil;o da Gerdau, localizada no distrito Ponte dos Carvalhos, Cabo de Santo Agostinho. </p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O evento ter&aacute; a presen&ccedil;a do diretor-presidente da Gerdau, Andr&eacute; B. Gerdau Johannpeter, e do presidente do Conselho de Administra&ccedil;&atilde;o da Gerdau, Jorge Gerdau Johannpeter, entre outras autoridades. </p> </p>
{% endraw %}