---
id: 12429632
date: "2011-08-14T14:08:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "calcadao"
categories:
  - "leitor-atento"
title: "Nas Gra\u00e7as, cal\u00e7ada tamb\u00e9m \u00e9 estacionamento"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="610" width="450" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/carro_cal&ccedil;ada.JPG" /></p></p>
<p><p>N&atilde;o &eacute; s&oacute; em Olinda que cal&ccedil;ada virou estacionamento (irregular). Uma leitora flagrou um carro ocupando toda a cal&ccedil;ada da Rua Alberto Paiva, nas Gra&ccedil;as.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Sem op&ccedil;&atilde;o, a pedestre teve que andar pelo meio da rua...</p></p>
{% endraw %}