---
id: 12429566
date: "2011-08-11T18:51:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "investigacao"
  - "missas"
  - "tragedia"
  - "vitimas"
categories:
  - "noticias"
title: "Um m\u00eas ap\u00f3s trag\u00e9dia da Noar, missa homenageia v\u00edtimas. Familiares formam associa\u00e7\u00e3o para acompanhar investiga\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Parentes e amigos das v&iacute;timas do acidente da Noar, ocorrido em 13 de&nbsp; julho, re&uacute;nem-se nesta sexta-feira (12) em missa que homenagear&aacute; os 16 mortos da trag&eacute;dia. O encontro ser&aacute; &agrave;s 20h na Igreja Nossa Senhora do Ros&aacute;rio, no bairro do Pina, Recife. Celebrada pelo frade Marcelo, a missa ser&aacute; realizada um dia antes de completar um m&ecirc;s da trag&eacute;dia. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;Estamos reservando o dia 13 para os familiares que queiram fazer suas&nbsp; celebra&ccedil;&otilde;es particulares&rdquo;, diz Geyson Soares, irm&atilde;o do engenheiro civil Marcos Ely, que estava no voo.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Do total de 16 v&iacute;timas, nove eram do Recife, e as demais de Minas Gerais, Cear&aacute; e Rio Grande do Norte. Segundo Geyson, as nove fam&iacute;lias pernambucanas devem comparecer &agrave; missa. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>J&aacute; os parentes de outros estados, convidados por e-mail para a homenagem, far&atilde;o eventos em suas respectivas cidades no s&aacute;bado. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Todos os presentes estar&atilde;o usando camisas com fotos dos familiares.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>ASSOCIA&Ccedil;&Atilde;O <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Um m&ecirc;s ap&oacute;s a trag&eacute;dia, uma associa&ccedil;&atilde;o est&aacute; sendo idealizada por parentes das v&iacute;timas. Alguns encontros j&aacute; aconteceram e o objetivo &eacute; que, logo ap&oacute;s a missa de 30 dias, tenha in&iacute;cio o processo de cria&ccedil;&atilde;o formal da associa&ccedil;&atilde;o, que j&aacute; conta com a ades&atilde;o de familiares de outros estados.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;Buscamos a uni&atilde;o, queremos estar juntos para nos fortalecer e tamb&eacute;m procurar interagir com outras associa&ccedil;&otilde;es. A ideia &eacute; formar uma &uacute;nica voz com representatividade, para acompanharmos o processo de forma organizada, estruturada e pensada&rdquo;, explica Geyson, que est&aacute; momentaneamente &agrave; frente do grupo, ainda sem nome definido. Al&eacute;m de um advogado, um representante com conhecimento e experi&ecirc;ncia no segmento de avia&ccedil;&atilde;o ser&aacute; nomeado pela associa&ccedil;&atilde;o para acompanhar o processo de investiga&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>ACIDENTE - No dia 13 de julho, um bimotor LET-410 operado pela Noar&nbsp; Linhas A&eacute;reas caiu em um terreno baldio na Av. Boa Viagem, menos de quatro minutos ap&oacute;s levantar voo do Aeroporto Internacional dos Guararapes, no Recife. A aeronave da empresa tcheca Aircraft seguia para Mossor&oacute; (RN) e faria escala em Natal. Todas 16 pessoas que estavam a bordo &#63; 14 passageiros e dois pilotos &#63; morreram.</p></p>
{% endraw %}