---
id: 12424800
date: "2011-04-05T11:13:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "corteidh"
  - "defesa-civil"
  - "doacoes"
  - "fernando-bezerra-coelho"
  - "gastos"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "opiniao"
title: "Fernando Bezerra Coelho garante que corte de gastos n\u00e3o restringe a\u00e7\u00f5es da Defesa Civil"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Ou&ccedil;a entrevista <a href="https://www.estadao.com.br/interatividade/Multimidia/ShowAudios.action&#63;destaque.idGuidSelect=8341BD7C5F12475794C1D97D72935BBC" target="_blank">aqui</a></p> </p>
{% endraw %}