---
id: 12421231
date: "2011-01-05T12:56:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicoes"
  - "mppe"
categories:
  - "noticias"
title: "Varej\u00e3o dar\u00e1 explica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas sobre den\u00fancias nas elei\u00e7\u00f5es do MPPE na tarde de hoje"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O procurador-geral de Justi&ccedil;a, Paulo Varej&atilde;o; a corregedora-geral do Minist&eacute;rio P&uacute;blico de Pernambuco, procuradora de Justi&ccedil;a Luciana Marinho; e a presidente da Associa&ccedil;&atilde;o do Minist&eacute;rio P&uacute;blico de Pernambuco, promotora de Justi&ccedil;a Norma Sales, concedem entrevista coletiva &agrave;s 17h desta quarta-feira (5 de janeiro), no Sal&atilde;o dos &Oacute;rg&atilde;os Colegiados do edif&iacute;cio-sede Roberto Lyra (Rua do Imperador, 473), para esclarecer as den&uacute;ncias feitas contra a Institui&ccedil;&atilde;o e seus procuradores e promotores de Justi&ccedil;a, referentes ao processo de escolha do novo procurador-geral de Justi&ccedil;a.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}