---
id: 12430789
date: "2011-09-22T20:28:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caio-castro"
  - "camara"
categories:
  - "noticias"
title: "Josu\u00e9 de Castro \u00e9 homenageado na C\u00e2mara"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img src="https://acertodecontas.blog.br/wp-content/uploads/2008/12/josuedecastro-acervodocentro-219x300.jpg" alt="" /></p></p>
<p><p>Na pr&oacute;xima quarta-feira (28), o vereador M&uacute;cio Magalh&atilde;es vai fazer uma homenagem ao m&eacute;dico, ge&oacute;grafo, cientista social, professor, pol&iacute;tico e escritor Josu&eacute; de Castro, no plen&aacute;rio da C&acirc;mara do Recife.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;Na passagem do anivers&aacute;rio da morte do grande brasileiro e recifense Josu&eacute; de Castro, nada mais justo do que lhe render uma homenagem, debatendo na Casa de Jos&eacute; Mariano, alternativas para o combate a fome e a mis&eacute;ria do nosso povo&rdquo;, defende M&uacute;cio.</p></p>
{% endraw %}