---
id: 12424629
date: "2011-03-31T00:56:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "antonio-conte"
  - "condenacao"
  - "guarda-municipal"
  - "irregularidades"
  - "justica"
  - "novos-fundos"
  - "paulista"
  - "prefeito"
  - "vereadores"
categories:
  - "noticias"
title: "Justi\u00e7a condena vereadores do Paulista e o ex-prefeito Ant\u00f4nio Speck por uso irregular de R$ 6 milh\u00f5es do fundo previdenci\u00e1rio municipal"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><div style="width: 477px" id="__ss_7455946"><strong style="margin: 12px 0px 4px; display: block"><a title="Acao popular paulista" href="https://www.slideshare.net/blogdejamildo/acao-popular-paulista">Acao popular paulista</a></strong><object id="__sse7455946" width="477" height="510"><param name="movie" value="https://static.slidesharecdn.com/swf/doc_player.swf&#63;doc=acaopopularpaulista-110330225950-phpapp01&stripped_title=acao-popular-paulista&userName=blogdejamildo" /><param name="allowFullScreen" value="true"/><param name="allowScriptAccess" value="always"/><embed name="__sse7455946" src="https://static.slidesharecdn.com/swf/doc_player.swf&#63;doc=acaopopularpaulista-110330225950-phpapp01&stripped_title=acao-popular-paulista&userName=blogdejamildo" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="477" height="510"></embed></object></p>
<p><div style="padding-bottom: 12px; padding-left: 0px; padding-right: 0px; padding-top: 5px">View more <a href="https://www.slideshare.net/">documents</a> from <a href="https://www.slideshare.net/blogdejamildo">Jamildo Melo</a>.</div></p>
<p></div> </p>
{% endraw %}