---
id: 12429785
date: "2011-08-22T12:23:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "joao-d"
  - "para"
  - "paulo"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Paulo diz que \u00e9 muito cedo para falar em 2014, mas agradece a lembran\u00e7a"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="450" height="301" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/joapaulo.jpg" /></p></p>
<p><p>Sobre as declara&ccedil;&otilde;es do deputado federal Fernando Ferro a respeito do peso do nome do ex-prefeito para as elei&ccedil;&otilde;es de 2014, o tamb&eacute;m deputado federal Jo&atilde;o Paulo agradeceu as palavras do campanheiro mas n&atilde;o quis comentar.</p></p>
<p><p>&quot;Falta muito tempo para 2014. Se &eacute; cedo para falar sobre 2012, quem dir&aacute; para falar sobre 2014. N&atilde;o quero comentar as declara&ccedil;&otilde;es de Ferro, mas quero, de verdade, agradecer a lembran&ccedil;a do companheiro&quot;.</p></p>
<p><p>Jo&atilde;o Paulo soube das declara&ccedil;&otilde;es de Ferando Ferro atrav&eacute;s do <b>Blog de Jamildo</b>. Em entrevista por telefone o deputado se adiantou &agrave; pergunta que viria e brincou:</p></p>
<p><p>&quot;Veja, se n&atilde;o quero falar em 2014, nem comentar a entrevista de Ferro, quero muito menos falar da reuni&atilde;o com Lula!&quot;, falou o deputado se referindo &aacute; reuni&atilde;o que teve com o ex-presidente na semana passada, em S&atilde;o Paulo.</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}