---
id: 12430971
date: "2011-09-28T12:02:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aprovados"
  - "congresso"
categories:
  - "noticias"
title: "Congresso aprova R$ 1,2 bilh\u00e3o em cr\u00e9ditos adicionais para Plano Brasil Sem Mis\u00e9ria e outras a\u00e7\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="450" height="220" src="https://www.fernandopimentel.com.br/wp-content/uploads/2011/06/brasil_sem_miseria.jpg" alt="" /></p></p>
<p><p>Em O Globo<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O Congresso aprovou na noite desta ter&ccedil;a-feira quatro projetos de cr&eacute;ditos extraordin&aacute;rios, destinando R$ 1,17 bilh&atilde;o a diferentes minist&eacute;rios. O principal cr&eacute;dito foi de R$ 999,1 milh&otilde;es, uma verba para custear o Plano Brasil sem Mis&eacute;ria, lan&ccedil;ado recentemente pela presidente Dilma Rousseff. O programa tem o objetivo de acabar com a pobreza extrema no pa&iacute;s.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O segundo cr&eacute;dito aprovado destina R$ 88,3 milh&otilde;es para o Minist&eacute;rio da Educa&ccedil;&atilde;o. Os recursos ser&atilde;o para a manuten&ccedil;&atilde;o de 475 novos estabelecimentos de educa&ccedil;&atilde;o infantil p&uacute;blica.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O terceiro cr&eacute;dito distribui mais R$ 38 milh&otilde;es para a Justi&ccedil;a Eleitoral, a Justi&ccedil;a do Trabalho e para o Minist&eacute;rio P&uacute;blico da Uni&atilde;o.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O quarto e &uacute;ltimo cr&eacute;dito aprovado destina mais R$ 44,8 milh&otilde;es para o Minist&eacute;rio do Desenvolvimento Social.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O governo precisa dessas autoriza&ccedil;&otilde;es do Congresso - quando C&acirc;mara e Senado se re&uacute;nem em sess&atilde;o conjunta - para autorizar a suplementa&ccedil;&atilde;o dos gastos dos minist&eacute;rios. Cabe ao Congresso aprovar e acompanhar a execu&ccedil;&atilde;o do Or&ccedil;amento da Uni&atilde;o.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>As presen&ccedil;as na C&acirc;mara e no Senado garantiram o quorum para a realiza&ccedil;&atilde;o da sess&atilde;o, mas a presen&ccedil;a em Plen&aacute;rio era pequena, j&aacute; que as vota&ccedil;&otilde;es foram feitas por acordo.</p></p>
{% endraw %}