---
id: 12431592
date: "2011-10-17T15:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "contran"
  - "eduardo-campos"
  - "garanhuns"
categories:
  - "noticias"
title: "Em Garanhuns, adesivos j\u00e1 fazem alus\u00e3o \u00e0 primavera contra Eduardo Campos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/Adesivos para carros e camisas.jpg" alt="" /></p></p>
{% endraw %}