---
id: 12423778
date: "2011-03-10T19:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aniversario"
  - "desfile"
  - "escolas"
  - "gal-costa"
  - "janeiro"
  - "joao-d"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Depois do anivers\u00e1rio do Recife, Jo\u00e3o da Costa vai ao desfile das escolas campe\u00e3s do Rio de Janeiro"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O prefeito Jo&atilde;o da Costa aceitou o convite da Brahma e vai ao Rio de Janeiro, no s&aacute;bado, assistir ao desfile das escolas de sambas campe&atilde;s do Carnaval de 2011.</p> </p>
{% endraw %}