---
id: 12425400
date: "2011-04-18T18:12:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "entrevista"
  - "planos"
categories:
  - "noticias"
title: "Em entrevista h\u00e1 dois anos, A\u00e9cio defendeu uso de baf\u00f4metro"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: center;"><img width="520" height="793" src="https://www.cella.com.br/blog/wp-content/uploads/2009/07/aecio28022007.jpg" alt="" /></p></p>
<p><p>Como recordar &eacute; viver, vale a pena dar uma olhadinha neste v&iacute;deo <a href="https://oglobo.globo.com/pais/video/2011/23047/" target="_blank">aqui</a>, dispon&iacute;vel no site de O Globo.</p> </p>
{% endraw %}