---
id: 12423301
date: "2011-02-28T10:05:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "animais-silvestres"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "sao"
categories:
  - "noticias"
title: "Campe\u00e3o da S\u00e3o Silvestre vai homenagear Jo\u00e3o da Costa"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">Com informa&ccedil;&otilde;es da assessoria</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Nesta segunda-feira (28), &agrave;s 11h, o prefeito Jo&atilde;o da Costa recebe uma homenagem do bicampe&atilde;o da S&atilde;o Silvestre, Jos&eacute; Jo&atilde;o da Silva, e de patrocinadores da 8&ordf; Corrida das Pontes do Recife. Ser&atilde;o entregues uma placa comemorativa e um n&uacute;mero de peito com a idade do Recife, 474. O ato, que acontece no gabinete do prefeito &ndash; 9&ordm; andar do edif&iacute;cio-sede da PCR, no Bairro do Recife &ndash; tamb&eacute;m vai marcar a abertura das inscri&ccedil;&otilde;es para a prova que acontece no pr&oacute;ximo dia 27 de mar&ccedil;o.</p> </p>
{% endraw %}