---
id: 12429107
date: "2011-07-29T09:21:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "educacao"
  - "sergio"
  - "vera-magalhaes"
  - "vereador"
categories:
  - "noticias"
title: "Did\u00e1tica, secret\u00e1ria de educa\u00e7\u00e3o rebate cr\u00edticas do vereador S\u00e9rgio Magalh\u00e3es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Por Helder Lopes</p></p>
<p><p>Em resposta &agrave; cr&iacute;ticas e suspeitas do vereador do Recife S&eacute;rgio Magalh&atilde;es (PTC) a respeito do programa municipal &quot;Aluno nos Trinques&quot;, da Secretaria de Educa&ccedil;&atilde;o, Esporte e Lazer, a secret&aacute;ria da pasta, Ivone Caetano, foi direta:<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;N&oacute;s atendemos a todas as solicita&ccedil;&otilde;es do vereador. Respondemos tudo. Foi quase um palmo de documentos que o entregamos. Quanto &agrave; data de pagamento a que o vereador se refere, n&atilde;o entregamos porque n&atilde;o foi solicitado. E mais, data de pagamento de qu&ecirc;, exatamente&#63; Basta ele mandar por escrito o que quer e n&oacute;s respondemos&quot;, falou tranquila.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O oposicionista anunciou que entraria com uma representa&ccedil;&atilde;o contra a prefeitura devido &agrave;s cores do novo fardamento, pois, segundo ele, &quot;na bandeira do Recife sequer existe a cor vermelha&quot;. A secret&aacute;ria fez quest&atilde;o de corrig&iacute;-lo.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;Muito me estranha um vereador da cidade n&atilde;o conhecer a <a target="_blank" href="https://www.recife.pe.gov.br/pr/simbolos.php">bandeira</a>. Nossas cores s&atilde;o azul, branco, vermelho e amarelo. Por muitos anos o fardamento foi azul, branco e amarelo. Dessa vez resolvemos contemplar o vermelho&quot;.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Ivone Caetano, para encerrar qualquer d&uacute;vida quanto a sua gest&atilde;o na pasta, lembrou que os professores da rede municipal decidiram em assembl&eacute;ia que n&atilde;o paralisariam, pois percebiam que avan&ccedil;os estavam existindo.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;N&atilde;o sou pol&iacute;tica, sou mais t&eacute;cnica. N&atilde;o quero polemizar. H&aacute; muito trabalho a ser feito e estamos fazendo. J&aacute; &eacute; a segunda vez que um vereador da oposi&ccedil;&atilde;o tenta criar caso na educa&ccedil;&atilde;o. Deve ser as elei&ccedil;&otilde;es se aproximando&quot;, respondeu encerrando o assunto.</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p><a target="_blank" href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2011/07/28/sergio_magalhaes_pede_a_cabeca_da_secretaria_de_educacao_de_joao_da_costa_108050.php">S&eacute;rgio Magalh&atilde;es pede a cabe&ccedil;a da secret&aacute;ria de Educa&ccedil;&atilde;o de Jo&atilde;o da Costa</a></p></p>
{% endraw %}