---
id: 12429520
date: "2011-08-10T15:35:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eduardo"
  - "galeria-virtual"
  - "metropolitana"
  - "mostra"
  - "regiao"
  - "transportes"
categories:
  - "noticias"
title: "Maquete virtual mostra todas as altera\u00e7\u00f5es que Eduardo planeja para os transportes na Regi\u00e3o Metropolitana"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object width="457" height="368" id="player_11934081" ><param value="true" name="allowfullscreen"/><param value="https://storage.mais.uol.com.br/embed_v2.swf&#63;mediaId=11934081" name="movie"/><param value="always" name="allowscriptaccess"/><param value="window" name="wmode"/><embed id="player_11934081" width="457" height="368" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" src="https://storage.mais.uol.com.br/embed_v2.swf&#63;mediaId=11934081" wmode="window" /></embed><noscript><a href="https://mais.uol.com.br/view/11934081">Blog de Jamildo - Projeto de viadutos e corredores no ecife</a></noscript></object></p>
<p><p>At&eacute; o Museu da Aboli&ccedil;&atilde;o vai ganhar um t&uacute;nel, de modo a liberar os constantes engarrafamentos naquele trecho da Caxang&aacute;.</p></p>
<p><p>Finalmente, algu&eacute;m descobriu que, sem elevados, a avenida Agamenon Magalh&atilde;es, atualmente, &eacute; invi&aacute;vel.</p></p>
{% endraw %}