---
id: 12424552
date: "2011-03-29T16:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "contran"
  - "estado"
  - "geral"
  - "medicos"
  - "procuradoria-municipal"
categories:
  - "noticias"
title: "Procuradoria Geral do Estado ajuizou a\u00e7\u00e3o contra os m\u00e9dicos legistas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A Procuradoria Geral do Estado ajuizou, hoje &agrave; tarde, A&ccedil;&atilde;o Ordin&aacute;ria de Obriga&ccedil;&atilde;o de Fazer, que foi distribu&iacute;da a 8&deg; Vara da Fazenda P&uacute;blica da Comarca do Recife contra a Associa&ccedil;&atilde;o Pernambucana de Medicina e Odontologia Legal (Apemol).</p></p>
<p><p>A a&ccedil;&atilde;o pede a decreta&ccedil;&atilde;o da ilegalidade da greve, iniciada pela categoria no dia 11 de mar&ccedil;o, e a regulariza&ccedil;&atilde;o da atividade desenvolvida no Instituto M&eacute;dico Legal do Estado. &ldquo;Trata-se de um servi&ccedil;o p&uacute;blico essencial. O seu uso como instrumento de press&atilde;o de uma categoria, em defesa de interesses corporativos, &eacute; ileg&iacute;timo, uma vez que a popula&ccedil;&atilde;o &eacute; que &eacute; a principal prejudicada&rdquo;, afirma o procurador geral do Estado, Thiago Nor&otilde;es.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}