---
id: 12425592
date: "2011-04-25T11:58:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "andre-rio"
  - "naomi-campbell"
  - "paula-braun"
categories:
  - "noticias"
title: "Andr\u00e9 de Paula diz que n\u00e3o teve a oportunidade de comunicar a Mendon\u00e7\u00e3o a sa\u00edda do DEM"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">Com informa&ccedil;&otilde;es de Daniel Guedes, do Blog de Jamildo</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">De sa&iacute;da do Democratas para ingressar no&nbsp; novo PSD, o deputado federal Andr&eacute; de Paula tamb&eacute;m veio ao vel&oacute;rio do ex-deputado federal Jos&eacute; Mendon&ccedil;a. O deputado lamentou o fato de n&atilde;o ter podido conversar com Mendon&ccedil;&atilde;o sobre sua sa&iacute;da do DEM . &quot;Infelizmente, quando essa decis&atilde;o aconteceu, s&oacute; pude conversar com Mendon&ccedil;a Filho e Augusto Coutinho, porque ele j&aacute; havia adoecido&quot;, diz. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Andr&eacute; disse que guarda muitas lembran&ccedil;as do ex-companheiro de partido. &quot;Eu tinha uma rela&ccedil;&atilde;o com Mendon&ccedil;a que ia muito al&eacute;m do homem p&uacute;blico. Eu sou um amigo dos meninos desde muito novo. Mendon&ccedil;&atilde;o era um pol&iacute;tico afirmativo, de lado e gostava de dizer isso. Foi ligado ao ex-governador Paulo Guerra e dizia sempre que aprendeu com ele que pol&iacute;tico tinha que ter lado. Durante toda sua vida, essa frase esteve presente em suas atitudes&quot;.</p> </p>
{% endraw %}