---
id: 12430691
date: "2011-09-21T09:32:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alemanha"
  - "ana-arraes"
  - "cafe"
  - "esta"
  - "lideranca-indigena"
categories:
  - "noticias"
title: "Ana Arraes come\u00e7a o dia em caf\u00e9 da manh\u00e3 com aliados. Agora, j\u00e1 est\u00e1 na lideran\u00e7a do PSB"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A deputada federal, candidata ao Tribunal de Contas da Uni&atilde;o e m&atilde;e do governador, Ana Arraes (PSB), divulgou h&aacute; pouco via twitter que come&ccedil;ou o dia em caf&eacute; da manh&atilde; com &quot;amigos e correligion&aacute;rios&quot;, na sala de seu partido na C&acirc;mara Federal.</p></p>
<p><p>Do caf&eacute;, a deputada segue para a C&acirc;mara onde acompanhar&aacute; a vota&ccedil;&atilde;o que elegera novo ministro do TCU, posto pleiteado pela socialista. Antes de iniciar a vota&ccedil;&atilde;o propriamente dita, Ana Arraes e os demais candidatos far&atilde;o breve discurso de cinco minutos para &quot;apresentarem&quot; seus nomes. Os votos s&atilde;o secretos e acontecem em urna eletr&ocirc;nica.</p></p>
{% endraw %}