---
id: 12427611
date: "2011-06-15T08:57:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "amcentral"
  - "greve"
  - "ministerio"
  - "trabalho"
  - "transporte"
categories:
  - "noticias"
title: "  Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho entra com a\u00e7\u00e3o para garantir transporte p\u00fablico durante greve dos motoristas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">Diante do an&uacute;ncio de paralisa&ccedil;&atilde;o dos motoristas e cobradores de &ocirc;nibus, o Minist&eacute;rio P&uacute;blico do Trabalho (MPT) em Pernambuco ingressou com a&ccedil;&atilde;o na justi&ccedil;a na manh&atilde; desta quarta-feira (15), para garantir os servi&ccedil;os de transporte &agrave; popula&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Entre os pedidos do MPT est&aacute; o de que o Sindicato dos Trabalhadores em Transportes Rodovi&aacute;rios no estado de Pernambuco (STTRE-PE) retorne ou mantenha, no m&iacute;nimo, 50% do efetivo de motoristas at&eacute; as 12 horas de hoje (15), sob pena de multa de R$ 500.000,00 (quinhentos mil reais). <br /></p>
<p><br /></p>
<p>LEIA MAIS<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&raquo; <a href="https://ne10.uol.com.br/canal/cotidiano/transito/noticia/2011/06/15/grande-recife-coloca-fiscais-nas-ruas-para-acompanhar-paralisacao-de-operadores-de-onibus-277790.php" target="_blank">Grande Recife coloca fiscais nas ruas para acompanhar paralisa&ccedil;&atilde;o de operadores de &ocirc;nibus</a><br /></p>
<p><br /></p>
<p>&raquo; <a href="https://ne10.uol.com.br/canal/cotidiano/transito/noticia/2011/06/15/onibus-circulam-apesar-da-greve-de-motoristas-e-cobradores-nesta-quarta-277783.php" target="_blank">&Ocirc;nibus circulam apesar da greve de motoristas e cobradores nesta quarta</a></p> </p>
{% endraw %}