---
id: 12429669
date: "2011-08-18T10:01:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "amcentral"
  - "contran"
  - "frente-popular"
  - "jorge-federal"
  - "mendonca-filho"
  - "ministerio"
  - "prejuizos"
categories:
  - "noticias"
title: "Juiz Federal extingue a A\u00e7\u00e3o Popular contra a TIM e a OI e Mendon\u00e7a Filho entra com representa\u00e7\u00e3o contra as operadoras no Minist\u00e9rio P\u00fablico"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O juiz Edvaldo Batista, da 10 Vara da Justi&ccedil;a Federal decidiu nessa quarta-feira (17) pela extin&ccedil;&atilde;o da A&ccedil;&atilde;o Popular, impetrada pelo deputado federal Mendon&ccedil;a Filho contra as operadoras de celular TIM e OI, na qual era pedida a suspens&atilde;o da comercializa&ccedil;&atilde;o de novas assinaturas, habilita&ccedil;&atilde;o de novas linhas ou c&oacute;digos de acesso e a implementa&ccedil;&atilde;o de portabilidades de c&oacute;digos de acesso de outras operadoras para si, at&eacute; que possam prestar um servi&ccedil;o condizente com os padr&otilde;es aceit&aacute;veis de efici&ecirc;ncia. O juiz entendeu que o deputado Mendon&ccedil;a Filho n&atilde;o era parte leg&iacute;tima para impetrar a A&ccedil;&atilde;o Popular.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;Lamento essa interpreta&ccedil;&atilde;o do juiz. Como tinha anunciado, vamos entrar com representa&ccedil;&atilde;o junto ao Minist&eacute;rio P&uacute;blico e continuar defendendo o direito dos usu&aacute;rios de celular da TIM e da OI, que s&atilde;o campe&atilde;s de reclama&ccedil;&atilde;o no Procon/PE&rdquo;, afirmou. Segundo Mendon&ccedil;a Filho, as operadoras n&atilde;o podem continuar vendendo um servi&ccedil;o supostamente de qualidade e entregando outro totalmente deficiente, que obriga o usu&aacute;rio a ter um celular dando pane, s&oacute; fazendo chamada ap&oacute;s v&aacute;rias tentativas e com a liga&ccedil;&atilde;o caindo constantemente.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O deputado entra com uma representa&ccedil;&atilde;o ao Minist&eacute;rio P&uacute;blico Federal at&eacute; sexta-feira. Amanh&atilde;, a Comiss&atilde;o de Fiscaliza&ccedil;&atilde;o da C&acirc;mara dos Deputados vai votar o requerimento de Mendon&ccedil;a Filho convocando a ANATEL e as operadoras TIM e OI para audi&ecirc;ncia p&uacute;blica.</p></p>
{% endraw %}