---
id: 12427805
date: "2011-06-21T07:45:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "educacao"
  - "merenda-escolar"
categories:
  - "noticias"
title: " Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o vai dar explica\u00e7\u00f5es sobre caso da merenda na C\u00e2mara"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">Franco Benites, do Jornal do Commercio<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O vereador Andr&eacute; Ferreira (PMDB) solicitou a antecipa&ccedil;&atilde;o da convoca&ccedil;&atilde;o da secret&aacute;ria de Educa&ccedil;&atilde;o do Recife, Ivone Caetano, para falar sobre uma suposta fraude na licita&ccedil;&atilde;o da merenda escolar. O pedido foi acatado e a gestora estar&aacute; na Comiss&atilde;o de Educa&ccedil;&atilde;o no dia 30 deste m&ecirc;s.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A data inicial seria 7 de julho. &quot;N&atilde;o havia sentido a secret&aacute;ria ser convocada nessa data, pois no dia 06 entramos em recesso. Seria uma manobra para que as investiga&ccedil;&otilde;es n&atilde;o seguissem em frente', falou, sem ser aparteado pelos governistas.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Hoje, Ivone Caetano participar&aacute; de uma audi&ecirc;ncia p&uacute;blica na C&acirc;mara. &quot;Ela vir&aacute; por outra quest&atilde;o. Quero v&ecirc;-la na Comiss&atilde;o de Educa&ccedil;&atilde;o. N&atilde;o adianta apenas uma defesa verbal ou apresentar dados maquiados como &eacute; o costume do governo&quot;, falou.<br /></p>
<p><br /></p>
<p><a href="https://jconlinedigital.ne10.uol.com.br/assinantes/restrito/">Leia mais</a> no JC</p> </p>
{% endraw %}