---
id: 12421617
date: "2011-01-13T18:23:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ministerio"
  - "telecomunicacoes"
  - "terapia"
categories:
  - "noticias"
title: "Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es ter\u00e1 departamento para tratar de r\u00e1dios comunit\u00e1rias"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Do Portal IMPRENSA<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O ministro das Comunica&ccedil;&otilde;es, Paulo Bernardo, afirmou que vai criar um departamento para tratar dos temas referentes as r&aacute;dios comunit&aacute;rias, conforme recomenda&ccedil;&atilde;o da presidente Dilma Rousseff. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;A presidente Dilma Rousseff recomendou que esse tema fosse tratado com muito carinho&quot;, disse o ministro, em entrevista a TV Brasil, na noite da &uacute;ltima quarta-feira (12). <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Em 2009, as resolu&ccedil;&otilde;es aprovadas na 1&ordf; Confer&ecirc;ncia Nacional de Comunica&ccedil;&atilde;o (Confecom) previam a cria&ccedil;&atilde;o de um departamento espec&iacute;fico para tratar das r&aacute;dios comunit&aacute;rias. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Uma das principais queixas das r&aacute;dios comunit&aacute;rias &eacute; a morosidade do Minicom em aprovar o processo de implanta&ccedil;&atilde;o das emissoras, que se assemelha ao processo empregado &agrave;s r&aacute;dios comerciais.</p> </p>
{% endraw %}