---
id: 12423765
date: "2011-03-10T15:57:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "esta"
  - "fernando-collor"
  - "fundaj"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "noticias"
title: "Fernando Lyra j\u00e1 est\u00e1 se despedindo dos funcion\u00e1rios da Fundaj "
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="451" width="520" alt="" src="https://fernandomachado.blog.br/wp-content/uploads/2009/07/fernando-lyra-marilia-arraes-roberto-pereira.jpg" /></p></p>
<p><p>O ex-ministro da Justi&ccedil;a e atual presidente da Funda&ccedil;&atilde;o Joaquim Nabuco, Fernando Lyra, receber&aacute; em seu gabinete, &agrave;s 16h de hoje, um representante do Conselho Deliberativo da Fundaj, que solicitou reuni&atilde;o extraordin&aacute;ria.</p></p>
<p><p>Desde a semana passada, Lyra j&aacute; se despediu dos funcion&aacute;rios da casa.</p> </p>
{% endraw %}