---
id: 12423562
date: "2011-03-04T16:03:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "casos"
  - "defesa"
  - "entrevista"
  - "joao-d"
  - "social1"
  - "wilson-witzel"
categories:
  - "noticias"
title: "Ou\u00e7a a entrevista do secret\u00e1rio de Defesa Social, Wilson Dam\u00e1zio, sobre o caso Jo\u00e3o Valadares"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="https://fpdownload.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=9,0,0,0" width="330" height="50" align="middle"><param name="allowScriptAccess" value="sameDomain" /><param value="transparent" name="wmode"/><param name="movie" value="https://storage.mais.uol.com.br/embed_audio2.swf&#63;mediaId=9671100" /><param name="quality" value="high" /><embed src="https://storage.mais.uol.com.br/embed_audio2.swf&#63;mediaId=9671100" quality="high" width="330" height="50" swLiveConnect=true align="middle" allowScriptAccess="sameDomain" type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="https://www.macromedia.com/go/getflashplayer" wmode="transparent" /></embed></object></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p>Ou&ccedil;a a partir de 7:40. A entrevista foi concedida ao rep&oacute;rter Carlos Eduardo Santos, do Jornal do Commercio</p> </p>
{% endraw %}