---
id: 12422040
date: "2011-01-25T18:36:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "capacitacao"
  - "profissional-essencial"
  - "projetos"
  - "recriacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Fiat j\u00e1 discute cria\u00e7\u00e3o de projetos de capacita\u00e7\u00e3o profissional em Suape"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Sem alarde, nesta ter&ccedil;a-feira, 25, representantes da Fiat estiveram reunidos com o presidente do Complexo Industrial e Portu&aacute;rio de Suape e secret&aacute;rio estadual de Desenvolvimento Econ&ocirc;mico, Geraldo Julio, e com o vice-presidente de Suape, Frederico Am&acirc;ncio, para tratar de assuntos referentes &agrave; cria&ccedil;&atilde;o de projetos de capacita&ccedil;&atilde;o profissional no Complexo.</p></p>
<p><p>No encontro, estiveram presentes o diretor de recursos humanos para a Am&eacute;rica Latina, Vilmar Fistarol, e o diretor de rela&ccedil;&otilde;es industriais da montadora, Adauto Duarte. Os secret&aacute;rios estaduais de Educa&ccedil;&atilde;o e de Trabalho, Qualifica&ccedil;&atilde;o e Empreendedorismo, Anderson Gomes e Ant&ocirc;nio Carlos Maranh&atilde;o de Aguiar, respectivamente, tamb&eacute;m participaram das discuss&otilde;es.</p></p>
<p><p>Segundo a expectativa do governo, cerca de 3,5 mil empregos diretos ser&atilde;o gerados com a chegada da f&aacute;brica de autom&oacute;veis em Pernambuco.</p></p>
<p><p>Nesta quarta-feira, a equipe da Fiat re&uacute;ne-se com os reitores da UPE, Carlos Calado, e do IFPE, S&eacute;rgio Gaud&ecirc;ncio, com o vice-reitor da UFPE, Gilson Edmar, e com o Presidente da Fiepe, Jorge Corte Real.</p></p>
<p><p>A pauta da reuni&atilde;o tamb&eacute;m girar&aacute; em torno de capacita&ccedil;&atilde;o e educa&ccedil;&atilde;o profissional.</p></p>
<p><p>A Fiat come&ccedil;ar&aacute; as obras de terraplanagem no terreno onde a f&aacute;brica ser&aacute; constru&iacute;da ainda no primeiro semestre de 2011. O investimento total da empresa em Pernambuco ser&aacute; de R$ 3 bilh&otilde;es, e a montadora dever&aacute; alcan&ccedil;ar, j&aacute; na fase inicial de funcionamento, a marca dos 200 mil ve&iacute;culos por ano. <br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}