---
id: 12424749
date: "2011-04-04T09:16:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cultura"
  - "senado"
categories:
  - "noticias"
title: "Ministra da Cultura vai ter que dar explica\u00e7\u00f5es em audi\u00eancia p\u00fablica no Senado"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"><img height="337" width="500" src="https://www.senado.gov.br/noticias/inc/multimidia/verImagem.aspx&#63;codImagem=322954" alt="" /></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Da Ag&ecirc;ncia Senado<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A ministra da Cultura, Ana de Hollanda, participa na pr&oacute;xima quarta-feira (6), &agrave;s 10h, de audi&ecirc;ncia p&uacute;blica na Comiss&atilde;o de Educa&ccedil;&atilde;o, Cultura e Esporte (CE), onde ir&aacute; falar sobre os planos e diretrizes da pasta para os pr&oacute;ximos quatro anos.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O autor do requerimento da audi&ecirc;ncia p&uacute;blica &eacute; o senador In&aacute;cio Arruda (PCdoB-CE). A CE &eacute; presidida pelo senador Roberto Requi&atilde;o (PMDB-PR). A vice-presidente da comiss&atilde;o &eacute; a senadora Marisa Serrano (PSDB-MS).<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A pasta da Cultura esteve no notici&aacute;rio nas &uacute;ltimas semanas por causa de uma pol&ecirc;mica sobre a mudan&ccedil;a da legisla&ccedil;&atilde;o relativa aos direitos autorais e a ocupa&ccedil;&atilde;o de alguns postos importantes do minist&eacute;rio.</p> </p>
{% endraw %}