---
id: 12431011
date: "2011-09-29T09:06:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "balanco"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "operacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa faz balan\u00e7o da Opera\u00e7\u00e3o Inverno 2011"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O prefeito Jo&atilde;o da Costa apresenta, nesta quinta-feira (29), o balan&ccedil;o da Opera&ccedil;&atilde;o Inverno 2011.&nbsp; O evento acontece, &agrave;s 10h, no Centro de Forma&ccedil;&atilde;o de Educadores Professor Paulo Freire, na Madalena e contar&aacute; com a presen&ccedil;a de um representante da Secretaria Nacional de Defesa Civil e de todos os parceiros que trabalharam durante as a&ccedil;&otilde;es. Na ocasi&atilde;o, o gestor tamb&eacute;m anuncia as a&ccedil;&otilde;es de planejamento e prepara&ccedil;&atilde;o da capital pernambucana para o inverno 2012 e decreta o fim do Estado de Alerta na cidade do Recife. </p></p>
{% endraw %}