---
id: 12424925
date: "2011-04-07T14:43:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "boa-noticia"
  - "inauguracao"
  - "quatro-pessoas"
  - "tjpe"
categories:
  - "noticias"
title: "Boa not\u00edcia. TJPE inaugura quatro novas C\u00e2maras de Concilia\u00e7\u00e3o, Media\u00e7\u00e3o e Arbitragem"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Ao todo, no m&ecirc;s de abril, quatro C&acirc;maras de Concilia&ccedil;&atilde;o, Medi&ccedil;&atilde;o e Arbitragem (CCMA) ser&atilde;o inauguradas pelo Tribunal de Justi&ccedil;a de Pernambuco (TJPE), sendo duas na Regi&atilde;o Metropolitana do Recife (RMR) e as outras no Sert&atilde;o pernambucano.</p></p>
<p><p>Nesta sexta-feira (8), &agrave;s 9h, no Paulista, a c&acirc;mara, que funcionar&aacute; na Faculdade Joaquim Nabuco, ser&aacute; entregue &agrave; popula&ccedil;&atilde;o. No mesmo dia, &agrave;s 11h, ser&aacute; a vez dos moradores de Olinda receberem a c&acirc;mara da Faculdade Barros Melo.</p></p>
<p><p>J&aacute; no interior do Estado, as inaugura&ccedil;&otilde;es ser&atilde;o realizadas em Araripina e em Petrolina, na quinta-feira (28), &agrave;s 17h, e na sexta-feira (29), no mesmo hor&aacute;rio, respectivamente. O coordenador-geral-adjunto do Comit&ecirc; Estadual da Concilia&ccedil;&atilde;o (CEC), juiz Ruy Trezena Patu J&uacute;nior, e outros nomes do meio jur&iacute;dico estar&atilde;o presentes nas solenidades.</p></p>
<p><p>Faculdade Joaquim Nabuco<br /></p>
<p>Inaugura&ccedil;&atilde;o na sexta-feira (8), &agrave;s 9h<br /></p>
<p>Endere&ccedil;o: Avenida Senador Salgado Filho, s/n &ndash; Centro &ndash; Paulista</p></p>
<p><p>Faculdades Barros Melo<br /></p>
<p>Inaugura&ccedil;&atilde;o na sexta-feira (9), &agrave;s 11h<br /></p>
<p>Endere&ccedil;o: Avenida Transamaz&ocirc;nica, 405 &ndash; bairro de Jardim Brasil II &ndash; Olinda</p></p>
<p><p>Faculdade de Ci&ecirc;ncias Humanas e Sociais de Araripina (Facisa)<br /></p>
<p>Inaugura&ccedil;&atilde;o na quinta-feira (28), &agrave;s 17h<br /></p>
<p>Endere&ccedil;o: Rua Vereador Jos&eacute; Batista Alencar, 678 &ndash; Centro &ndash; Araripina</p></p>
<p><p>Faculdade de Ci&ecirc;ncias Aplicadas e Sociais de Petrolina (Facape)<br /></p>
<p>Inaugura&ccedil;&atilde;o na sexta-feira (29), &agrave;s 17h<br /></p>
<p>Endere&ccedil;o: Campus Universit&aacute;rio, s/n &ndash; Vila Eduardo &ndash; Petrolina<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}