---
id: 12425445
date: "2011-04-19T16:10:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "naomi-campbell"
  - "prefeito"
  - "prefeitura"
  - "sao"
categories:
  - "noticias"
title: "Prefeito e Prefeitura n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa? Ent\u00e3o t\u00e1..."
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="520" height="348" src="https://www.pinzon.com.br/adm/externos/noticia/24122010141105.jpg" alt="" /></p></p>
<p><p>O <b>Blog de Jamildo</b> entrou em contato com a assessoria de imprensa da Prefeitura do Recife para saber se o prefeito Jo&atilde;o da Costa iria se posicionar sobre as severas cr&iacute;ticas que est&aacute; recebendo por estar em Madrid, na Espanha, enquanto a cidade fica parada debaixo d'&aacute;gua.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Qual n&atilde;o foi a surpresa da reportagem ao ser informada de que quem estava sendo atingido era o prefeito e n&atilde;o a adminstra&ccedil;&atilde;o&#63; Eles n&atilde;o seriam a mesma coisa&#63; Afinal, ningu&eacute;m est&aacute; criticando o homem Jo&atilde;o da Costa, mas sim a figura do prefeito, aquele que comanda a Prefeitura.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A assessoria prometeu entrar em contato com Jo&atilde;o da Costa para saber se ele quer se posicionar.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Mas que &eacute; estranho &eacute;...</p> </p>
{% endraw %}