---
id: 12429291
date: "2011-08-04T12:55:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "deputado"
  - "louro-jose"
  - "memoria"
  - "mendonca"
categories:
  - "noticias"
title: "C\u00e2mara homenageia mem\u00f3ria do ex-deputado Jos\u00e9 Mendon\u00e7a"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Sess&atilde;o Solene na C&acirc;mara dos Deputados, em Bras&iacute;lia, homenageiar&aacute; a mem&oacute;ria do ex-deputado federal Jos&eacute; Mendon&ccedil;a na pr&oacute;xima semana. A cerim&ocirc;nia ser&aacute; realizada do Plen&aacute;rio Ulyssis Guimar&atilde;es, no dia 9 de agosto.,Foi um dos deputados constituintes em 1988, j&aacute; integrando o PFL. Em 2007, com a mudan&ccedil;a de nome para DEM, permaneceu na sigla em que ficaria at&eacute; os &uacute;ltimos dias. Na caminhada, protagonizou pol&ecirc;micas devido ao temperamento forte.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Jos&eacute; Mendon&ccedil;a, pai do deputado Mendon&ccedil;a Filho, faleceu no dia 24 de abril em S&atilde;o Paulo, aos 75 anos.</p></p>
{% endraw %}