---
id: 12431033
date: "2011-09-30T00:40:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "historia"
  - "lado-b"
  - "livro"
  - "organizacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Organiza\u00e7\u00e3o da Bienal do Livro conta seu lado da hist\u00f3ria"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><div id="__ss_9480906" style="width:425px"><strong style="display:block;margin:12px 0 4px"><a title="Comunicado completo _29set11" href="https://www.slideshare.net/BlogdeJamildo2/comunicado-completo-29set11">Comunicado completo _29set11</a></strong><object id="__sse9480906" width="425" height="355"><param name="movie" value="https://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf&#63;doc=comunicadocompleto29set11-110929222859-phpapp01&stripped_title=comunicado-completo-29set11&userName=BlogdeJamildo2" /><param name="allowFullScreen" value="true"/><param name="allowScriptAccess" value="always"/><embed name="__sse9480906" src="https://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf&#63;doc=comunicadocompleto29set11-110929222859-phpapp01&stripped_title=comunicado-completo-29set11&userName=BlogdeJamildo2" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="425" height="355"></embed></object></p>
<p><div style="padding:5px 0 12px">View more <a href="https://www.slideshare.net/">presentations</a> from <a href="https://www.slideshare.net/BlogdeJamildo2">Daniel Guedes</a>.</div></p>
<p></div></p>
{% endraw %}