---
id: 12427882
date: "2011-06-30T19:52:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "brasil"
  - "eleicao"
  - "joao-d"
  - "oposicao"
  - "pedro-manta"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Pedro: elei\u00e7\u00e3o de Graziano para a FAO reflete nova posi\u00e7\u00e3o do Brasil"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Da Ag&ecirc;ncia Senado<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O senador Jo&atilde;o Pedro (PT-AM) disse, nesta quinta-feira (30), que a elei&ccedil;&atilde;o do engenheiro agr&ocirc;nomo Jos&eacute; Graziano da Silva para a dire&ccedil;&atilde;o-geral da Organiza&ccedil;&atilde;o das Na&ccedil;&otilde;es Unidas para a Agricultura e a Alimenta&ccedil;&atilde;o (FAO), nesta semana, reflete a nova posi&ccedil;&atilde;o do pa&iacute;s no cen&aacute;rio mundial.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>De acordo com o parlamentar, a elei&ccedil;&atilde;o de Graziano, que integrou o governo do presidente Luiz In&aacute;cio Lula da Silva, mostra a nova lideran&ccedil;a brasileira no mundo, principalmente no combate &agrave; fome e na diminui&ccedil;&atilde;o das desigualdades.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O representante amazonense lembrou ser uma experi&ecirc;ncia nova um governo popular de esquerda dirigir o Brasil, com pol&iacute;ticas definidas de inclus&atilde;o social e de distribui&ccedil;&atilde;o de renda. Acrescentou que o governo da presidente Dilma Rousseff, que d&aacute; continuidade &agrave; gest&atilde;o de Lula, colocou o projeto Brasil Sem Mis&eacute;ria como uma de suas prioridades. O projeto, segundo ele, &eacute; uma pol&iacute;tica de estado para acabar com a mis&eacute;ria, &quot;problema secular causado pelas pol&iacute;ticas econ&ocirc;micas das elites que governaram o Brasil&quot;.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Jo&atilde;o Pedro lamentou que a m&iacute;dia brasileira n&atilde;o tenha dado &agrave; elei&ccedil;&atilde;o de Graziano o destaque devido.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>- Fiquei muito triste porque foi uma vit&oacute;ria num espa&ccedil;o em que h&aacute; muito o Brasil n&atilde;o tinha uma vit&oacute;ria, num f&oacute;rum da ONU, l&aacute; na Europa, contra um espanhol articulado. N&atilde;o vi isso na nossa m&iacute;dia.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Graziano presidir&aacute; a FAO - que tem sede em Roma - de 2012 a 2015. Participaram de sua elei&ccedil;&atilde;o delegados de 171 pa&iacute;ses.</p></p>
{% endraw %}