---
id: 12430908
date: "2011-09-27T10:48:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "fred-dias"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "oposicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Oposi\u00e7\u00e3o quer ''comemorar'' mil dias de gest\u00e3o Jo\u00e3o da Costa"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="480" height="227" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/Logo mil dias.jpg" /></p></p>
<p><p>A oposi&ccedil;&atilde;o ao governo Jo&atilde;o da Costa promete n&atilde;o deixar passar em branco os mil dias de gest&atilde;o do petista a frente da Prefeitura do Recife.</p></p>
<p><p>Dizem nos corredores da C&acirc;mara que os vereadores oposicionistas v&atilde;o apresentar um balan&ccedil;o do governo para &quot;comemorar&quot; a administra&ccedil;&atilde;o da capital.</p></p>
<p><p>Ainda n&atilde;o h&aacute; muita informa&ccedil;&atilde;o do que vem por a&iacute;. O m&aacute;ximo que o Blog conseguiu at&eacute; agora foi a logomarca da campanha.</p></p>
<p><p>E isso &eacute; porque ainda estamos em 2011...</p></p>
{% endraw %}