---
id: 12427057
date: "2011-05-30T22:18:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "autoaceitacao"
  - "camara"
  - "livros"
  - "naomi-campbell"
  - "oposicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Livros da PCR ainda geram pol\u00eamica na C\u00e2mara. Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o aceita explica\u00e7\u00f5es dos governistas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A vereadora Aline Mariano, do PSDB, continuou chamando a aten&ccedil;&atilde;o, na tarde de hoje (30/05), para uma prov&aacute;vel fraude dos supostos lvros fantasmas, na C&acirc;mara Municipal do Recife.</p></p>
<p><p>&quot;Mais um dia de den&uacute;ncia da vereadora Aline Mariano (PSDB) e nenhum governista conseguiu explicar o caso&quot;.</p></p>
<p><p>A vereadora disse que estar&aacute; acionando o Minist&eacute;rio P&uacute;blico e Tribunal de Contas, amanh&atilde;, e que esperava uma resposta convincente para os mais de R$ 4 milh&otilde;es investidos na compra de livros que at&eacute; agora n&atilde;o apareceram.</p></p>
<p><p>O material, produzido pela autora desconhecida Anita Pinheiro, foi confeccionado com exclusividade pela editora Construir. A tiragem foi de 137.500 exemplares.</p></p>
<p><p>No momento em que a tucana subiu para a tribuna, o plen&aacute;rio foi simplesmente esvaziado, ficando apenas Josenildo Sin&eacute;sio e Luiz Eust&aacute;quio, ambos do PT, para fazer a defesa das duas &uacute;ltimas gest&otilde;es do PT.</p></p>
<p><p>&quot;Ao questionar o que seria o material did&aacute;tico distribu&iacute;do no ano de 2008, atrav&eacute;s de uma dispensa de licita&ccedil;&atilde;o, o l&iacute;der do Governo, Josenildo, n&atilde;o soube responder ao certo. Ironizou a quest&otilde;es afirmando se tratar de um livro-agenda ou uma agenda-livro&quot;, reclamou a tucana.</p></p>
<p><p>&ldquo;O livro &eacute; uma agenda mesmo. Agenda-livro para trabalhar com a rede e fomentar a riqueza da nossa cultura&rdquo;, justificou o vereador.</p></p>
<p><p>Aborrecido com as duras palavras da vereadora Aline, que chamou a aten&ccedil;&atilde;o para poss&iacute;veis irregularidades, poss&iacute;vel superfaturamento e a falta de licita&ccedil;&atilde;o, no caso de se tratar de uma agenda, Josenildo esbravejou.</p></p>
<p><p>&ldquo;Pode acionar o MPPE, O Tribunal de Contas ou o que quiser. A excelent&iacute;ssima vereadora est&aacute; no seu papel. Mas quero deixar bem claro que da parte do governo, de Jo&atilde;o Paulo e da ex-secret&aacute;ria est&aacute; tudo sob controle. Ningu&eacute;m est&aacute; deixando de dormir devido a isso&rdquo;, avisou.</p></p>
<p><p>Luiz Eust&aacute;quio ficou aturdido com o assunto. Por&eacute;m, argumentou que &eacute; um livro com caracter&iacute;sticas de agenda. &ldquo;Mandaram fazer um livro did&aacute;tico e ele preenche as duas caracter&iacute;sticas&rdquo;, afirmou.</p></p>
<p><p>A vereadora Aline Mariano disse n&atilde;o entender como o livro n&atilde;o &eacute; mais livro, e sim uma agenda, e essa agenda agora ser um livro, j&aacute; que cont&eacute;m &ldquo;um farto material&rdquo; para os alunos.</p></p>
<p><p>&ldquo;A agenda escolar colocada como um livro &eacute; na verdade uma publica&ccedil;&atilde;o que s&oacute; t&ecirc;m 12 p&aacute;ginas de conte&uacute;do, com a microbiografia de cada um dos poetas escolhidos. Isso pode ser considerado um livro&#63;&rdquo;, indagou a parlamentar.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}