---
id: 12421058
date: "2011-01-01T10:02:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "boca-aberta"
  - "posse"
  - "sessao-solene"
categories:
  - "noticias"
title: "Com dois minutos de anteced\u00eancia, sess\u00e3o de posse \u00e9 aberta"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>&Agrave;s 9h58 deste domingo (1), a cerim&ocirc;nia de posse do governador Eduardo Campos (PSB) e de seu vice, Jo&atilde;o Lyra Neto (PDT), foi aberta na Assembleia Legislativa de Pernambuco.</p></p>
<p><p>Exatamente &agrave;s 10h03, uma salva de fogos marcou a chegada do governador ao pr&eacute;dio da Alepe, no Centro do Recife.</p> </p>
{% endraw %}