---
id: 12422013
date: "2011-01-25T07:57:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "lideranca-indigena"
  - "oposicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Lideran\u00e7a da oposi\u00e7\u00e3o vira pol\u00eamica"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">Do Jornal do Commercio<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A Assembleia Legislativa divulgou nota &agrave; imprensa, ontem, que refor&ccedil;a o entendimento, baseado no regimento interno da Casa, de que o deputado eleito Daniel Coelho (PV) n&atilde;o poder&aacute; assumir a lideran&ccedil;a da oposi&ccedil;&atilde;o na nova legislatura, que se inicia no pr&oacute;ximo dia 1&ordm;. &ldquo;N&atilde;o cabe &agrave; Assembleia interferir nas quest&otilde;es internas das legendas. A decis&atilde;o de cada deputado integrar, ou n&atilde;o, uma determinada bancada &eacute; assunto que cabe exclusivamente aos partidos&rdquo;, diz um trecho da nota.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&Uacute;nico deputado eleito pala sigla, Daniel vive hoje uma situa&ccedil;&atilde;o de dissid&ecirc;ncia interna. Por maioria de votos, a Executiva do PV aprovou o ingresso da legenda na base de apoio ao governador Eduardo Campos (PSB), indicando tamb&eacute;m o presidente estadual da sigla, S&eacute;rgio Xavier, para a Secretaria de Meio Ambiente e Sustentabilidade.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Ainda na nota &agrave; imprensa, a Assembleia menciona que cabe ao governador &ldquo;informar quais partidos d&atilde;o sustenta&ccedil;&atilde;o &agrave; base governista&rdquo;. Sendo assim, o PV &eacute; da base e n&atilde;o entraria nos c&aacute;lculos que poderiam favorecer Coelho na oposi&ccedil;&atilde;o. </p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><a href="https://jc3.uol.com.br/jornal/2011/01/25/not_409467.php" target="_blank">Leia mais</a> no JC</p> </p>
{% endraw %}