---
id: 12432473
date: "2011-11-18T13:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "indigena"
  - "nordeste"
categories:
  - "noticias"
title: "Semin\u00e1rio discute presen\u00e7a ind\u00edgena no Nordeste"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="795" width="417" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/image002(3).jpg" alt="" /></p></p>
{% endraw %}