---
id: 12426045
date: "2011-05-06T15:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "celpe"
  - "contran"
  - "eduardo"
  - "fundo-eleitoral"
  - "justica"
  - "martins-fontes"
  - "naomi-campbell"
  - "partido-verde"
  - "processo"
categories:
  - "noticias"
title: "Eduardo da Fonte leva rasteira em mote eleitoral. Justi\u00e7a diz que partido n\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima em processo contra a Celpe"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Lembra da tentativa de Eduardo da Fonte de obrigar a CELPE a devolver os valores das contas que considera indevidos, e que foi alvo de uma a&ccedil;&atilde;o civil p&uacute;blica, anunciada no blog na semana passada&#63;</p></p>
<p><p>O juiz federal que recebeu o caso entendeu que o Partido Progressista (ou qualquer outro) n&atilde;o &eacute; leg&iacute;timo para ingressar com este tipo de a&ccedil;&atilde;o, e que a ANEEL n&atilde;o deveria figurar como parte no p&oacute;lo passivo da lide.</p></p>
<p><p>Ademais, compreendeu tamb&eacute;m que o processo n&atilde;o deve tramitar perante a Justi&ccedil;a Federal, de forma que o remete &agrave; Estadual.<br /></p>
<p>O juiz na decis&atilde;o deixa claro que nenhum partido pol&iacute;tico &eacute; leg&iacute;timo para ingressar com este tipo de a&ccedil;&atilde;o. Ou seja: deu uma rasteira enorme no mote que Eduardo da Fonte adotou desde as &uacute;ltimas elei&ccedil;&otilde;es.</p></p>
<p><p>O processo &eacute; o n&ordm; 5771-26.2011.4.05.8300, que tramita perante a 5&ordf; Vara Federal de PE.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}