---
id: 12430232
date: "2011-09-05T19:40:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eduardo"
  - "midia"
  - "naomi-campbell"
  - "oposicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Eduardo: posi\u00e7\u00e3o do PSB sobre controle da m\u00eddia n\u00e3o \u00e9 a do PT"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="300" width="450" src="https://blog.opovo.com.br/blogdoeliomar/files/2011/04/eduazrcampos.jpg" alt="" /></p></p>
<p><p>Por Luciana Nunes Leal, de Ag&ecirc;ncia Estado<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Questionado sobre a retomada da discuss&atilde;o sobre regula&ccedil;&atilde;o da m&iacute;dia, proposta no Congresso do PT, o governador de Pernambuco e presidente nacional do PSB, Eduardo Campos, disse que, nesta quest&atilde;o, &quot;a posi&ccedil;&atilde;o do PSB n&atilde;o &eacute; a posi&ccedil;&atilde;o que o PT tomou&quot;. &quot;Entendemos que a constru&ccedil;&atilde;o de democracia no Brasil foi feita a muito custo e um dos valores importantes da democracia &eacute; a imprensa livre&quot;, disse.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;O grande controle da m&iacute;dia vai ser feito pela cidadania. Se vejo uma m&iacute;dia defender uma causa em que n&atilde;o acredito, simplesmente n&atilde;o consumo aquela m&iacute;dia, falo mal dela e passo para outra. O grande controle que podemos fazer &eacute; dar consci&ecirc;ncia &agrave; sociedade, melhorar a educa&ccedil;&atilde;o e a inclus&atilde;o para que o cidad&atilde;o fa&ccedil;a este controle, n&atilde;o consumindo a m&iacute;dia que trabalha com valores que n&atilde;o s&atilde;o de interesse do Pa&iacute;s&quot;, acrescentou o governador.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Campos evitou comentar a decis&atilde;o do PT de estimular retomar a proposta de regula&ccedil;&atilde;o, iniciada no governo Lula. &quot;&Eacute; muito ruim fazer avalia&ccedil;&atilde;o do congresso de um partido parceiro. Eles acharam que era hora de fazer o debate. No nosso congresso, que acontecer&aacute; em dezembro, esta quest&atilde;o n&atilde;o est&aacute; em pauta. Estamos preocupados com a economia, com a pauta da exporta&ccedil;&atilde;o da ind&uacute;stria brasileira, com gera&ccedil;&atilde;o de inova&ccedil;&atilde;o tecnol&oacute;gica, educa&ccedil;&atilde;o, sa&uacute;de p&uacute;blica&quot;, disse Campos. </p></p>
{% endraw %}