---
id: 12421059
date: "2011-01-01T10:07:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eduardo-campos"
  - "eleitor"
  - "esta"
  - "familia"
  - "governadores"
  - "plenario-virtual"
categories:
  - "noticias"
title: "Fam\u00edlia de Eduardo Campos j\u00e1 est\u00e1 no plen\u00e1rio. Foguet\u00f3rio d\u00e1 boas vindas ao governador eleito"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="390" alt="" width="520" src="https://s3.amazonaws.com/twitpic/photos/large/218373580.jpg&#63;AWSAccessKeyId=0ZRYP5X5F6FSMBCCSE82&amp;Expires=1293888438&amp;Signature=4KgUwu5e3AWiDtJvGXaeOB4Y6bM%3D" /></p></p>
<p><p>A primeira-dama Renata Campos e os filhos dela com o governador de Pernambuco, Eduardo Campos, j&aacute; est&atilde;o no plen&aacute;rio. Eduardo ainda est&aacute; do lado de fora, sendo saudado por um intenso foguet&oacute;rio. Na chegada, lanceiros de maracatu receberam o governador Eduardo Campos na cerim&ocirc;nia de posse na Alepe.</p></p>
<p><p>Aqui dentro, Asa Branca, de Luiz Gonzaga, &eacute; executada.</p></p>
<p><p><img height="293" width="520" alt="" src="https://s3.amazonaws.com/twitpic/photos/large/218369804.jpg&#63;AWSAccessKeyId=0ZRYP5X5F6FSMBCCSE82&amp;Expires=1293888629&amp;Signature=6FH0aVuGnfBdfpU7Sf2zU0jOdQU%3D" /></p> </p>
{% endraw %}