---
id: 12430922
date: "2011-09-27T13:57:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "fabrica"
  - "forca-tarefa"
  - "goiana"
  - "pernambuco"
  - "reuniao"
  - "sindicalizacao"
  - "terapia"
categories:
  - "noticias"
title: "For\u00e7a Sindical de Pernambuco ter\u00e1 reuni\u00e3o com dire\u00e7\u00e3o da Fiat sobre f\u00e1brica de Goiana"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O presidente da For&ccedil;a Sindical de Pernambuco, Aldo Amaral, est&aacute; nesta ter&ccedil;a-feira, em Betim-MG, para uma reuni&atilde;o com a diretoria da FIAT para discutir a implanta&ccedil;&atilde;o da f&aacute;brica em Goiana/PE.</p></p>
<p><p>&ldquo;Nossa preocupa&ccedil;&atilde;o &eacute; com a cidade de Goiana, para que, com a instala&ccedil;&atilde;o da FIAT e das outras empresas que seguir&atilde;o o mesmo caminho, a cidade tenha um planejamento adequado e que seu crescimento seja ordenado. E que as empresas tenham um trabalho consciente de cuidado especial com o social e desenvolvimento do munic&iacute;pio&rdquo;, afirma Aldo.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O presidente ficar&aacute; at&eacute; na cidade at&eacute; quarta-feira, retornando ao Recife para o encontro com o deputado federal e presidente da For&ccedil;a Sindical de S&atilde;o Paulo, Paulinho da For&ccedil;a, nesta quinta-feira, (29), para a filia&ccedil;&atilde;o dos membros das diretorias dos sindicatos pernambucanos, ligados a For&ccedil;a, no partido PDT (Partido Democr&aacute;tico Trabalhista), sob convite do deputado federal Paulo Rubem.</p></p>
<p><p>&quot;As filia&ccedil;&otilde;es dos representantes da For&ccedil;a Sindical restaura o fortalecimento sindical no partido e a renova os compromissos do PDT com o direito dos trabalhadores em Pernambuco&quot;, diz Paulo Rubem.</p></p>
<p><p>O ato pol&iacute;tico acontece no Clube dos Cisnes, &agrave;s 9h, localizado na Av. Cruz Cabug&aacute;, 2160, em Santo Amaro.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>De acordo com a For&ccedil;a Sindical, os dirigentes sindicais s&atilde;o oriundos de 85 sindicatos filiados. Entre eles est&aacute; o presidente da For&ccedil;a Sindical de Pernambuco, Aldo Amaral, e seu vice, Rinaldo Lima Jr.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;Nossos sindicatos s&atilde;o unidos e nossa for&ccedil;a far&aacute; a diferen&ccedil;a na pol&iacute;tica p&uacute;blica junto com o PDT, que hoje tem grande representatividade nos governos municipais, estaduais e federal&rdquo;, afirma Aldo Amaral, que tamb&eacute;m est&aacute; coordenando o encontro.<br /></p>
<p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}