---
id: 12429538
date: "2011-08-11T08:36:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caruaru"
  - "humberto-costa"
  - "louro-jose"
categories:
  - "noticias"
title: " Jos\u00e9 M\u00facio e Humberto Costa far\u00e3o palestra em Caruaru"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="450" height="313" alt="" src="https://www.thepassiranews.blogger.com.br/22nov.mucio.jpg" /></p></p>
<p><p>Foi confirmada a participa&ccedil;&atilde;o do ministro do Tribunal de Contas da Uni&atilde;o Jos&eacute; M&uacute;cio Monteiro e o senador Humberto Costa no Simp&oacute;sio de Adminstra&ccedil;&atilde;o P&uacute;blica promovido pela Associa&ccedil;&atilde;o Caruaruense de Ensino Superior (ASCES).<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O evento acontecer&aacute; no in&iacute;cio de setembro na pr&oacute;pria Faculdade ASCES, &uacute;nica de Pernambuco que oferece o curso de gradua&ccedil;&atilde;o em Administra&ccedil;&atilde;o P&uacute;blica.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Al&eacute;m de Humberto e Jos&eacute; M&uacute;cio, o evento contar&aacute; com a participa&ccedil;&atilde;o de Ant&ocirc;nio Jo&atilde;o Dourado, atual presidente da Associa&ccedil;&atilde;o Municipalista de Pernambuco (Amupe).</p></p>
{% endraw %}