---
id: 12431021
date: "2011-09-29T15:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "animais"
  - "boa-viagem"
  - "sao"
categories:
  - "noticias"
title: "Avenida Boa Viagem \u00e9 palco de mais uma caminhada. Agora s\u00e3o os cat\u00f3licos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="720" width="480" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/cartaz-sim-a-vida.jpg" alt="" /></p></p>
<p><p>O tema da 5&ordf; Caminhada&ldquo;Diga Sim &agrave; Vida&rdquo; deste ano, que acontecer&aacute; no pr&oacute;ximo domingo, dia 02, &eacute;: Eu digo sim &aacute; vida, diga voc&ecirc; tamb&eacute;m.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A concentra&ccedil;&atilde;o ser&aacute; a partir das 8h, em frente ao Castelinho, na Avenida Boa Viagem. A sa&iacute;da est&aacute; marcada para as 9h, indo at&eacute; o Segundo Jardim, levando mensagens de esperan&ccedil;a e valoriza&ccedil;&atilde;o da vida.</p></p>
{% endraw %}