---
id: 12428858
date: "2011-07-21T20:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "gal-costa"
  - "homenagem"
  - "joao-d"
  - "lula"
  - "parque-dona-lindu"
  - "paulo"
  - "teatro"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Paulo \u00e9 colocado distante de Jo\u00e3o da Costa em homenagem a Lula, no teatro do Parque Dona Lindu"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="220" width="450" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/119/jc2/imagemnovahome/bc57cfb2473d6ff92e32dc49298e54ec.jpg" alt="" /></p></p>
<p><p>S&oacute; est&aacute; come&ccedil;ando agora, com mais de uma hora de atraso, a homenagem a Lula, no Dona Lindu.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O ex-presidente est&aacute; sentado na primeira fila, ao lado de Eduardo Campos e Jo&atilde;o da Costa. Os senadores tamb&eacute;m est&atilde;o pr&oacute;ximos.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Jo&atilde;o Paulo, ex-prefeito do Recife, est&aacute; sentado nas cadeiras laterais do audit&oacute;rio, distante do anfitri&atilde;o Jo&atilde;o da Costa.</p></p>
<p><p>Almo&ccedil;o<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Em nota enviada ao blog, pelo twitter, Jo&atilde;o Paulo disse que n&atilde;o foi ao almo&ccedil;o com Lula, na casa de Eduardo, porque passou a tarde com uma neta, que viaja nesta sexta-feira para a Fran&ccedil;a.</p></p>
<p><p>Com informa&ccedil;&otilde;es do rep&oacute;rter Daniel Guedes</p></p>
{% endraw %}