---
id: 12429288
date: "2011-08-04T11:37:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "dilma"
  - "joao-d"
  - "petrolina"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Lyra receber\u00e1 Dilma caso ela v\u00e1 \u00e0 Petrolina"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="450" height="337" alt="" src="https://www.radiocultura1130.com.br/sistemas/noticias2/arquivos/5/6943.jpg" /></p></p>
<p><p>Como o governador Eduardo Campos est&aacute; na Col&ocirc;mbia, onde far&aacute; palestra sobre gest&atilde;o p&uacute;blica no F&oacute;rum de Investimentos Brasil-Col&ocirc;mbia e participar&aacute; da entrega do 8&deg; Premio por la Nutrici&oacute;n Infantil, ser&aacute; o vice-govaernador, Jo&atilde;o Lyra Neto, que receber&aacute; a presidenta Dilma caso ela v&aacute; &agrave; Petrolina nessa sexta-feira (5).</p></p>
{% endraw %}