---
id: 12428866
date: "2011-07-21T23:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "claudio-assis"
  - "discurso"
  - "lula"
  - "parque-dona-lindu"
categories:
  - "noticias"
title: "\u00c1UDIO: Ou\u00e7a a \u00edntegra do discurso de Lula no Parque Dona Lindu"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="https://fpdownload.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=9,0,0,0" width="330" height="50" align="middle"><param name="allowScriptAccess" value="sameDomain" /><param value="transparent" name="wmode"/><param name="movie" value="https://storage.mais.uol.com.br/embed_audio2.swf&#63;mediaId=11853480" /><param name="quality" value="high" /><embed src="https://storage.mais.uol.com.br/embed_audio2.swf&#63;mediaId=11853480" quality="high" width="330" height="50" swLiveConnect=true align="middle" allowScriptAccess="sameDomain" type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="https://www.macromedia.com/go/getflashplayer" wmode="transparent" /></embed></object></p>
{% endraw %}