---
id: 12431937
date: "2011-10-26T15:59:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "simples-assim"
categories:
  - "noticias"
title: "Parab\u00e9ns, Jo\u00e3o da Costa! M\u00e1quina azeitada \u00e9 assim!"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="450" height="338" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/R dos Navegantes 001.jpg" alt="" /></p></p>
<p><p><img width="450" height="338" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/R dos Navegantes 002.jpg" /></p></p>
<p><p><img width="450" height="338" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/R dos Navegantes 003.jpg" alt="" /></p></p>
<p><p><img width="450" height="338" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/R dos Navegantes 004.jpg" /></p></p>
<p><p>Caro Jamildo,<br /></p>
<p><br /></p>
<p>conforme prometido pela Empresa de Manuten&ccedil;&atilde;o e Limpeza Urbana (Emlurb), uma opera&ccedil;&atilde;o foi realizada para remover o lixo depositado irregularmente no cruzamento da Rua dos Navegantes com a Laet Lemos. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Al&eacute;m da limpeza, a &aacute;rea foi isolada com tapumes para evitar o dep&oacute;sito dos res&iacute;duos no local. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&Eacute; importante refor&ccedil;ar que a popula&ccedil;&atilde;o precisa contribuir colocando o lixo ensacado e nos dias de coleta (segundas, quartas e sextas). Assessoria da Emlurb</p></p>
<p><p><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2011/10/21/leitor_atento_do_blog_de_jamildo_reclama_de_lixao_em_plena_navegantes_116667.php"><b>Leitor atento do Blog de Jamildo reclama de lix&atilde;o em plena Navegantes</b></a></p></p>
<p><p><img width="450" height="338" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/1(26).jpg" alt="" /></p></p>
{% endraw %}