---
id: 12429247
date: "2011-08-03T12:50:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aproximacao"
  - "mateus-solano"
  - "protesto"
  - "sao"
  - "segunda-onda"
categories:
  - "noticias"
title: "Funcion\u00e1rios da S\u00e3o Mateus far\u00e3o protesto na pr\u00f3xima segunda"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="253" width="450" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/s%C3%A3o%20mateus.JPG" /></p></p>
<p><p>Na pr&oacute;xima segunda-feira (08), funcion&aacute;rios da Ind&uacute;stria S&atilde;o Mateus far&atilde;o manifesta&ccedil;&atilde;o em protesto &agrave;s demiss&otilde;es e aos sal&aacute;rios atrasados. Segundo o vendedor Paulo Lima, que trabalhou por 11 anos na empresa e h&aacute; alguns meses foi demitido, a S&atilde;o Mateus negociou os encargos sociais com seus ex-funcion&aacute;rios para serem pagos em dez presta&ccedil;&otilde;es, mas s&oacute; pagou at&eacute; a quarta.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Os que n&atilde;o fazem parte dos 700 demitidos j&aacute; est&atilde;o sem receber sal&aacute;rios desde junho, ou seja, dois meses sem receber um tost&atilde;o sequer.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Representantes dos trabalhadores estiveram nesta manh&atilde; na Delegacia Regional do Trabalho.</p></p>
<p><p><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2011/07/27/sao_mateus_para_e_demite_pelo_menos_350_sera_que_volta_107946.php">S&atilde;o Mateus para e demite pelo menos 350. Ser&aacute; que volta&#63;</a></p></p>
<p><p><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2011/07/27/industria_de_alimentos_sao_mateus_foi_abatida_pela_concorrencia_com_a_sadia_e_perdigao_107971.php"><b>Ind&uacute;stria de alimentos S&atilde;o Mateus foi abatida pela concorr&ecirc;ncia com a Sadia e Perdig&atilde;o</b></a></p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}