---
id: 12431408
date: "2011-10-10T12:28:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "imprensa"
  - "joao-d"
  - "paulo"
  - "politica"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Paulo: S\u00f3 tenho acompanhado a pol\u00edtica local pela imprensa"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="450" height="302" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/12_11-JOAO%20PAULO-38.jpg" /></p></p>
<p><p>O deputado federal e ex-prefeito do Recife, Jo&atilde;o Paulo, garantiu, na manh&atilde; desta segunda-feira (10) que n&atilde;o tem se envolvido com as movimenta&ccedil;&otilde;es pol&iacute;ticas no Recife, segundo ele, &quot;n&atilde;o &eacute; hora ainda de conversar sobre isso&quot;:</p></p>
<p><p>&quot;Estou at&eacute; evitando falar, mas n&atilde;o tenho acompanhado as movimenta&ccedil;&otilde;es do PT em Recife. S&oacute; acompanho a pol&iacute;tca local pela imprensa mesmo&quot;, revelou</p></p>
<p><p>O petista participa na pr&oacute;xima semana, em S&atilde;o Paulo, de reuni&atilde;o com a Comiss&atilde;o Eleitoral Nacional do PT, da qual faz parte.</p></p>
<p><p>Questionado sobre o tema da reuni&atilde;o, e se Recife est&aacute; na pauta, Jo&atilde;o Paulo disse:</p></p>
<p><p>&quot;Eu n&atilde;o tenho a m&iacute;nima ideia&quot;.</p></p>
{% endraw %}