---
id: 12428946
date: "2011-07-25T10:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alemanha"
  - "cafe"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "prefeitura"
  - "skate"
categories:
  - "noticias"
title: " De olho na reelei\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o da Costa prestigia at\u00e9 caf\u00e9 da manh\u00e3 com motoristas da Prefeitura"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O prefeito do Recife, Jo&atilde;o da Costa, participou, na manh&atilde; desta segunda-feira (25), do caf&eacute; da manh&atilde; que homenageou os 200 profissionais que integram o quadro de motoristas da Prefeitura do Recife (PCR), no dia dedicado a eles.&nbsp; Comemorado no Dia de S&atilde;o Crist&oacute;v&atilde;o, considerado o padroeiro da categoria, o Dia do Motorista foi celebrado na sala Manoel Messias, garagem do edif&iacute;cio-sede da administra&ccedil;&atilde;o municipal e contou com a presen&ccedil;a do secretariado.&nbsp;&nbsp; <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Na ocasi&atilde;o, o gestor destacou a relev&acirc;ncia dos profissionais no cumprimento das atividades relacionadas &agrave; gest&atilde;o. &ldquo;Os motoristas desempenham uma fun&ccedil;&atilde;o muito importante, conduzindo os servidores aos locais onde atuam, fazendo com que o nosso trabalho flua. S&atilde;o eles que tamb&eacute;m est&atilde;o &agrave; frente de servi&ccedil;os essenciais, como o SAMU, ou que levam nossas equipes com rapidez quando acontece qualquer incidente na cidade, como queda de barreiras&rdquo;, enfatizou.&nbsp; <br /></p>
<p>&nbsp;<br /></p>
<p>Durante o encontro, os motoristas Eraldo Lopes &ldquo;Cazeca&rdquo; e Assis Valeriano tiveram a oportunidade de falar sobre a import&acirc;ncia da data. &ldquo;&Eacute; muito bom participar desta comemora&ccedil;&atilde;o e &eacute; com alegria que festejamos o nosso dia&rdquo;, disse Cazeca. A celebra&ccedil;&atilde;o tamb&eacute;m foi marcada pela entrega de presentes a dois profissionais, ambos funcion&aacute;rios da casa h&aacute; 40 anos. &ldquo;Fico emocionado com a homenagem, porque &eacute; o reconhecimento da nossa dedica&ccedil;&atilde;o e do nosso trabalho, que n&atilde;o &eacute; apenas para a Prefeitura, mas para os cidad&atilde;os do Recife&rdquo;, disse Reginaldo Alves Torres, um dos homenageados desta manh&atilde;.<br /></p>
<p>&nbsp;<br /></p>
<p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}