---
id: 12424834
date: "2011-04-06T08:48:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "combate"
  - "corrupcao"
  - "deputados"
  - "frente-parlamentar"
  - "paulo"
  - "rubem-fonseca"
categories:
  - "noticias"
title: "Deputados relan\u00e7am Frente Parlamentar de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o. Paulo Rubem \u00e9 um dos l\u00edderes"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">F&aacute;bio G&oacute;is, do site Congresso em Foco<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Foi relan&ccedil;ada na C&acirc;mara nesta ter&ccedil;a-feira (5) a Frente Parlamentar de Combate &agrave; Corrup&ccedil;&atilde;o, grupo liderado pelos deputados Paulo Rubem Santiago (PDT-PE) e Francisco Praciano (PT-AM). O colegiado tem o objetivo de pressionar as lideran&ccedil;as partid&aacute;rias a votar 17 proposi&ccedil;&otilde;es sobre o tema prontas para a aprecia&ccedil;&atilde;o em plen&aacute;rio. Outras 100 mat&eacute;rias com disposi&ccedil;&otilde;es correlatas est&atilde;o em tramita&ccedil;&atilde;o na Casa.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O ac&uacute;mulo de proposi&ccedil;&otilde;es anti-corrup&ccedil;&atilde;o na C&acirc;mara foi tema de reuni&atilde;o realizada, em mar&ccedil;o, entre Paulo Rubem e Francisco e o presidente da Associa&ccedil;&atilde;o Nacional dos Membros do Minist&eacute;rio P&uacute;blico (Conamp), C&eacute;sar Mattar Jr., na sede da entidade. Convidado pelos deputados, C&eacute;sar participou da solenidade de lan&ccedil;amento do colegiado.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Ambos os deputados enfatizaram a import&acirc;ncia de que entidades de classe reforcem as reivindica&ccedil;&otilde;es da frente parlamentar. Segundo a assessoria de imprensa da Conamp, os l&iacute;deres do colegiado ter&atilde;o como primeira a&ccedil;&atilde;o requerer ao presidente da C&acirc;mara, Marco Maia (PT-RS), que as propostas sejam rapidamente inclu&iacute;das na pauta de vota&ccedil;&otilde;es plen&aacute;rias. &ldquo;O apoio [da Conamp &agrave; frente] est&aacute; garantido, em especial porque tais projetos incluem-se entre os de interesse direto do Minist&eacute;rio P&uacute;blico e da sociedade brasileira&rdquo;, declarou C&eacute;sar Mattar.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Mais de 200 deputados comp&otilde;em o colegiado.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;A pauta [da frente] n&atilde;o &eacute; de denuncismo, &eacute; de inova&ccedil;&atilde;o na legisla&ccedil;&atilde;o brasileira. Para organizarmos melhor o Estado, para termos um Estado mais eficiente, para permitirmos que se eduque a sociedade e se crie a cultura do combate &agrave; corrup&ccedil;&atilde;o&rdquo;, disse Francisco Praciano, em discurso feito no Plen&aacute;rio da C&acirc;mara.</p> </p>
{% endraw %}