---
id: 12426456
date: "2011-05-16T11:49:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cobra"
  - "contran"
  - "investigacao"
categories:
  - "noticias"
title: "OAB cobra explica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e investiga acusa\u00e7\u00f5es contra Palocci"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">&quot;A OAB ainda est&aacute; estarrecida com a not&iacute;cia. H&aacute; pessoas que estudam e trabalham a vida inteira e n&atilde;o conseguem um patrim&ocirc;nio deste tamanho. &Eacute; algo que o ministro Palocci precisa explicar para a sociedade&quot;, disse o presidente nacional da OAB, Ophir Cavalcante. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Ou&ccedil;a &iacute;ntegra <a href="https://www.estadao.com.br/interatividade/Multimidia/ShowAudios.action&#63;destaque.idGuidSelect=38D8184E098445789519911E9DADE783" target="_blank">aqui</a><br /></p>
<p><br /></p>
<p>LEIA MAIS<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&raquo; <a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2011/05/16/temer_defende_palocci_apos_denuncia_sobre_aumento_no_patrimonio_100836.php" target="_blank">Temer defende Palocci ap&oacute;s den&uacute;ncia sobre aumento no patrim&ocirc;nio</a><br /></p>
<p><br /></p>
<p>&raquo; <a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2011/05/15/palocci_diz_que_declarou_bens_a_comissao_de_etica_publica_100807.php" target="_blank">Palocci diz que declarou bens &agrave; Comiss&atilde;o de &Eacute;tica P&uacute;blica</a><br /></p>
<p><br /></p>
<p>&raquo; <a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2011/05/15/oposicao_cobra_que_palocci_explique_o_aumento_de_seu_patrimonio_100806.php" target="_blank">Oposi&ccedil;&atilde;o cobra que Palocci explique o aumento de seu patrim&ocirc;nio</a><br /></p>
<p><br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}