---
id: 12427012
date: "2011-05-29T15:26:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "feira"
  - "festa-junina"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "segunda-onda"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa anuncia programa\u00e7\u00e3o junina nesta segunda-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">O prefeito do Recife, Jo&atilde;o da Costa, anuncia, nesta segunda-feira (30), os homenageados e a programa&ccedil;&atilde;o do S&atilde;o Jo&atilde;o do Recife 2011. A coletiva de imprensa acontece &agrave;s 11h30, na sala de reuni&atilde;o do seu gabinete, no 9&ordm; andar do edif&iacute;cio sede da Prefeitura do Recife.</p> </p>
{% endraw %}