---
id: 12425394
date: "2011-04-18T17:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "espanha"
  - "familia"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "pascoa"
  - "real-madrid"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa leva fam\u00edlia para passar a P\u00e1scoa em Madri, na Espanha"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="350" width="520" alt="" src="https://www.espanha-turismo.com/imagens/Madri-centro.jpg" /></p></p>
<p><p>Sem alarde, o prefeito do Recife, Jo&atilde;o da Costa, viajou, na madrugada de domingo (17), com a primeira dama, Mar&iacute;lia Bezerra, e seu filho Jo&atilde;o Victor. Eles passar&atilde;o a P&aacute;scoa em Madri, na Espanha, e retornar&atilde;o no pr&oacute;ximo s&aacute;bado (23).</p> </p>
{% endraw %}