---
id: 12429648
date: "2011-08-15T10:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "chegada"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "lula"
  - "naomi-campbell"
  - "para"
  - "paulo"
  - "reuniao"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Paulo chega cedo para reuni\u00e3o com Lula e diz que n\u00e3o se pronunciar\u00e1 sobre declara\u00e7\u00f5es de Jo\u00e3o da Costa"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="450" height="300" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/IMG_3062.JPG" alt="" /></p></p>
<p><p>O deputado federal e ex-prefeito do Recife, Jo&atilde;o Paulo, j&aacute; est&aacute; desde &agrave;s  8h na sala de espera do Instituto da Cidadania onde almo&ccedil;ar&aacute; com o  ex-presidente Lula.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;Estou aqui faz &eacute; tempo, aguardando o presidente a pauta de nossa  conversa. Marcamos ao meio dia, mas resolvi chegar logo cedo&quot;, falou o  deputado agora por telefone.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Segundo Jo&atilde;o Paulo, o ex-presidente Lula n&atilde;o adiantou do que se trata a  conversa que ter&atilde;o, mas o deputado especula que tratem das atuais  conjunturas nacionais, das quest&otilde;es relativas &agrave; Am&eacute;rica Latina e &agrave;  economia brasileira. Por&eacute;m Jo&atilde;o Paulo n&atilde;o nega que &eacute; poss&iacute;vel que se  trate de quest&otilde;es mais espec&iacute;ficas de Pernambuco e do Recife.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;Bem, n&atilde;o sei do que Lula quer tratar exatamente, mas &eacute; poss&iacute;vel, sim, que tratemos sobre o Recife&quot;, desconversou o ex-prefeito.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Quanto &agrave;s declara&ccedil;&otilde;es do prefeito Jo&atilde;o da Costa sobre a import&acirc;ncia do  ex-presidente ouvir Jo&atilde;o Paulo, o ex-prefeito foi direto ao ponto:<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;N&atilde;o quero comentar absolutamente nada sobre o que disse o prefeito&quot;, n&atilde;o titubeou.</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2011/08/15/joao_da_costa_joao_paulo_tem_que_ser_ouvido_109785.php" target="_blank">Jo&atilde;o da Costa: Jo&atilde;o Paulo tem que ser ouvido</a><br /></p>
<p><br /></p>
<p><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2011/08/13/pt_na_expectativa_do_lulajoao_paulo_109672.php" target="_blank">PT na expectativa do ''Lula-Jo&atilde;o Paulo''</a><br /></p>
<p><br /></p>
<p>&nbsp;</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}