---
id: 12431840
date: "2011-10-24T16:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "buenosaires"
  - "caso-banestado"
  - "divulgacao"
  - "feira"
  - "plano"
  - "polonia"
  - "superterca"
categories:
  - "noticias"
title: "Plano de divulga\u00e7\u00e3o do p\u00f3lo da Sulanca pode sair nesta ter\u00e7a-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="450" height="338" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/Moda Center 3.jpg" alt="" /></p></p>
<p><p>O deputado estadual Edson Vieira confirmou que haver&aacute; nesta ter&ccedil;a-feira (25) uma reuni&atilde;o na Secretaria Estadual de Planejamento e Gest&atilde;o para a apresenta&ccedil;&atilde;o do plano de divulga&ccedil;&atilde;o do Polo de Confec&ccedil;&otilde;es na m&iacute;dia nacional. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;O momento &eacute; de unir for&ccedil;as, &eacute; muito importante que todos os segmentos da sociedade estejam unidos em prol da economia do Polo das Confec&ccedil;&otilde;es&rdquo;, disse Edson Vieira.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Neste domingo (23) o deputado estadual participou de uma movimenta&ccedil;&atilde;o realizada pelo Comit&ecirc; Gestor, formado em Santa Cruz do Capibaribe no momento de crise da confec&ccedil;&atilde;o com a den&uacute;ncia de importa&ccedil;&atilde;o de lixo hospitalar por uma empresa da cidade. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>A comitiva se reuniu em um caf&eacute; da manh&atilde; na f&aacute;brica da Rota do Mar, de l&aacute; todos foram para o Moda Center Santa Cruz conversar com clientes vindos dos mais diversos estados brasileiros e com os confeccionistas nos boxes e lojas. <br /></p>
<p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}