---
id: 12603956
date: "2020-09-24T15:37:27Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alberto-feitosa"
  - "debate"
  - "joao-campos"
  - "juntas-politico"
  - "naomi-campbell"
  - "primeiro-turno"
categories:
  - "noticias"
title: "Alberto Feitosa chamou Jo\u00e3o Campos de 'despreparado' por n\u00e3o querer ir ao primeiro debate pol\u00edtico"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/09/Pastor-Wellington-Carneiro-Pastor-Eurico-Alberto-Feitosa-e-Andr\u00e9-Ferreira_Conven\u00e7\u00e3o.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Antes do candidato socialista mudar de ideia e confirmar ao blog de Jamildo que iria ao evento da UFPE, o coronel Alberto Feitosa, candidato no Recife pelo PSC, questionou a ausência de João Campos (PSB) no primeiro debate político da cidade do Recife, que será realizado na próxima segunda-feira (28), através do YouTube da Universidade Federal de Pernambuco (UFPE).</p></p>
<p><p>Em suas redes sociais, o deputado estadual atacou.</p></p>
<p><p>“Quem não está preparado para debater não pode governar a nossa cidade”.</p></p>
<p><p>Feitosa provocou o candidato socialista ao chamá-lo mais uma vez de “príncipe” e questioná-lo se estaria com medo do debate.</p></p>
<p><p>“O príncipe está com medo do coronel? Corre não, príncipe. Venha debater comigo!”.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-232894" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2020/09/campos-3.jpg" alt="" width="1080" height="1080" /></p></p>
{% endraw %}