---
id: 12597651
date: "2020-04-01T19:00:08Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "2020"
  - "arrecadacao"
  - "coronavirus"
  - "divida-tributaria"
categories:
  - "noticias"
title: "Arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria dever\u00e1 cair 26% em 2020 devido ao coronav\u00edrus"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/05/paulo-guedes-comissao-previdencia-6.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Alfredo Cotait, presidente da Associação Comercial de São Paulo (ACSP), disse nesta quarta que a arrecadação tributária brasileira poderá cair cerca de 26% em 2020 devido ao coronavírus.</p></p>
<p><p>Ele explica que, no início do ano, a expectativa era a de arrecadar R$ 2,80 trilhões em impostos, porém, com os novos ajustes no Impostômetro da ACSP, feitos pelo Instituto brasileiro de Planejamento e Tributação (IBPT) para que o painel refletisse a nova realidade tributária do país, a estimativa de arrecadação caiu para R$ 2,05 trilhões, 26% a menos do que o esperado.</p></p>
<p><p>O Impostômetro ficou paralisado por 5 dias para esses ajustes, da sexta-feira (27/3), às 18 horas, quando registrou R$ 638.040.333.534,39 bilhões, baseado na previsão inicial do crescimento da arrecadação, até ser religado nesta quarta-feira (1º/4), às 10 horas, marcando R$ 529.095.388.552,75 bilhões, com base na nova previsão de crescimento da economia. De acordo com o IBPT, a queda no montante aponta recuo de 21 dias na arrecadação, aproximadamente.</p></p>
<p><p>"O impacto da pandemia e das restrições à atividade econômica geram um cenário extremamente preocupante para as finanças públicas e para a sociedade como um todo. “Além da perda da arrecadação esperada, o Governo Federal vai precisar injetar um volume substancial de dinheiro na economia para que, tanto as empresas quanto as pessoas, possam sobreviver. Então, quanto mais demoradas forem as restrições e o isolamento, maior será o impacto negativo nas finanças públicas, nas empresas e na vida de muitas famílias”, diz Alfredo Cotait.</p></p>
{% endraw %}