---
id: 12594965
date: "2020-01-17T12:08:14Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "paulo-camara"
  - "selecao"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara autoriza sele\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/12/paulo-camara-radio-jornal-1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O governador de Pernambuco, Paulo Câmara (PSB), assinou um decreto autorizando a realização de seleção simplificada para contratar 20 profissionais de diversas áreas. As vagas serão na Pernambuco Participações e Investimentos (Perpart).</p></p>
<p><p>O edital, com as informações sobre o processo de seleção e os salários, não foi divulgado ainda.</p></p>
<p><p>As vagas serão para:</p></p>
<p><table style="width: 42.0467%; border-collapse: collapse; height: 168px;" border="1"></p>
<p><tbody></p>
<p><tr style="height: 24px;"></p>
<p><td style="width: 32.0912%; height: 24px;">Área</td></p>
<p><td style="width: 9.95552%; height: 24px;">Vagas</td></p>
<p></tr></p>
<p><tr style="height: 24px;"></p>
<p><td style="width: 32.0912%; height: 24px;">Engenheiro cartográfico</td></p>
<p><td style="width: 9.95552%; height: 24px;">1</td></p>
<p></tr></p>
<p><tr style="height: 24px;"></p>
<p><td style="width: 32.0912%; height: 24px;">Advogado</td></p>
<p><td style="width: 9.95552%; height: 24px;">6</td></p>
<p></tr></p>
<p><tr style="height: 24px;"></p>
<p><td style="width: 32.0912%; height: 24px;">Assistente social</td></p>
<p><td style="width: 9.95552%; height: 24px;">7</td></p>
<p></tr></p>
<p><tr style="height: 24px;"></p>
<p><td style="width: 32.0912%; height: 24px;">Analista de gestão da informação</td></p>
<p><td style="width: 9.95552%; height: 24px;">1</td></p>
<p></tr></p>
<p><tr style="height: 24px;"></p>
<p><td style="width: 32.0912%; height: 24px;">Fiscal de topografia</td></p>
<p><td style="width: 9.95552%; height: 24px;">2</td></p>
<p></tr></p>
<p><tr style="height: 24px;"></p>
<p><td style="width: 32.0912%; height: 24px;">Auxiliar operacional</td></p>
<p><td style="width: 9.95552%; height: 24px;">3</td></p>
<p></tr></p>
<p></tbody></p>
<p></table></p>
<p><p><strong>LEIA TAMBÉM</strong><br /></p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2020/01/15/prazo-de-inscricao-no-concurso-da-secretaria-de-saude-e-prorrogado/">Prazo de inscrição para concurso da Secretaria de Saúde é prorrogado</a></p></p>
<p><p>Os profissionais vão atuar na emissão de títulos de propriedade.</p></p>
<p><p>De acordo com o decreto, a contratação não terá impacto financeiro e é apenas para a substituição de outros profissionais dessas áreas.</p></p>
<p><p>As contratações serão pelo regime CLT (Consolidação das Leis do Trabalho) e terão prazo máximo de dois anos, podendo ser prorrogadas por mais dois.</p></p>
{% endraw %}