---
id: 12606836
date: "2020-12-10T14:01:29Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ana-arraes"
  - "frente-popular"
  - "joao-campos"
  - "lagoa-grande"
categories:
  - "noticias"
title: "'Ana Arraes far\u00e1 uma grande gest\u00e3o \u00e0 frente da presid\u00eancia do TCU', diz Jo\u00e3o Campos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/12/Eo0jKUUXMAQQi89.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O prefeito eleito do Recife, João Campos, prestigiou, de forma remota, a posse da ministra Ana Arraes na presidência do Tribunal de Contas da União (TCU), ocorrida na manhã desta quinta-feira (10).</p></p>
<p><p>João Campos ressaltou a trajetória da ministra pernambucana, que se destacou na relatoria de processos importantes no tribunal.</p></p>
<p><p>"Ana Arraes é uma mulher muito forte, que sempre representou Pernambuco muito bem e que tem relevantes contribuições para o nosso País, tanto no Parlamento brasileiro quanto no controle interno. Tenho certeza de que fará uma grande gestão à frente do TCU, como fez o também pernambucano José Múcio", ressaltou João Campos, neto da ministra.</p></p>
<p><p>A nova presidente comandará a corte de contas pelo próximo biênio.</p></p>
<p><p>Ela ingressou no TCU em 2011, indicada pela Câmara dos Deputados. Antes, Ana Arraes foi deputada federal por Pernambuco.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-235774" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2020/12/campos-1.jpg" alt="" width="853" height="1280" /></p></p>
{% endraw %}