---
id: 12606629
date: "2020-12-03T15:30:21Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicoes-municipais"
  - "geraldo-julio"
  - "segunda-onda"
  - "servidores-publicos"
categories:
  - "noticias"
title: "Geraldo J\u00falio decreta 'ponto facultativo' segunda (7) e servidores municipais ter\u00e3o 'feriad\u00e3o'"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/12/geraldo-julio-1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>A informação saiu no Diário Oficial do Recife, nesta quinta-feira (3), tendo sido comemorada pelos servidores municipais.</p></p>
<p><p>Devido ao feriado em Recife, na próxima terça-feira (8), a Prefeitura do Recife decidiu decretar ponto facultativo para todos os servidores municipais na segunda-feira (7).</p></p>
<p><p>Assim, os servidores terão um "feriadão" de quatro dias para descanso e recreação.</p></p>
<p><p>Segundo consta no Diário Oficial, a determinação foi do prefeito Geraldo Júlio (PSB).</p></p>
<p><p>Só funcionarão os serviços tidos como "indispensáveis".</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-235567" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2020/12/do.jpg" alt="" width="765" height="255" /></p></p>
{% endraw %}