---
id: 12595468
date: "2020-02-01T14:00:44Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "brasil"
  - "cartorios"
  - "centro-de-convencoes"
  - "eventos"
categories:
  - "noticias"
title: "Cart\u00f3rios j\u00e1 recebem apoiamento de militantes do Alian\u00e7a pelo Brasil, em evento no Centro de Conven\u00e7\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/02/oi.jpg"
---
{% raw %}
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-224408" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2020/02/fila.jpg" alt="" width="1262" height="698" /></p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p>Depois da polêmica em torno da possibilidade de uso ou não dos cartórios, para reconhecimento de firma e agilização das assinaturas necessárias a formação do novo partido de Bolsonaro, o Aliança pelo Brasil começou ainda há pouco o evento público para a captação dos engajamentos oficiais.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-224409" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2020/02/s.jpg" alt="" width="1250" height="670" /></p></p>
<p><p>Há filas na entrada do espaço reservado ao evento, programado para o Teatro Guararapes.</p></p>
<p><p>Como há demora para o atendimento, muita gente está reclamando. Os cartórios chegando de última hora. Os bolsonaristas jogam a culpa na demora da decisão da justiça, em autorizar o uso dos cartórios.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-224412" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2020/02/meira-1.jpg" alt="" width="1158" height="836" /></p></p>
<p><p>O coronel Meira, coordenador geral do Aliança pelo Brasil, estimou que vai ter 2 mil apoiamentos no evento deste sábado.</p></p>
<p><p>“A direita está verdadeiramente se unindo em Pernambuco”, afirmou.</p></p>
<p><p>O partido precisa de cerca de 500 mil apoiamentos em ao menos nove estados, de modo a obter o direito ao registro partidário.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-224419" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2020/02/oi-1.jpg" alt="" width="1230" height="700" /></p></p>
<p><p>Na entrada do centro de convenções, comerciante vendia a R$ 20,00 camisas em apoio ao presidente.</p></p>
<p><p>Com informações de Matheus Santos, repórter do blog</p></p>
{% endraw %}