---
id: 12606013
date: "2020-11-17T14:50:31Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caixa-dois"
  - "eleicao"
  - "galvao-bueno"
  - "recife"
  - "vereadores"
categories:
  - "noticias"
title: "Dois dias depois da elei\u00e7\u00e3o, vereadores do Recife v\u00e3o gastar R$ 3,6 milh\u00f5es na TV C\u00e2mara"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/12/C\u00e2mara_Municipal_de_Recife-580x386-748x410.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>A Câmara do Recife abriu licitação para contratar "Fotógrafo, Supervisor de Imagens, Operador de Imagens e Assistente Técnico" para trabalharem na TV Câmara do Recife, canal oficial do Poder Legislativo municipal, que divulga os vereadores na TV a cabo, Internet e redes sociais.</p></p>
<p><p>O custo total, segundo o edital oficial, poderá chegar a até R$ 3.697.043,40 (três milhões seiscentos e noventa e sete mil quarenta e três reais e quarenta centavos).</p></p>
<p><p>O gasto está sendo realizado através de um pregão eletrônico.</p></p>
<p><p>A contratação está sendo conduzida por Marcello Falcão Novo, pregoeiro da Câmara Municipal do Recife.</p></p>
<p><p>O gasto será apenas para a "locação" da mão de obra. Outros gastos com a TV Câmara do Recife, como equipamentos, serão cobertos por outras licitações.</p></p>
<p><p>As empresas terão até 30 de novembro para apresentarem suas propostas.</p></p>
<p><p>Após, haverá a disputa, na qual poderá haver a redução do gasto máximo projetado na licitação.</p></p>
<p><p>A licitação está sendo divulgada apenas dois dias após da eleição dos 39 vereadores para o período 2021-2024.</p></p>
<p><p>A Câmara de Vereadores tem um orçamento anual de aproximadamente R$ 160 milhões para os 39 vereadores. O orçamento vem obrigatoriamente da arrecadação do Município do Recife, inclusive impostos, é o chamado duodécimo. Os vereadores do Recife recebem 4,5% do total da receita arrecadada pela Prefeitura, segundo previsão na Constituição Federal.</p></p>
<p><p>"Nenhum dos vereadores eleitos, de direita ou esquerda, propôs a redução dos gastos da Câmara", aponta uma fonte do blog, sob reserva.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-234951" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2020/11/pcr.jpg" alt="" width="990" height="256" /></p></p>
{% endraw %}