---
id: 12605234
date: "2020-10-27T15:30:17Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "marilia-arraes"
  - "projeto"
  - "rodoviarios"
categories:
  - "noticias"
title: "Mar\u00edlia Arraes recebe apoio dos rodovi\u00e1rios ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o do projeto que derruba dupla fun\u00e7\u00e3o de motoristas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/10/mairlia.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>A candidata a Prefeita do Recife, Marília Arraes (PT), recebeu o apoio do Sindicato dos Rodoviários de Pernambuco, nesta terça-feira (27), logo depois de a Câmara Municipal do Recife aprovar um projeto de lei que proíbe a dupla função dos motoristas no Recife. Caso seja sancionado pelo prefeito do Recife, os cobradores continuariam mantendo a função e não seriam mais substituídos pelos motoristas.</p></p>
<p><p>O Projeto de Lei 05/2019 foi apresentado pelo vereador Ivan Moraes (PSOL), partido que indicou o vice na chapa de Marília Arraes.</p></p>
<p><p>"Foi uma conquista de todos os trabalhadores e das pessoas que precisam do transporte coletivo", afirmou Marília Arraes.</p></p>
<p><p>Após a aprovação da pauta de interesse dos rodoviários, Marília Arraes foi até a Câmara Municipal parabenizar os trabalhadores.</p></p>
<p><p>"Na vida é preciso ter um lado e o nosso lado é o da justiça social. Nossa Prefeitura não vai fazer como esse povo que tá aí, que fala grosso com o trabalhador e fino com o empresário.", disse.</p></p>
<p><p>O presidente do Sindicato dos Rodoviários de Pernambuco, Aldo Lima, falou sobre a "histórica vitória" obtida hoje.</p></p>
<p><p>"Marília sabe o quanto é árdua e necessária a nossa luta. Marília defende o transporte de qualidade e os direitos dos trabalhadores. Foi uma grande vitória a que tivemos."</p></p>
<p><p>"É fundamental reconhecer a luta de Ivan junto aos Rodoviários e a batalha que ele travou para aprovar o projeto na Câmara. Agora é fundamental que a Prefeitura do Recife sancione o projeto e não seja, mais uma vez, contra o trabalhador.", afirmou. A PCR não se posicionou.</p></p>
{% endraw %}