---
id: 12594787
date: "2020-01-11T17:24:38Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "estado"
  - "governo"
  - "paulista"
  - "prevencao"
  - "projeto"
  - "segunda-onda"
  - "tratamento"
  - "uniao"
categories:
  - "noticias"
title: "Governo do Estado e Uni\u00e3o tratam de preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o em Paulista, em segunda fase do projeto"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/01/PAULISTA-DESTINA-RECUSOS-DO-PR\u00c9-SAL-AO-PREVIPAULISTA.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O secretário de Políticas de Prevenção à Violência e às Drogas, Cloves Benevides, participa, nesta segunda-feira (dia 13), da comitiva com representantes de dez ministérios, nove secretarias de Pernambuco, além de oito secretarias municipais envolvidos no programa piloto Em Frente Brasil.</p></p>
<p><p>A comitiva com vai se reunir no Centro Administrativo de Paulista, a partir das 10h30.</p></p>
<p><p>Em Frente Brasil é a primeira iniciativa na área de segurança pública, que o Ministério da Justiça e Segurança Pública iniciou, ainda no ano passado.</p></p>
<p><p>O projeto previu iniciativas de repressão qualificada e prevenção à violência em cinco municípios no Brasil. Paulista, na Região Metropolitana do Recife, é um deles.</p></p>
<p><p>O secretário Cloves Benevides, na condição de coordenador da Câmara Técnica de Prevenção Socioeconômica, elogiou a iniciativa. “Todos os esforços que visam antecipar eventos ilegais e violentos são bem-vindos", declarou Benevides.</p></p>
<p><p>Ele também disse que o Governo de Pernambuco tem muito a contribuir com a iniciativa federal, em particular, no tocante à prevenção.</p></p>
<p><p>"Temos legislação, ações, projetos e iniciativas na área da prevenção social à violência, que contribuem para os resultados exitosos de 24 de redução dos indicadores de violência".</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-223725" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2020/01/Governador-Paulo-Camara-durante-anuncio-da-reducao-dos-CVLI-nos-ultimos-dois-anos511.jpg" alt="" width="1300" height="867" /></p></p>
{% endraw %}