---
id: 12603831
date: "2020-09-22T14:58:03Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ariano-suassuna"
  - "patricia-domingos"
  - "recife"
  - "seguranca"
categories:
  - "noticias"
title: "Patricia Domingos associa depreda\u00e7\u00e3o de est\u00e1tua de Ariano Suassuna com defici\u00eancia da seguran\u00e7a no Recife"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/09/ESTATUA-ariano-suassuna-vandalismo.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Veja a nota da candidata Patrícia Domingos</p></p>
<p><p>O vandalismo fez mais uma vítima no Recife. A depredação da estátua de Ariano Suassuna, na Rua da Aurora, um dos cartões postais da capital pernambucana, demonstra a total deficiência na prestação da segurança no município.</p></p>
<p><p>Hoje foi a estátua de Ariano, mas essa obra é mais uma das inúmeras que foram vandalizadas na cidade. A estátua de João Cabral de Melo Neto teve o nariz quebrado. O Parque das Esculturas de Brennand é outro exemplo do abandono ao patrimônio artístico e cultural recifense. Um desrespeito à memória dos grandes artistas pernambucanos, que vem sendo negligenciada.</p></p>
<p><p>A cidade precisa olhar com mais carinho para as suas obras de arte. A segurança municipal é fundamental para preservar os monumentos que representam os nossos valores artísticos.</p></p>
{% endraw %}