---
id: 12599940
date: "2020-05-22T16:52:30Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "auxilio-emergencial"
  - "camara"
  - "deputados"
  - "prorrogacao"
categories:
  - "noticias"
title: "C\u00e2mara dos Deputados inicia discuss\u00e3o sobre prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/05/img20200521143552606-768x512.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Agência Câmara - Líderes partidários se reuniram com o presidente da Câmara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), nesta sexta-feira (22), para debater a pauta da próxima semana. A possibilidade de prorrogação do auxílio emergencial começou a ser discutida e os líderes avaliam que um projeto sobre o tema possa ser construído nas próximas semanas. Ontem, em entrevista coletiva, o presidente da Câmara, Rodrigo Maia, disse que tem a impressão de que o auxílio emergencial aos trabalhadores informais e mais vulneráveis poderá ser prorrogado em razão da pandemia da Covid-19, mas destacou que é necessário avaliar a origem dos recursos para o seu pagamento.</p></p>
<p><p>Outra proposta que deve entrar na pauta de votação do Plenário na próxima semana é a que cria ações emergenciais destinadas ao setor cultural, enquanto as medidas de isolamento ou quarentena estiverem vigentes.</p></p>
<p><p>O líder da Minoria, deputado José Guimarães (PT-CE), disse que esta proposta é uma das prioridades do Parlamento na próxima semana.</p></p>
<p><p>“Estamos construindo uma proposta que agrega todos os projetos sobre o tema em tramitação e agora vamos poder ter um grande volume de recursos descentralizados para estados e municípios atenderem os trabalhadores da cultura e das artes”, defendeu Guimarães.</p></p>
<p><p>O vice-líder do governo, deputado Coronel Armando (PSL-SC), destacou que as Medidas Provisórias também entrarão na pauta na próxima semana. Entre elas, Armando destacou a MP 917/20, que trata da acessibilidade, e a MP 919/20, que estabelece critérios para o valor do salário mínimo. O parlamentar também informou que todas as reuniões de líderes aconteceram a partir de agora às sextas-feiras.</p></p>
<p><p>“Para o governo é importante votar as MP's que vencem agora”, disse o parlamentar.</p></p>
{% endraw %}