---
id: 12604583
date: "2020-10-08T15:40:33Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alfabetizacao"
  - "atencao-primaria"
  - "joao-campos"
  - "vagas"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Campos promete mais vagas em creches, aten\u00e7\u00e3o \u00e0 alfabetiza\u00e7\u00e3o e profissionaliza\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/10/joao-campos-3.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O candidato do PSB foi entrevistado, na manhã desta terça-feira, na Rádio CBN. Ele prometeu que a atenção com a melhoria dos índices educacionais seria uma das principais prioridades à frente do Executivo municipal. Em entrevista à rádio CBN na manhã desta quinta-feira (08), o candidato destacando "seu empenho" enquanto deputado federal para acompanhamento de pautas relacionadas à Educação. </p></p>
<p><p>João Campos prometeu que três eixos principais terão uma atenção especial na sua gestão: a oferta de mais vagas em creches, beneficiando as famílias recifenses, a garantia de alfabetização nas idades adequadas dos alunos e a ampliação de vagas profissionalizantes para área de tecnologia, que iriam impactar diretamente na inserção no mercado de trabalho. </p></p>
<p><p>“A gente precisa, cada vez mais, alfabetizar as crianças na idade certa, para garantir esse aprendizado no momento correto, porque a partir daí você vai ter uma curva de crescimento muito maior. Recife é a capital que mais cresce nas últimas medições do IDEB, saiu da vigésima segunda para a décima segunda posição (entre 2013 e 2019), e certamente nos próximos anos a gente vai poder entregar os anos finais do Recife entre as melhores escolas do Brasil no pódio da educação brasileira”, comentou. </p></p>
<p><p>Para ofertar mais vagas em creches, João Campos disse que defendea ampliação do diálogo com representantes da iniciativa privada e do terceiro setor como forma de discutir alternativas para o gargalo.</p></p>
<p><p>“A prefeitura sozinha, seja no Recife ou em qualquer canto do Brasil, é incapaz de sanar esse déficit de creches, porque é um déficit de 1,7 milhão de vagas no Brasil”, comentou. </p></p>
<p><p>Ele disse que outra atuação importante na sua gestão será o foco na profissionalização de jovens, incluindo também a área da tecnologia.</p></p>
<p><p>Nesta semana, João Campos prometeu a oferta de 500 vagas em cursos profissionalizantes já a partir de 2021.</p></p>
<p><p>“A gente tem 34% dos jovens desempregados na cidade e não podemos aceitar isso. Então esses três eixos serão nosso foco”, citou. O candidato disse que continuará com investimentos na formação dos professores e melhoria na infraestrutura educacional.</p></p>
{% endraw %}