---
id: 12595438
date: "2020-01-31T16:39:34Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "assembleia-legislativa"
  - "eleicoes"
  - "olinda"
  - "politica"
categories:
  - "resenha-politica"
title: "Lup\u00e9rcio fala sobre elei\u00e7\u00f5es e gest\u00e3o em Olinda no Resenha Pol\u00edtica; assista"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/01/lupercio.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O prefeito de Olinda, Lupércio Nascimento (Solidariedade), é o entrevistado desta sexta-feira (31) no <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/categoria/resenha-politica/">Resenha Política</a>, da TVJC. No último ano de mandato, ele conversa com Jamildo Melo, editor do <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/">Blog de Jamildo</a>, e <a href="https://jconline.ne10.uol.com.br/canal/politica/nacional/noticia/2020/01/31/igor-maciel-psb-da-paraiba-pode-dar-dor-de-cabeca-em-pernambuco-398702.php">Igor Maciel, colunista da Pinga-Fogo</a>, sobre a disputa pela reeleição e também sobre a gestão na cidade, como a <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2020/01/30/lupercio-assina-ordem-de-servico-para-requalificacao-da-presidente-kennedy-em-olinda/">requalificação da Avenida Presidente Kennedy</a> e a geração de empregos.</p></p>
<p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/JYLpttwEjJE" width="100%" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"><span data-mce-type="bookmark" style="display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;" class="mce_SELRES_start">?</span></iframe></p></p>
{% endraw %}