---
id: 12594882
date: "2020-01-14T17:20:07Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "lixo"
  - "olinda"
  - "oposicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Ap\u00f3s den\u00fancia da oposi\u00e7\u00e3o, Lup\u00e9rcio abre concorr\u00eancia de R$ 143 milh\u00f5es para recolhimento do lixo em Olinda"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/03/Lup\u00e9rcio-Foto-Arquimedes-Santos-SECOM-Olinda-101.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>A Prefeitura de Olinda divulgou uma nova licitação para o recolhimento de resíduos sólidos na cidade, no valor de 143 milhões de reais.</p></p>
<p><p>A concorrência entre as empresas interessadas ocorrerá em 19 de fevereiro, as vésperas do carnaval da cidade.</p></p>
<p><p>Pela licitação, o valor mensal estimado será de 2,3 milhões de reais. O prazo do contrato, segundo o edital, será de 60 meses.</p></p>
<p><p>A abertura da licitação vem após denúncia da oposição.</p></p>
<p><p><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2020/01/03/em-olinda-jorge-federal-pede-apuracao-de-dispensa-de-licitacao-da-coleta-de-lixo-e-contratacao-de-buffet-de-luxo/"><strong> O vereador Jorge Federal criticou, no início do ano, uma dispensa de licitação emergencial no valor de 21 milhões para o recolhimento do lixo.</strong></a></p></p>
<p><p>Jorge Federal encaminhou ofícios ao Tribunal de Contas do Estado (TCE), Ministério Público de Pernambuco (MPPE), Ministério Público de Contas (MPCO) e ao prefeito Lupércio “para apurar a lisura” dos atos de dispensa de licitação da limpeza urbana em mais de R$ 21 milhões.</p></p>
<p><p>Em seu ofício, o vereador Jorge Federal anexou extratos de publicações de licitações pela Prefeitura de Olinda.</p></p>
<p><p>“É muito preocupante ver a Prefeitura de Olinda, pela quarta vez, dispensar de licitação a coleta de lixo da cidade e chega a ser estarrecedor”, afirmou o vereador Jorge Federal, na ocasião.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-223820" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2020/01/blogs-3.jpg" alt="" width="576" height="523" /></p></p>
{% endraw %}