---
id: 12603044
date: "2020-08-31T10:10:04Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "convencao"
  - "marco-aurelio"
  - "mendonca-filho"
  - "variantes"
categories:
  - "noticias"
title: "Antes de conven\u00e7\u00e3o, Marco Aur\u00e9lio alveja Mendon\u00e7a Filho com pauta de costumes"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/07/mour\u00e3o-marco-aur\u00e9lio-lide-pernambuco-1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O deputado estadual Marco Aurélio terá o nome oficializado em convenção nesta manha de segunda-feira.<br /></p>
<p>Antes da convenção, neste final de semana, Marco Aurélio buscou protagonismo como o candidato da direita “raiz” para a disputa pela prefeitura do Recife, enquanto acusava o adversário Mendonça Filho de surfar no bolsonarismo.</p></p>
<p><p>“A cada dia a verdade está prevalecendo, o trigo se separando do joio, e os bolsonaristas de ocasião caindo e mostrando a verdadeira cara de cada um. As peles de cordeiros dos pseudo bolsonaristas caindo e mostrando a verdadeira cara da direita no Recife”, disse Marco Aurélio.</p></p>
<p><p>Os ataques ao candidato do Democrata, usando a pauta de costumes, podem estar ligados a uma tentativa de impedir novas alianças, como o PL de Anderson Ferreira e o PTB de Armando Monteiro Neto. Na semana passada, quando esteve no Recife, o presidente nacional do PTB, Roberto Jefferson, disse que o tema das eleições deste ano seria a religião.</p></p>
<p><p><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2020/08/31/apoio-do-pl-de-anderson-ferreira-consolida-candidatura-de-mendonca-filho-no-recife/">Antes de o PL do prefeito Anderson Ferreira anunciar apoio a Mendonça Filho, nesta segunda-feira</a>, o candidato do PRTB prometeu ir a Brasília para fazer um apelo ao Ministério da Educação e a ministra Damares Alves para que seja revogada a portaria que autoriza o uso do nome social de travestis e transexuais nos registros escolares da educação básica, homologada em 2018 pelo então ministro da educação Mendonça Filho.</p></p>
<p><p>“A escola não é um ambiente para pregar ideologias que apenas atendem interesses políticos de esquerdopatas. Escola é lugar de ciência. Não deixaremos que manipulem as nossas crianças e adolescentes”, disse Marco Aurélio.</p></p>
{% endraw %}