---
id: 12606750
date: "2020-12-09T10:22:40Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "comissao-mista"
  - "contran"
  - "corrupcao"
  - "etica"
  - "internacional"
  - "paulo-camara"
  - "pernambuco"
categories:
  - "noticias"
title: "No Dia Internacional contra a Corrup\u00e7\u00e3o, Paulo C\u00e2mara cria Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica em Pernambuco"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/09/paulo-camara-.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O governador de Pernambuco, Paulo Câmara (PSB), anuncia, nesta quarta-feira (09), a criação da Comissão de Ética Pública Estadual (CEP).</p></p>
<p><p>A medida é parte da abertura da Semana de Combate à Corrupção do governo de Pernambuco, que ocorrerá na tarde desta quarta (9).</p></p>
<p><p>&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2020/12/09/no-dia-internacional-contra-a-corrupcao-maior-problema-esta-nas-prefeituras-diz-procurador/">'No Dia Internacional contra a Corrupção, maior problema está nas prefeituras', diz procurador</a></p></p>
<p><p>O lançamento será em cerimônia às 15h no Palácio do Campo das Princesas, no Recife.</p></p>
<p><p>Ao lado da secretária da Controladoria-Geral do Estado, Érika Lacet, Paulo Câmara fará ainda o lançamento de uma campanha institucional para incentivar a ética na administração de Pernambuco.</p></p>
<p><p>O evento será transmitido via internet pelo canal do Governo de Pernambuco no YouTube. </p></p>
{% endraw %}