---
id: 12605277
date: "2020-10-28T17:40:25Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicoes"
  - "envolvimento"
  - "igreja-catolica"
categories:
  - "noticias"
title: "Igreja Cat\u00f3lica promove semin\u00e1rio sobre envolvimento dos crist\u00e3os nas elei\u00e7\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/08/saburido-1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>A Escola Fé e Política Padre Antônio Henrique, vinculada à Arquidiocese de Olinda e Recife, promove nesta quarta-feira (28) o seminário “Eleições municipais: o que os cristãos e as cristãs tem a ver com isso?”.</p></p>
<p><p>O evento será on-line às 19h30, e terá como facilitador o advogado, cientista político e professor Manoel Moraes.</p></p>
<p><p>Para participar os interessados devem fazer a inscrição preenchendo o formulário. O participante precisa ter uma conta no Gmail, pois o seminário será realizado por meio da plataforma Google Meet.</p></p>
<p><p>A iniciativa é uma parceria da Escola de Fé e Política Padre Antônio Henrique com o Curso de Cidadania e Políticas Públicas coordenado pela Comissão Pastoral para a Ação Sociotransformadora da arquidiocese pernambucana.</p></p>
<p><p>Segundo a igreja, o objetivo do seminário inédito é refletir sobre o papel do cristão e da cristã no atual cenário político, tendo as Sagradas Escrituras como fonte de inspiração para pensar sobre as condições de vida do povo e de como exercer o profetismo na construção de um mundo mais justo.</p></p>
<p><p>O evento contará com uma mesa especial formada por agentes ligados às Pastorais Sociais do Regional Nordeste 2 da Conferência Nacional do Bispos do Brasil (CNBB NE2).</p></p>
<p><p>Entre os convidados para a mesa de abertura, estarão o bispo auxiliar de Olinda e Recife e presidente da Comissão Regional Pastoral para a Ação Sociotransformadora da CNBB NE2, dom Limacêdo Antonio. Também estará presente a integrante da coordenação da Escola Regional de Fé e Política Padre Humberto Plummen – NE2, Carla Carminha.</p></p>
{% endraw %}