---
id: 12602008
date: "2020-07-30T16:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "habeas-corpus"
  - "jailson-correia"
  - "operacao-apneia"
categories:
  - "noticias"
title: "Opera\u00e7\u00e3o Apneia: veja \u00edntegra do ac\u00f3rd\u00e3o do TRF5 que negou habeas corpus para Jailson Correia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/05/jailson_2-611423.jpg"
---
{% raw %}
<p><p><iframe style="border: 1px solid #CCC; border-width: 1px; margin-bottom: 5px; max-width: 100%;" src="//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/2YhA2D97ZVz13F" width="668" height="714" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen"> </iframe></p></p>
<p><div style="margin-bottom: 5px;"><strong> <a title="O acordao do trf5" href="//www.slideshare.net/JamildoMelo/o-acordao-do-trf5" target="_blank" rel="noopener noreferrer">O acordao do trf5</a> </strong></div></p>
{% endraw %}