---
id: 12599599
date: "2020-05-14T16:49:33Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "futebol"
  - "licitacao"
  - "meio-ambien"
  - "mpco"
  - "pandemia"
categories:
  - "noticias"
title: "MPCO pede explica\u00e7\u00f5es de Lup\u00e9rcio por licita\u00e7\u00e3o de R$ 1 milh\u00e3o para est\u00e1dio de futebol em meio \u00e0 pandemia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/02/lupercio-presidente-kennedy.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O Ministério Público de Contas de Pernambuco (MPCO) enviou ofício à Prefeitura de Olinda, requisitando explicações da gestão sobre a continuidade da licitação da reforma do estádio de futebol do Rio Doce, na cidade.</p></p>
<p><p>O valor global a ser gasto será de R$ 1.002.945,63 de acordo com o ato oficial.</p></p>
<p><p>A escolha da construtora que irá fazer a obra foi anunciada por Olinda nesta quarta-feira (13), em publicação no Diário Oficial.</p></p>
<p><p>A licitação foi homologada na terça-feira (12) pela Prefeitura.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-221766" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2019/11/germana1.jpg" alt="" width="707" height="430" /></p></p>
<p><p>Para a procuradora geral do MPCO, Germana Laureano, a continuidade da licitação, em meio a pandemia, pode em tese desobedecer a recomendação conjunta TCE/MPPE, de abril, que orientou aos gestores públicos reavaliarem "todas as licitações, dispensas e inexigibilidades durante o período da pandemia do novo Coronavírus (Covid-19)", mantendo apenas as inadiáveis.</p></p>
<p><p>O objetivo da recomendação conjunta foi priorizar os recursos públicos para mitigar os efeitos do coronnavírus, segundo o MPCO.</p></p>
<p><p>No ofício desta quinta-feira (14), a procuradora geral deu três dias para a gestão de Olinda apresentar justificativas sobre a desobediência da recomendação conjunta.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-228537" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2020/05/nota.jpg" alt="" width="1075" height="773" /></p></p>
{% endraw %}