---
id: 12595883
date: "2020-02-13T16:31:21Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "copacabana"
  - "empoderamento"
  - "naomi-campbell"
  - "onibus"
  - "paulo-camara"
  - "rodoviarios"
categories:
  - "noticias"
title: "\u2018Ou Paulo C\u00e2mara acaba com a dupla fun\u00e7\u00e3o ou poder\u00e1 n\u00e3o ter \u00f4nibus no Carnaval\u2019, amea\u00e7am os rodovi\u00e1rios"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/02/bus.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Não são apenas os policiais civis do Estado que estão usando o Carnaval como moeda de pressão por vantagens salariais, contra o governo do Estado, em um ano eleitoral.</p></p>
<p><p>Nesta semana que vem, os rodoviários já marcaram uma assembleia para pressionar por mudanças, que, se não atendidas, poderiam redundar em falta de ônibus em pleno Carnaval.</p></p>
<p><p>‘Ou Paulo Câmara acaba com a dupla função ou poderá não ter ônibus no Carnaval’, afirmam os rodoviários.</p></p>
<p><p>O sindicato diz que irá organizar um calendário de lutas para pressionar o Governo e também a Câmara dos Vereadores do Recife e a Assembleia Legislativa do Estado.</p></p>
<p><p>“Eles precisam proibir esse absurdo que coloca em risco a vida do população e também prejudica a saúde do trabalhador. A participação em massa da categoria é fundamental para definir um calendário de protesto e mobilização contra a dupla função, que poderá ocorrer inclusive durante o Carnaval, se o Governo do Estado não acabar de vez com essa desumanidade contra os trabalhadores e a população”.</p></p>
<p><p>De acordo com a entidade, o governador pediu um prazo até o dia 30 de Janeiro para estudar o assunto e tomar uma decisão.</p></p>
<p><p>“Este prazo terminou e agora exigimos uma posição firme do governador a respeito do tema. É hora do Governo do Estado baixar um decreto proibindo a dupla função. O Governo também deve colocar como item na nova licitação que pretende fazer de que as empresas devem ter em cada ônibus pelo menos um motorista e um cobrador. É isso que esperam os rodoviários e a população, que é amplamente contra a total escravidão do motorista”.</p></p>
<p><p>“No ano passado, fizemos vários protestos para mostrar à patronal e ao Governo do Estado que a nova diretoria do Sindicato dos Rodoviários do Recife e Região Metropolitana, Gestão O Guará, não aceita de forma alguma a dupla função e a demissão dos cobradores e fiscais. Com nosso movimento, conseguimos impedir que todos os cobradores fossem demitidos ainda em 2019 e que a dupla função fosse implantada em todo o sistema. Vamos colocar o bloco na rua contra a dupla função!”</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-224822" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2020/02/card-assembleia.jpg" alt="" width="1200" height="1200" /></p></p>
<p><p>ASSEMBLEIA GERAL DOS RODOVIÁRIOS</p></p>
<p><p>O Sindicato dos Rodoviários está convocando amplamente a categoria para Assembleia Geral no dia 19 de Fevereiro, às 10h da manhã e às 15h30, no período da tarde, para debater a seguinte pauta:</p></p>
<p><p>• A luta contra a dupla função e a demissão dos cobradores e fiscais</p></p>
<p><p>• Encaminhamentos para a mudança do estatuto do Sindicato</p></p>
<p><p>• Organização da Campanha Salarial</p></p>
<p><p>• Luta contra as perseguições na categoria</p></p>
{% endraw %}