---
id: 12599677
date: "2020-05-15T20:32:02Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "carros"
  - "esta"
  - "recife"
  - "rodizio"
  - "veiculos"
categories:
  - "noticias"
title: "Lei que autoriza apreens\u00e3o de ve\u00edculos em rod\u00edzio de carros no Recife j\u00e1 est\u00e1 valendo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/05/rodizio.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O governador Paulo Câmara sancionou hoje (15), a Lei Nº 16.881, que autoriza a apreensão e remoção dos veículos cujos condutores não cumpram a determinação de obedecer ao rodízio, determinado no decreto publicado esta semana, que estabelece um período de quarentena em cinco municípios da Região Metropolitana do Recife.</p></p>
<p><p><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2020/05/15/justica-do-estado-barra-acao-do-fiscaliza-brasil-contra-rodizio-de-carros-no-recife/"><strong>Justiça do Estado barra ação do ‘Fiscaliza Brasil’ contra rodízio de carros no Recife</strong></a></p></p>
<p><p>A Lei, aprovada pela Assembleia Legislativa, foi publicada em edição extra do Diário Oficial do Estado desta sexta-feira (15).</p></p>
<p><p>A quarentena começa a vigorar amanhã (16) e se estende até o dia 31 de maio.</p></p>
<p><p>A medida visa aumentar os índices de isolamento social na Região Metropolitana, ampliando as medidas de proteção, restringindo o trânsito de veículos, aumentando a fiscalização em estabelecimentos comerciais e reduzindo a circulação de pessoas nos municípios de Recife, Olinda, Jaboatão dos Guararapes, Camaragibe e São Lourenço da Mata.</p></p>
<p><p>O Artigo 1º da Lei estabelece que, “sem prejuízo da sanção penal legalmente prevista e das sanções administrativas previstas na Lei Federal n° 6.437, de 20 de agosto de 1977, fica autorizado ao Poder Executivo Estadual determinar a apreensão e remoção veicular nas vias públicas, sempre que caracterizada infração aos atos normativos estaduais que estabeleçam restrições à circulação de veículos no Estado de Pernambuco, em decorrência da pandemia da COVID-19, doença causada pelo coronavírus SARS-CoV-2”.</p></p>
{% endraw %}