---
id: 12605853
date: "2020-11-14T15:36:40Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "geraldo-julio"
  - "joao-campos"
  - "lado-b"
  - "movimentacao"
  - "naomi-campbell"
  - "reagendamentos"
  - "votacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Agenda de vota\u00e7\u00e3o de Geraldo Julio n\u00e3o prev\u00ea movimenta\u00e7\u00e3o ao lado de Jo\u00e3o Campos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/08/paulo-camara-geraldo-julio-joao-campos.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>A agenda de votação do prefeito Geraldo Julio deste domingo, 15 de novembro, não prevê movimentação ao lado do candidato do PSB, João Campos.</p></p>
<p><p>Geraldo Julio votará ás 12 horas, no Centro de Formação de Educadores Prof. Paulo Freire, na Madalena.</p></p>
<p><p>O governador Paulo Câmara vota, às 11h30 , no Centro de Educação e Comunicação Social do Nordeste (CECOSNE), na Madalena, Recife.</p></p>
<p><p><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2020/11/12/recife-e-a-capital-mais-desigual-do-brasil-pernambuco-esta-em-terceiro-lugar-em-desigualdade-entre-os-estados-mostra-ibge/"><strong>Recife é a capital mais desigual do Brasil. Pernambuco está em terceiro lugar em desigualdade entre os estados, mostra IBGE</strong></a></p></p>
<p><p><br /></p>
<p>O roteiro de votação de João Campos no domingo das eleições, divulgado nesta sexta-feira, por sua assessoria de campanha, também não previa a movimentação de votação ao lado do prefeito ou governador, normalmente apresentados como cabos eleitorais. A campanha de João Campos informou que é para evitar aglomerações.</p></p>
<p><p>De 12h - Vota acompanhando da candidata a vice, Isabella de Roldão. O candidato vota no EREM Professor Cândido Duarte , na Rua Dois Irmãos, em Apipucos.</p></p>
<p><p>Antes, de 10 horas, deve recebe lideranças políticas em sua residência. A partir das 17 horas, acompanha a apuração. No Recife Praia Hotel.</p></p>
{% endraw %}