---
id: 12600214
date: "2020-05-29T10:21:45Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "animais"
  - "coronavirus"
  - "paulo-camara"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara autoriza contrata\u00e7\u00e3o de mais 1.657 profissionais de sa\u00fade para enfrentar coronav\u00edrus"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/04/Governador-Paulo-Camara-durante-reuniao-presencial-e-videoconferencia-com-os-Secretarios-sobre-o-Covid-1907.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O decreto do governador Paulo Câmara autorizando a contratação foi publicado no Diário Oficial desta sexta-feira (29).</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-229154" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2020/05/WhatsApp-Image-2020-05-29-at-09.40.391.jpg" alt="" width="930" height="461" /></p></p>
{% endraw %}