---
id: 12606636
date: "2020-12-03T17:40:57Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "critica"
  - "joao-campos"
  - "marilia-arraes"
  - "posse"
  - "variantes"
categories:
  - "noticias"
title: "Aliado de Mar\u00edlia Arraes j\u00e1 critica gest\u00e3o Jo\u00e3o Campos, antes mesmo da posse"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/08/felipecury1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Felipe Cury, em suas redes sociais</p></p>
<p><p>Não é de se estranhar que após as eleições as promessas mirabolantes e cinematográficas para ganhar votos acabem.</p></p>
<p><p>Porém, a Zeis Caranguejo Tabaiares tem organização e população de luta para conquistar o que é seu por direito.</p></p>
<p><p>O projeto habitacional para essas famílias é antigo. Existe terreno para construção, o que falta é vontade política.</p></p>
<p><p>Habitação não é uma prioridade da gestão Geraldo Júlio e me parece que não será na gestão de João Campos.</p></p>
<p><p>O déficit habitacional no Recife é de cerca de 72 mil casas.</p></p>
<p><p>As 600 casas em construção no Aeroclube não são suficientes para por fim nem as palafitas do Bode, que tem o dobro de famílias cadastradas pela própria prefeitura.</p></p>
<p><p>Os habitacionais em construção ainda são da gestão do PT no Recife.</p></p>
<p><p>Na gestão de Geraldo mais de 200 milhões foram gastos com publicidade. Pouco mais de 15% desse montante foi utilizado para habitação com recursos do município. Temos que inverter as prioridades.</p></p>
<p><p>Vamos estar de olho, cobrando e participando sempre, pois o nosso compromisso sempre foi e sempre será com o povo, independentemente de cargo ou mandato eletivo.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-235574" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2020/12/pt.jpg" alt="" width="1000" height="1000" /></p></p>
{% endraw %}