---
id: 12373605
date: "2006-10-20T07:24:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "mendonca-filho"
categories:
  - "noticias"
title: "Mendon\u00e7a Filho \u00e0 multid\u00e3o: \u201cS\u00f3 os fracos desistem???"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{\% raw %}
<p><P><FONT face=Verdana>Por <STRONG>Ana Lúcia Andrade</STRONG><BR>Do Jornal do Commercio</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Bastante emocionado e com um estilo bem distante do seu habitual, o governador-candidato Mendonça Filho (PFL) fez ontem um discurso exaltado e, ao mesmo tempo, de quem parece estar bem consciente da batalha que estar por vencer até o dia 29 de outubro. </FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Para uma multidão concentrada no Pátio do Carmo, no centro do Recife, calculada em 40 mil pessoas segundos os organizadores da caminhada que foi definida como a da “vitória???, Mendonça disse que “só os fracos desistem???. </FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>E, por isso, vai “lutar até o fim??? contra uma diferença expressiva de intenção de votos que o separa do adversário Eduardo Campos (PSB) a exatos dez dias da eleição, de acordo com pesquisas. </FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>“Eu confio na vitória. Só os fracos, só os fracos desistem durante uma caminhada. Eu luto, luto, e lutarei até o fim. Não desisto. Luto e vou à vitória???, discursou, depois de pular, gritar, e erguer por inúmeras vezes o braço num gesto de incentivo à militância. </FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Leia mais <STRONG><EM><A href=\"https://jc3.uol.com.br/jornal/2006/10/20/not_205386.php\" target=_blank>aqui</A></EM></STRONG> (assinantes JC e UOL).</FONT></P> </p>
{\% endraw %}