---
id: 12372777
date: "2006-09-24T07:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "amigos"
  - "fundo-eleitoral"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "Apesar dos amigos, Saulo diz n\u00e3o haver conota\u00e7\u00e3o eleitoral na den\u00fancia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{\% raw %}
<p><P><FONT face=Verdana>Do <STRONG>Jornal do Commercio</STRONG></FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Pernambucano, Saulo é ex-militante da União da Juventude Socialista (UJS), entidade ligada ao PCdoB, e diz morar em Bras?lia há cerca de um ano. </FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Apesar de confirmar que “procurou orientação com amigos de confiança??? ligados aos palanques das coligações União Por Pernambuco, do governador-candidato Mendonça Filho (PFL), e Melhor pra Pernambuco, do petista Humberto Costa, Saulo negou que haja conotação eleitoral na denúncia.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>&nbsp;“Sei que haverá preju?zos para a campanha de Eduardo. Mas a culpa não é minha, e sim do pessoal dele???, destacou. Em sua página no Orkut, Saulo aparece em uma foto ao lado do presidenciável Geraldo Alckmin. “Minha simpatia eleitoral não pode ser usada para desqualificar minha denúncia???, sentenciou. O denunciante diz ainda ser aluno do curso de Administração da Universidade de Bras?lia (UNB). Hospedado na casa da fam?lia, Saulo não deixou claro quando voltará para Bras?lia.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Leia mais <STRONG><EM><A href=\"https://jc3.uol.com.br/jornal/2006/09/24/not_202138.php\">aqui</A></EM></STRONG> (assinantes JC e UOL).</FONT></P> </p>
{\% endraw %}