---
id: 12371598
date: "2006-08-19T07:58:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "espaco"
  - "fatima-quintas"
  - "geraldo-alckmin"
  - "mendonca"
  - "presidente"
categories:
  - "noticias"
title: "O espa\u00e7o do presidente Alckmin \u00e9 nas ter\u00e7as, quintas e s\u00e1bados, diz Mendon\u00e7a"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><P><FONT face=Verdana>Por <STRONG>Ana Lúcia Andrade</STRONG><BR>Repórter de Pol?tica do JC<BR><BR>O duro recado do presidente nacional do PSDB, senador Tasso Jereissati (PSDB), com ameaça de intervir nos programas regionais para garantir a presença do candidato a presidente Geraldo Alckmin (PSDB), não intimidou o governador e candidato à reeleição Mendonça Filho (PFL). <BR><BR>Pelo contrário. O pefelista respondeu que não inclui Pernambuco entre os Estados para os quais o recado foi endereçado, e avisou que só “oportunamente??? é que seu programa fará ligação com o cenário nacional. <BR>E mais. Mendonça Filho registrou que o espaço de Geraldo Alckmin na propaganda eleitoral gratuita está garantido pela regra nacional, definida pela Justiça Eleitoral.<BR><BR>Esse também é o espaço reservado ao presidente Lula (PT), que disputa a reeleição. Mas em Pernambuco, o petista também vem ocupando as propagandas estaduais, inclusive a de Mendonça Filho, que ontem voltou a destacar a imagem de Lula.<BR><BR>“O espaço do presidente Alckmin é nas terças, quintas e sábados, dentro da regra nacional, o normal. O foco dos programas estaduais é o aspecto regional, a gente discute o Estado. Oportunamente, quando houver um fato concreto, a gente vai fazer algum tipo de ligação com a questão nacional???, respondeu o governador, ontem à noite, após uma caminhada na Zona Norte do Recife.</FONT></P> </p>
{% endraw %}