---
id: 12374968
date: "2006-12-06T19:18:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "decoracao"
  - "natal"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "O que voc\u00ea achou da decora\u00e7\u00e3o de Natal do Recife?"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{\% raw %}
<p><P><FONT face=Verdana>Devido à polêmica em torno da decoração de Natal do Recife, o <STRONG>Blog</STRONG> lança nova enquete para saber a sua opinião sobre o assunto.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Para ilustrar, colocamos&nbsp;três&nbsp;fotos da Avenida&nbsp;Agamenon Magalhães, um dos principais corredores viários do Recife:&nbsp;uma à noite (por Alexandre Belém) e&nbsp;duas de dia (por Tom Cabral); e uma foto da Praça do Rosarinho (por</FONT><FONT face=Verdana> Rodrigo Lôbo), na Zona Norte do Recife.</FONT></P></p>
<p><P><FONT face=Verdana>Vote na coluna ao lado. </FONT></P> </p>
{\% endraw %}