---
id: 12499558
date: "2015-06-21T14:10:23Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "criancas"
  - "governo"
  - "gravata"
  - "projeto"
  - "social1"
categories:
  - "noticias"
title: "Em Gravat\u00e1, projeto social que apoia crian\u00e7as em reabilita\u00e7\u00e3o \u00e0 espera de apoio do governo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="wp-image-128496 size-medium" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/06/projeto-gravata-580x435.jpg" alt="Foto: Divulgação." width="580" height="435" /> Foto: Divulgação.</p>
<p><p style="text-align: justify;">O Governo do Estado deu um passo importante para dar apoio a crianças portadoras de deficiências no Agreste de Pernambuco. Em uma conversa com o secretário estadual de Saúde, José Iran Costa Júnior, o diretor-presidente do Serviço de Estimulação e Reabilitação da Criança (SERC), Gilberto Lima, apresentou o projeto para o titular da pasta, que se comprometeu a montar uma comitiva para visitar o projeto social.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Em funcionamento há 26 anos, o grupo desenvolve um trabalho de evolução assistida com 240 crianças e adolescentes de Gravatá e municípios adjacentes, como Chã Grande, Pombos e Bezerros.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">De acordo com Gilberto Lima, o encontro, que aconteceu semana passada, foi o primeiro contato da secretaria com a instituição, o que representa um passo significativo para firmar parcerias que possam abrir margem para ampliação das atividades da entidade.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A visita deve acontecer no início deste segundo semestre, quando houver disponibilidade na agenda de compromissos do secretário e quando o SERC voltará às atividades rotineiras, visto que entra em recesso após o São João, retornando apenas na segunda semana de julho.</p></p>
{% endraw %}