---
id: 12502297
date: "2015-08-18T14:42:59Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "itaquitinga"
  - "oposicao"
  - "paralisacao"
  - "presidio"
categories:
  - "noticias"
title: "Oposi\u00e7\u00e3o convoca audi\u00eancia para discutir paralisa\u00e7\u00e3o e abandono do pres\u00eddio de Itaquitinga"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="wp-image-122258 size-medium" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/02/itaquitinga-580x387.jpg" alt="itaquitinga" width="580" height="387" /> Obras em Itaquitinga estão abandonadas há 3 anos. Foto: JC Imagem.</p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>A paralisação há 3 anos do Centro Integrado de Ressocialização de Itaquitinga, projetado para ser o maior complexo penitenciário do Estado, na Mata Norte, a 72 Km do Recife, será debatida em audiência pública nesta quarta-feira (19), na Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe).</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Estão na pauta da audiência a paralisação das obras e a falência da Parceria Público Privada (PPP) para a construção do complexo penitenciário. Em julho, o governador <a href="https://jconline.ne10.uol.com.br/canal/politica/pernambuco/noticia/2015/07/23/governo-decide-extinguir-ppp-e-assumir-penitenciaria-de-itaquitinga-191461.php" target="_blank">Paulo Câmara (PSB) decidiu romper o contrato de Parceria Público-Privada (PPP)</a>, que deixou inacabados os cinco pavilhões erguidos, e determinar que o Estado assuma administrativamente e a operação direta da penitenciária, retirando a construtora da gestão atual do complexo.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Foram convidados a participar da audiência o Secretário de Justiça e Direitos Humanos do Governo do Estado, Pedro Eurico, o procurador-geral do Estado, César Caúla, o Chefe de Gabinete de Projetos Estratégicos e interventor de Itaquitinga, Renato Thièbaut, além de representantes das empresas responsáveis pela construção do presídio, de fornecedores terceirizados e da área de segurança pública.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Também foram convidados o prefeito de Itaquitinga, Pablo Vital, vereadores do município e membros do Tribunal de Contas do Estado (TCE), do Tribunal de Justiça (TJPE), da Secretaria Executiva de Ressocialização (SERES) e de entidades como a Associação dos Agentes Penitenciários, Gajop, CENDHEC e Pastoral Carcerária.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Convocada pela Bancada de Oposição na Assembleia Legislativa, a audiência pública “As obras paralisadas do presídio de Itaquitinga e as consequências para o município” ocorre na Comissão de Administração Pública, a partir das 10h.</p></p>
{% endraw %}