---
id: 12494037
date: "2015-02-21T19:45:29Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "divulgacao"
  - "eleicoes"
  - "esquema-criminoso"
  - "lista"
  - "naomi-campbell"
  - "terapia"
categories:
  - "noticias"
title: "TSE divulga lista de quem ter\u00e1 t\u00edtulos cancelados por n\u00e3o votar nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/05/titulo.jpg"><img class="size-full wp-image-107436" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/05/titulo.jpg" alt="Foto: reprodução internet." width="580" height="368" /></a> Foto: reprodução internet.</p>
<p><p style="text-align: justify;">O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) divulga nesta próxima semana a lista dos eleitores que terão os seus títulos cancelados por não terem votado nos três últimos pleitos. A lista será publicada nesta segunda-feira (23) no <a href="https://www.tse.jus.br/" target="_blank"><strong>site do TSE</strong></a>.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Cada pleito corresponde a um turno da votação. Assim quem deixou de votar nos dois turnos da última eleição já perdeu dois pleitos.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Quem for incluído na lista pode regularizar sua situação indo até um cartório eleitoral, portando um documento com foto, o título e pedir a quitação das multas.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">É preciso apresentar o comprovante de pagamento para o atendente do cartório para ser considerado quite com a Justiça Eleitoral.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Os débitos podem ser regularizados até o dia 4 de maio. Depois dessa data, o documento será cancelado.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Sem o título de eleitor, o cidadão não pode assumir cargos públicos, tirar passaporte e perde o benefício do Bolsa Família.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A medida é baseada pela resolução 23.419/2014 do TSE, assinada pelo ministro João Otávio Miranda.</p></p>
{% endraw %}