---
id: 12493774
date: "2015-02-16T16:37:01Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "carnaval"
  - "mostra"
  - "opiniao"
  - "prefeitura"
  - "recife"
  - "video"
categories:
  - "noticias"
title: "V\u00eddeo da Prefeitura do Recife mostra opini\u00e3o de foli\u00f5es sobre o Carnaval 2015"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object id="player_15377940" width="560" height="315" classid="clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000"><param name="allowFullScreenInteractive" value="true" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="movie" value="https://player.mais.uol.com.br/embed_v2.swf?mediaId=15377940&amp;p=related" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="wmode" value="transparent" /><param name="bgcolor" value="#000000" /><param name="quality" value="autolow" /><embed allowfullscreeninteractive="true" width="560" height="315" src="https://player.mais.uol.com.br/embed_v2.swf?mediaId=15377940&amp;p=related" bgcolor="#000000" quality="autolow" allowscriptaccess="always" id="s_media_3_0" name="s_media_3_0" /><a href="https://mais.uol.com.br/view/15377940">VÃ­deo PCR - Carnaval do Recife 2015</a></object></p>
{% endraw %}