---
id: 12500983
date: "2015-07-22T18:29:19Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "declaracao"
  - "oposicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Emerson Le\u00f4nidas se declara como a verdadeira oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 OAB-PE"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">Dando continuidade à série de entrevistas com os pré-candidatos à presidência da Ordem dos Advogados do Brasil – seccional Pernambuco (OAB-PE), o titular deste <strong>Blog</strong>, Jamildo Melo, e a editora do Social1, Mirella Martins, entrevistaram o advogado criminalista Emerson Leônidas, do movimento A Ordem é dos Advogados, para saber as propostas dele para a gestão. No vídeo, ele analisa a atuação do atual presidente, aponta ideias para a Ordem e ainda faz algumas denúncias. Dê o play!</p></p>
<p><h1 class="entry-title"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/jBiKOr8VlDU" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></h1></p>
<p><p style="text-align: justify;">Veja as outras entrevistas:</p>
<p>» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/social1/2015/07/13/jefferson-calaca-fala-sobre-sua-movimentacao-em-a-ordem-e-para-todos/" target="_blank">Jefferson Calaça fala sobre sua movimentação em A Ordem é Para Todos</a></p>
<p>»<a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/social1/2015/06/26/pedro-henrique-reynaldo-fala-sobre-a-eleicao-para-presidencia-da-oab-pe/" target="_blank"> Pedro Henrique Reynaldo fala sobre a eleição para a presidência da OAB-PE</a></p></p>
{% endraw %}