---
id: 12505788
date: "2015-10-21T16:00:08Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "candidatos"
  - "caso-banestado"
  - "fatima-quintas"
  - "feira"
  - "inauguracao"
  - "oposicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Candidato de oposi\u00e7\u00e3o na OAB inaugura comit\u00ea nesta quinta-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/10/jEFFERSON-cALA\u00c7A.jpg"
---
{% raw %}
<p>O candidato de oposição à presidência da Ordem dos Advogados de Pernambuco, Jefferson Calaça, inaugura comitê nesta quinta-feira (22), às 19h.</p>
<p>O ponto de encontro dos apoiadores da chapa É Hora de Mudar fica localizado na Rua 13 de maio, nº 178.</p>
<p>Segundo os organizadores, o comitê ficará aberto todos os dias da semana para distribuição do material de campanha.</p>
<p>A chapa É Hora de Mudar traz Jefferson Calaça para presidente e Raíssa Braga para vice da OAB-PE.</p>
<p>No lançamento da candidatura, o grupo reuniu cerca de 1.500 advogados do Estado no Spettus Derby, em Recife.</p>
<p>“Vamos trazer a OAB-PE de volta para advocacia militante. Estamos fazendo história em Pernambuco. Os advogados do Estado merecem mais”, provocou Jeferson Calaça.</p>
<p>A chapa traz uma série de propostas que tem objetivo de transformar a realidade do advogado militante de Pernambuco. Entre elas, está a redução da anuidade para R$ 600, o congelamento desse valor para os próximos três anos de gestão, o combate à precarização da advocacia e às remunerações indignas, a implementação da paridade de gênero na gestão da Ordem, a redução de 50% do valor da anuidade para o jovem advogado e a criação de uma central de correspondências para a classe.</p>
{% endraw %}