---
id: 12508372
date: "2015-12-02T20:36:55Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "como-jogar"
  - "impeachment"
  - "processo"
  - "reabertura"
categories:
  - "noticias"
title: "Como voc\u00ea se posiciona em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abertura do processo de impeachment?"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/12/dilma-impeach.jpg"><img class="size-full wp-image-137310" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/12/dilma-impeach.jpg" alt="Foto: Wilson Dias/Agência Brasil" width="580" height="387" /></a> Foto: Wilson Dias/Agência Brasil</p>
<p>O presidente da Câmara, Eduardo Cunha (PMDB-RJ), anunciou, em coletiva de imprensa na tarde desta quarta-feira (2), que<a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2015/12/02/nunca-em-um-mandato-houve-tantos-pedidos-para-afastamento-do-presidente-diz-eduardo-cunha/" target="_blank"> aceitou o pedido de impeachment contra a presidente Dilma Rousseff</a>.</p>
<p>Indignada, <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2015/12/02/nao-existe-nenhum-ato-ilicito-praticado-por-mim-diz-dilma-apos-abertura-de-processo-de-impeachment/" target="_blank">Dilma contestou Cunha e alegou que são “inconsistentes e improcedentes as razões que fundamentam este pedido”</a> e que "não existe nenhum ato ilícito" pratica por ela.</p>
<p>E você? O que acha sobre o processo de impeachment?</p>
<p><iframe style="width: 315px; margin: 0 20px 20px 0; border: 0; height: 595px;" src="https://produtos.ne10.uol.com.br/enquete/enquete/como-voce-se-posiciona-em-relacao-a-abertura-do-processo-de-impeachment,index.html" width="300" height="150"></iframe></p>
{% endraw %}