---
id: 12502264
date: "2015-08-17T08:00:52Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "brasilia"
  - "caso-banestado"
  - "programacao-de-tv"
  - "superterca"
  - "vereadores"
categories:
  - "noticias"
title: "Marcha dos vereadores come\u00e7a nesta ter\u00e7a em Bras\u00edlia. Confira programa\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/08/unnamed1.jpg"
---
{% raw %}
<p></p>
{% endraw %}