---
id: 12492445
date: "2015-01-22T13:05:03Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eduardo"
  - "memoria"
  - "presidente"
  - "sao-paulo"
categories:
  - "noticias"
title: "Voltar a apoiar o PT \u00e9 desprest\u00edgio \u00e0 mem\u00f3ria de Eduardo, diz presidente do PSB de S\u00e3o Paulo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/01/marcio-franca.jpg"><img class="size-medium wp-image-121383" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/01/marcio-franca-580x394.jpg" alt="Foto: reprodução/Facebook Márcio França" width="580" height="394" /></a> Foto: reprodução/Facebook Márcio França</p>
<p><p style="text-align: justify;">O presidente do PSB de São Paulo, Márcio França, comparou a um desprestígio a memória do ex-governador de Pernambuco Eduardo Campos, falecido em agosto do ano passado, a possibilidade de uma reaproximação com o PT no plano federal. Eduardo faleceu em um acidente aéreo, na cidade de Santos, em plena campanha presidencial contra Dilma Rousseff (PT).</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"Esse núcleo do partido terá muita dificuldade em fazer um retorno porque isso, no fundo, daria a sensação que a morte do Eduardo foi em vão. Ele morreu na luta contra essa posição do governo. Voltar, por causa de meia dúzia de cargos, seria um desprestígio à memória do Eduardo", afirmou.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Márcio França disse não ver uma força política relevante para mudar a posição de independência adotada pelo PSB até o momento. "Eu diria que essa posição é 20% do partido", avalia.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Em Pernambuco, o principal defensor da reaproximação política do PSB com o governo federal é o senador eleito Fernando Bezerra Coelho.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O governador Paulo Câmara (PSB) e o prefeito do Recife, Geraldo Julio (PSB), porém, tem mantido o discurso de que é importante continuar independente em relação ao governo Dilma.</p></p>
{% endraw %}