---
id: 12499182
date: "2015-06-10T12:47:32Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "demissao"
  - "expresso-cidadao"
  - "paralisacao"
  - "policiais"
categories:
  - "noticias"
title: "Expresso Cidad\u00e3o suspende emiss\u00e3o de RG durante paralisa\u00e7\u00e3o dos policiais civis"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/01/identidades.jpg"><img class="size-medium wp-image-121694" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/01/identidades-580x387.jpg" alt="Foto: transparência Brasil/reprodução internet." width="580" height="387" /></a> Foto: transparência Brasil/reprodução internet.</p>
<p>Em nota, o Expresso Cidadão anunciou que a emissão de RG durante paralisação dos policiais civis está suspensa.</p>
<p>Devido à paralisação de 48 horas dos policiais civis de Pernambuco, programada para esta quarta (10) e quinta-feira (11), não haverá emissão de carteira de identidade em todas as unidades do Expresso Cidadão</p>
<p>O serviço é de responsabilidade do Instituto de Identificação Tavares Buril (IITB). Em caso de emergência, o cidadão deve procurar o IITB.</p>
<p><strong>LEIA TAMBÉM:</strong></p>
<p>&gt;&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2015/06/10/em-beneficio-da-populacao-iml-retoma-atividades/" rel="bookmark">Em benefício da população, IML retoma atividades</a></p>
<p>&gt;&gt; <a class="_Dk" href="https://www.google.com.br/url?sa=t&amp;rct=j&amp;q=&amp;esrc=s&amp;source=web&amp;cd=1&amp;ved=0CB4QqQIwAGoVChMI_5Hsq6qFxgIVzIsNCh2eygB-&amp;url=http%3A%2F%2Fnoticias.ne10.uol.com.br%2Fgrande-recife%2Fnoticia%2F2015%2F06%2F09%2Fparalisacao-de-48h-da-policia-civil-inicia-nesta-quarta-551065.php&amp;ei=10h4Vb_KIcyXNp6Vg_AH&amp;usg=AFQjCNHrCmJtUkcECNvixyPbzRMIYtIYzw&amp;bvm=bv.95039771,d.eXY">Paralisação de 48h da Polícia Civil inicia nesta quarta</a></p>
{% endraw %}