---
id: 12499170
date: "2015-06-10T10:18:31Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "camara"
  - "cobranca"
  - "eduardo"
  - "fiscalizacao"
  - "martins-fontes"
  - "parques"
categories:
  - "noticias"
title: "Ap\u00f3s cobran\u00e7a de Eduardo da Fonte, C\u00e2mara fiscaliza atraso de parques e\u00f3licos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/05/eduardodafonte.jpg"><img class="size-medium wp-image-108510" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/05/eduardodafonte-580x379.jpg" alt="Foto: Lucio Bernardo Jr/Câmara dos Deputados" width="580" height="379" /></a> Foto: Lucio Bernardo Jr/Câmara dos Deputados</p>
<p>A Comissão de Minas e Energia da Câmara dos Deputados deu início ao processo de fiscalização nos parques de energia eólica no Brasil. A medida foi tomada após cobranças do deputado federal Eduardo da Fonte com uma Proposta de Fiscalização e Controle.</p>
<p>O parlamentar argumenta que, em 2013, havia 26 novos parques de geração eólica estavam prontos, “mas não podiam entregar a energia proveniente de fonte de baixo custo, limpa e renovável para o consumidor brasileiro, porque as linhas de transmissão não estavam concluídas. Os atrasos na construção das linhas teriam custado aos consumidores brasileiros R$ 377 milhões em 2012”, disse o deputado.</p>
<p>O Tribunal de Contas da União estimou que, entre julho de 2012 e dezembro de 2013, o prejuízo devido aos atrasos chegou a quase R$ 1 bilhão, já que a energia não gerada foi reposta pelas termoelétricas, uma fonte mais cara.</p>
<p>“O que não podemos admitir é o prejuízo no orçamento da família brasileira por falta de planejamento de um setor. Se tivessem planejado, não precisaria acionar as termoelétricas que possuem uma geração muito mais cara. Vamos ficar de olho", ressaltou Eduardo da Fonte.</p>
{% endraw %}