---
id: 12508437
date: "2015-12-03T17:27:16Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "contas-externas"
  - "presidente"
categories:
  - "noticias"
title: "Valdecir Pascoal \u00e9 reeleito como presidente da associa\u00e7\u00e3o dos tribunais de contas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p>A assembleia geral da Atricon, reunida no Recife, nesta quarta, reelegeu o presidente Valdecir Pascoal para permanecer à frente da entidade no biênio 2016-2017. Ele foi candidato único e dizia antes ser por princípio favorável à tese da alternância. Pascoal foi aplaudido de pé e agradeceu a confiança dos colegas.</p>
<p>A chapa que concorreu à diretoria da Atricon é mais representativa que a chapa vitoriosa em 2014, pois pela primeira incorporou representantes da Audicon e da Abracom.</p>
<p>A diretoria eleita deverá tomar posse em fevereiro do próximo ano no auditório do TCU, em Brasília e ficou assim constituída:</p>
<p>Presidente – Valdecir Fernandes Pascoal (TCE-PE)</p>
<p>1º vice-presidente – Valter Albano da Silva (TCE-MT)</p>
<p>2º vice-presidente – Thiers Vianna Montebello (TCM-RJ)</p>
<p>3º vice-presidente – Weder de Oliveira – (Ministro substituto do TCU)</p>
<p>Diretoria de Assuntos Corporativos</p>
<p>Fábio Túlio Filgueiras Nogueira (TCE-PB)</p>
<p>José Valdomiro Távora de Castro Júnior (TCE-CE)</p>
<p>Luiz Henrique Moraes de Lima (Conselheiro substituto do TCE-MT)</p>
{% endraw %}