---
id: 12501238
date: "2015-07-29T10:00:26Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "geral"
  - "greve"
  - "medicos"
  - "ministerio"
categories:
  - "noticias"
title: "M\u00e9dicos residentes do Hospital das Cl\u00ednicas protocolam a\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio P\u00fablico e decretam greve geral"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/07/hc2.jpg"><img class="size-medium wp-image-130182" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/07/hc2-580x363.jpg" alt="Foto: Divulgação" width="580" height="363" /></a> Foto: Divulgação</p>
<p>Em assembleia geral realizada nessa terça-feira (27), os médicos residentes do Hospital das Clínicas (HC) decidiram intensificar o movimento e decretar greve geral a partir da próxima sexta-feira (30), desta vez incluindo os plantões e a urgência.</p>
<p>O grupo considerou insatisfatórias e ‘pouco resolutivas’ as medidas apresentadas pela superintendência do hospital. Nesta quarta, os residentes farão um novo ato público em protesto contra as condições do HC, em frente ao hospital.</p>
<p>À tarde, o grupo segue acompanhado por representantes do Sindicato dos Médicos de Pernambuco (Simepe) ao Ministério Público Federal (MPF) para protocolar uma ação civil pública denunciando a situação da unidade de saúde.</p>
<p>Os residentes reivindicam materiais, medicamentos e equipamentos. Eles relatam que a falta de condições provocam a suspensão de cirurgias e exames. A fila de espera para os pacientes passaria de um ano no ambulatório. A UTI Neonatal está fechada. Os aparelhos de ultrassonografia e tomografia quebrados. De acordo com eles, as reformas recentes feitas no hospital foram superficiais.</p>
{% endraw %}