---
id: 12499209
date: "2015-06-10T22:34:06Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "reforma-politica"
  - "uso-obrigatorio"
  - "votacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Em vota\u00e7\u00e3o de reforma pol\u00edtica, C\u00e2mara mant\u00e9m voto obrigat\u00f3rio"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="wp-image-115437 size-full" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/09/urna1.jpg" alt="Foto: Reprodução Internet" width="580" height="393" /> Foto: Reprodução Internet</p>
<p><p style="text-align: justify;"><em>Da FolhaPress</em></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A Câmara dos Deputados rejeitou na noite desta quarta-feira (10) a mudança na Constituição para que o brasileiro deixe de ser obrigado a votar nas eleições. Por 134 votos favoráveis e 311 contrários, os parlamentares decidiram derrubar a proposta de voto facultativo.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Hoje, apesar de o voto ser obrigatório, a Justiça Eleitoral registra, historicamente, um alto índice de abstenção. No entanto, o argumento principal dos parlamentares que são contrários ao voto facultativo é de que o Brasil ainda não tem maturidade política suficiente.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"Não é só um direito mas é também um dever do cidadão. Acho que caminhamos para o voto facultativo mas não agora, talvez em um futuro próximo até que haja mais consciência política", afirmou o líder do PSDB, Carlos Sampaio (SP).</p></p>
<p><div id="main"></p>
<p><div class="limit clearfix"></p>
<p><div class="column double-column product expandable"><article class="main-content"></p>
<p><p style="text-align: justify;">O fim do voto obrigatório foi o primeiro item da reforma política analisada pela Câmara nesta quarta. O presidente da Casa, Eduardo Cunha (PMDB-RJ), retomou a votação dos pontos que ainda não foram analisados. Os deputados analisam agora a ampliação do mandato parlamentar de quatro para cinco anos.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A Câmara iniciou as votações do pacote da reforma política no fim de maio, quando aprovou o fim da reeleição, a constitucionalização do financiamento privado de campanhas e a cláusula de barreira branda. A Casa também manteve a regra que permite aos partidos se coligar nas eleições de deputados e vereadores.</p></p>
<p></article></div></p>
<p></div></p>
<p></div></p>
{% endraw %}