---
id: 12506693
date: "2015-11-05T18:19:40Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "amcentral"
  - "auditoria"
  - "contran"
  - "jefferson-sousa"
  - "lula-cortes"
categories:
  - "noticias"
title: "Jefferson Cala\u00e7a entra com representa\u00e7\u00e3o contra Emerson Le\u00f4nidas. Em sabatina no JC, Le\u00f4nidas promete auditoria e cortes"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p>O candidato de oposição nas eleições da OAB Jefferson Calaça entrou nesta quinta com uma representação contra a outra chapa de oposição, de Emerson Leônidas.</p>
<p>“A política partidária quer nos tirar da disputa”, reclamou Leônidas.</p>
<p>“Um debate pequeno, que mostra a qualidade do oponente e de que sua preocupação não é com a classe. Não vamos retirar os adesivos perfurados. Nossa luta continua. Por quê incomodamos com um índice tão baixo nas pesquisas?”, protestou.</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/KU4A5QlQ7lI" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}