---
id: 12504517
date: "2015-09-28T17:46:35Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "policia-civil"
  - "reuniao"
categories:
  - "noticias"
title: "Delegados da Pol\u00edcia Civil realizam reuni\u00e3o para debater atribui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/03/Faixa-do-Sinpol_ao-governador.jpg"><img class="alignnone size-medium wp-image-124475" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/03/Faixa-do-Sinpol_ao-governador-580x307.jpg" alt="Faixa do Sinpol_ao governador" width="580" height="307" /></a></p>
<p>A briga entre os delegados da Polícia Civil e a Polícia Militar de Pernambuco continua. Nesta segunda-feira (28), a Associação dos Delegados de Políci Civil de Pernambuco (Adeppe) promove uma coletiva denominada "A usurpação de funções pela Polícia Militar e os riscos para a sociedade".</p>
<p>A reunião vai debater a polêmica envolvendo o Projeto de Lei Complementar - PLC 430, já aprovado pela Alepe, que confere exclusividade aos Delegados de Polícia Civil para a confecção dos Termos Circunstanciados de Ocorrência (TCO), que são elaborados em crimes de menor potencial ofensivo, tais como lesões leves, ameaças etc.</p>
<p>&gt; Leia também:</p>
<p>- <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2015/09/26/o-brasil-e-um-dos-poucos-paises-do-mundo-que-adotam-a-segregacao-da-atividade-policial-diz-raul-jungamm-em-defesa-do-ciclo-completo-de-policia/" target="_blank">“O Brasil é um dos poucos países do mundo que adotam a segregação da atividade policial”, diz Raul Jungmann em defesa do Ciclo Completo de Polícia</a></p>
<p>- <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2015/09/17/projeto-da-policia-civil-poe-paulo-camara-e-guilherme-uchoa-em-confronto/" target="_blank">Projeto da Polícia Civil põe Paulo Câmara e Guilherme Uchoa em confronto</a></p>
<p>Os delegados acusam a PMPE de invasão da atribuição funcional – estabelecida no Código de Processo Penal, na Constituição Federal e em decisão do Supremo Tribunal Federal (STF) – ao quererem ter direito a lavrar TCO, fazendo lobby para derrubar o artigo 1º.</p>
<p>Já a Associação dos Militares do Estado de Pernambuco critica a proposta do Governo alegando que outros estados já avançaram para o ciclo completo de polícia, no qual a guarnição da PM pode lavrar TCO e fazer encaminhamento para a autoridade judiciária.</p>
{% endraw %}