---
id: 12496148
date: "2015-04-01T08:42:18Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "clima"
  - "corrupcao"
  - "katia-abreu"
  - "mendonca"
  - "para"
  - "refinaria-abreu-e-lima"
categories:
  - "noticias"
title: "Para Mendon\u00e7a, custo da Refinaria Abreu e Lima \u00e9 fruto de m\u00e1 gest\u00e3o e corrup\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/03/mendonca-filho1.jpg"><img class="size-medium wp-image-124672" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/03/mendonca-filho1-580x384.jpg" alt="Foto: divulgação" width="580" height="384" /></a> Foto: divulgação</p>
<p><p style="text-align: justify;">O deputado federal Mendonça Filho (DEM-PE) fez questão de rebater a tese do ex-gerente de implementação da Refinaria Abreu e Lima Glauco Legatti, de que a unidade, situada no Porto de Suape, em Pernambuco, não teve um centavo de superfaturamento. Para o deputado do DEM, a alteração no preço da refinaria é resultado da má gestão, reflexo da incompetência, e da corrupção.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Na proposta inicial da Refinaria Abreu e Lima, a Petrobras estimava gastar US$ 2,4 bilhões. O custo da unidade, porém, está calculado em cerca de US$ 18,5 bilhões. Para Legatti, o valor inicial era apenas uma ideia e todos os aditivos pagos são resultado de ações que foram implementadas pelas empreiteiras.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><strong>LEIA TAMBÉM:</strong></p>
<p>&gt;&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2015/03/31/refinaria-abreu-e-lima-custou-r-26-bilhoes-e-nao-tem-um-centavo-de-superfaturamento-diz-ex-gerente/" target="_blank"><strong>Refinaria Abreu e Lima custou R$ 26 bilhões e não tem um centavo de superfaturamento, diz ex-gerente</strong></a></p>
<p>&gt;&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2015/04/01/cpi-pode-colocar-ex-gerente-da-refinaria-abreu-e-lima-e-empreiteiro-frente-a-frente/" target="_blank"><strong>CPI pode colocar ex-gerente da Refinaria Abreu e Lima e empreiteiro frente a frente</strong></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"A refinaria deixa um legado positivo para meu estado, mas o final é triste porque os fornecedores estão sem receber e os trabalhadores, sem seus direitos trabalhistas", lamenta Mendonça.</p></p>
{% endraw %}