---
id: 12491570
date: "2015-01-01T20:48:47Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cerveja"
  - "joao-d"
  - "paulo-camara"
  - "raquel-lyra"
  - "transmissao"
categories:
  - "noticias"
title: "Veja a transmiss\u00e3o de cargo de Jo\u00e3o Lyra para Paulo C\u00e2mara"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object id="player_15327576" width="480" height="360" classid="clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000"><param name="allowFullScreenInteractive" value="true" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="movie" value="https://player.mais.uol.com.br/embed_v2.swf?mediaId=15327576&amp;p=related" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="wmode" value="transparent" /><param name="bgcolor" value="#000000" /><param name="quality" value="autolow" /><embed allowfullscreeninteractive="true" width="480" height="360" src="https://player.mais.uol.com.br/embed_v2.swf?mediaId=15327576&amp;p=related" bgcolor="#000000" quality="autolow" allowscriptaccess="always" id="s_media_3_0" name="s_media_3_0" /><a href="https://mais.uol.com.br/view/15327576">[NE10] Transmissão de Cargo de João Lyra para Paulo Câmara</a></object></p>
{% endraw %}