---
id: 12504502
date: "2015-09-28T15:47:29Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "joao-d"
  - "louro-jose"
  - "paulo-camara"
  - "raquel-lyra"
  - "wolney-queiroz"
categories:
  - "noticias"
title: "Jos\u00e9 Queiroz rasga-se em elogios a Paulo C\u00e2mara e d\u00e1 estocada em Jo\u00e3o Lyra"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/10/Jos\u00e9-Queiroz-PDT.jpg"
---
{% raw %}
<p>José Queiroz disse ao Blog de Jamildo, nesta tarde, quem um dos temas do cardápio será as eleições na capital do Agreste. Em público, Queiroz defende a tese de que é necessário esperar uma maior definição do quadro nacional, antes da definição das eleições municipais. “Qual o cenário que se monta em cada caso? Depois disto, é que se aglutina forças e busca uma chapa com coerência”, disse.</p>
<p>Na área administrativa, um dos temas a serem tratados é a transferência da feira da Sulanca, para um terreno de 60 hectares, na frente do polo comercial de Caruaru. A prefeitura pagou a desapropriação, com R$ 10 milhões repassados pelo governo Eduardo Campos.</p>
<p>“Destes recursos, em abril, quando saiu do governo do Estado, Eduardo Campos mandou pagar R$ 5 milhões. João Lyra não pagou. Paulo Câmara, assim que assumiu, efetuou o pagamento dos outros R$ 5 milhões que faltavam”, pontua, reclamando indiretamente do antigo aliado em Caruaru, João Lyra, do PSB.</p>
<p>“O atraso que se processa na obra cria uma frustração muito grande na cidade. É inadmissível que Santa Cruz tenha feito isto há 25 anos e a gente ainda não”, compara, reclamando indiretamente de ações na Justiça contra a obra.</p>
<p>“O projeto é auto-financiado, a gente só cedeu o terreno. Os empreendedores da feira vão constituir um condomínio e investir. A prefeitura só faz a surpervisão”, afirmou.</p>
<p>Na conversa com o Blog de Jamildo, o pedetista desmanchou-se em elogios ao socialista.</p>
<p>“Paulo Câmara é uma liderança que o tempo conspira a favor, de modo que ele pode se afirmar como sucessor de Eduardo Campos. Algumas pessoas o criticam fazendo comparações, mas é injusto. Não dá para criticar agora, tem que ter calma, tem que esperar. Saindo desta tempestade, eu tenho certeza de que ele vai se afirmar”</p>
<p>Além do governador, Zé Queiroz elogia o presidente da Compesa. “É um técnico responsável, que busca soluções com celeridade. É um dos quadros mais importantes do governo Paulo Câmara”.</p>
{% endraw %}