---
id: 12507859
date: "2015-11-25T09:57:15Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "constituicao"
  - "delcidio-amaral"
  - "papelao"
  - "prisao"
  - "senado"
  - "terapia"
categories:
  - "noticias"
title: "Pela Constitui\u00e7\u00e3o, Senado ter\u00e1 de decidir sobre a pris\u00e3o de Delc\u00eddio Amaral"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/11/Delcidio-e-Renan.jpeg"><img class="wp-image-136797" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/11/Delcidio-e-Renan-580x348.jpeg" alt="Delcidio e Renan" width="581" height="349" /></a> Renan Calheiros (PMDB-AL) deve conduzir a sessão que decidirá o futuro de Delcídio</p>
<p><em>Estadão Conteúdo -</em> Caberá ao plenário do Senado decidir sobre a <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2015/11/25/delcidio-do-amaral-senador-do-pt-e-preso-pela-policia-federal/" rel="bookmark">prisão do líder do governo na Casa, senador Delcídio do Amaral (PT-MS).</a></p>
<p>De acordo com a Constituição Federal, desde a expedição do diploma, deputados federais e senadores não poderão ser presos, salvo em flagrante de crime inafiançável.</p>
<p><strong>LEIA MAIS:</strong></p>
<p>&gt;&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2015/11/25/alem-de-delcidio-amaral-pf-prende-o-banqueiro-andre-esteves-presidente-do-btg/" rel="bookmark">Além de Delcídio Amaral, PF prende o banqueiro André Esteves, presidente do BTG</a></p>
<p>&gt;&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2015/11/25/delcidio-do-amaral-senador-do-pt-e-preso-pela-policia-federal/" rel="bookmark">Delcídio do Amaral, senador do PT, é preso pela Polícia Federal</a></p>
<p>Nesses casos, os autos serão remetidos no prazo de 24 horas à Casa Legislativa respectiva - no caso de Delcídio, o Senado - para que, por voto da maioria dos membros, seja resolvida a prisão. Caberá ao presidente do Senado, Renan Calheiros (PMDB-AL), outro alvo da Operação Lava Jato, conduzir a sessão que decidirá o futuro de Delcídio.</p>
<p>Às 9h (de Brasília) desta quarta-feira (25) a Turma do Supremo Tribunal Federal que decide questões da Operação Lava Jato se reúne em sessão extraordinária e, provavelmente, deve discutir medidas referentes à prisão do senador petista.</p>
{% endraw %}