---
id: 12497901
date: "2015-05-08T20:46:54Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "democracia"
  - "doacoes"
  - "estelita"
  - "grupoa"
  - "naomi-campbell"
  - "revista"
categories:
  - "noticias"
title: "\"Democracia n\u00e3o \u00e9 imposi\u00e7\u00e3o de um grupo do seu ponto de vista\", diz secret\u00e1rio sobre a\u00e7\u00f5es do Ocupe Estelita"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/05/estelita.jpg"><img class="size-medium wp-image-126839" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/05/estelita-580x348.jpg" alt="Acampamento começou na noite dessa quinta-feira. Foto: Marília Banholzer/NE10" width="580" height="348" /></a> Acampamento começou na noite dessa quinta-feira. Foto: Marília Banholzer/NE10</p>
<p><p style="text-align: justify;">Secretário de Planejamento Urbano do Recife e mediador do processo de reelaboração do plano urbanístico do Cais José Estelita, Antônio Alexandre, considera que todas as etapas democráticas foram percorridas dentro do processo. O titular da pasta fala como interlocutor do prefeito Geraldo Julio (PSB), cuja frente do prédio, na Torre, Zona Oeste da capital, está ocupada por integrantes do Ocupe Estelita, desde a noite desta quinta-feira (7).</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><span style="line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;">Segundo o secretário, a expectativa é que o bom senso prevaleça. </span><span style="line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;">"Nós não conseguimos entender que pessoas que reivindicam por democracia não consigam respeitar os ritos do processo democrático. Foram abertos canais de diálogo para contribuir para o aperfeiçoamento do projeto, mas foram negados pelo próprios processo de discussão. O projeto passou pela Câmara dos Vereadores, depois de passar por todas as instâncias de discussão", elencou o secretário.</span></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"Não se pode achar que democracia é imposição de um grupo de seu ponto de vista, passando por cima de todo esse processo democrático. Eles têm direito à manifestação, mas tudo tem limites em uma democracia e acho todos têm direito à privacidade, ao repouso", acrescentou Antônio Alexandre.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O Movimento Ocupe Estelita voltou a fazer manifestações nas ruas nesta segunda-feira (4), quando a Câmara de Vereadores do Recife aprovou o Projeto de Lei com o plano urbanístico relativo às áreas do Cais José Estelita, Cais de Santa Rita e Cabanga. No local, o Consórcio Novo Recife deve construir 13 prédio residenciais e empresariais.</p></p>
<p>O projeto foi sancionado pelo prefeito Geraldo Julio ainda na noite de segunda, mesmo ele estando em viagem à São Paulo.</p>
<p>Os manifestantes alegam que o projeto foi aprovado sem que houvesse um diálogo mais amplo entre o Novo Recife, o Movimento Ocupe Estelita e integrantes da sociedade civil.</p>
{% endraw %}