---
id: 12500355
date: "2015-07-09T15:30:35Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "boa-noticia"
  - "fabrica"
  - "ganhadores"
  - "lourenco-mutarelli"
  - "sao"
categories:
  - "noticias"
title: "Boa not\u00edcia. S\u00e3o Louren\u00e7o ganha f\u00e1brica de embalagens de alum\u00ednio em 2016"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/07/wyda.jpg"
---
{% raw %}
<p>A diretoria da empresa Wyda participou nesta quinta-feira (9) de mais uma reunião com o vice prefeito de São Lourenço da Mata, Gino Albanez, para tratar da instalação da unidade produtora de embalagens de alumínio no município.</p>
<p>O objetivo é agilizar o processo de autorização por parte da Agência Estadual de Meio Ambiente (CPRH), para que sejam iniciadas as obras estruturais do empreendimento, orçado em R$ 20 milhões (sendo R$ 10 milhões em construção, e outros R$ 10 milhões em equipamentos).</p>
<p>De acordo com o Diretor Executivo do grupo, Roberto Carvalho, as instalações do canteiro de obras serão feitas de imediato, e a previsão é a de que a inauguração aconteça já em fevereiro ou março do ano que vem.</p>
<p>“Hoje estamos funcionando de forma limitada na nossa fábrica em Jaboatão dos Guararapes, não temos mais espaço para novas máquinas e isso está limitando nosso faturamento e nossas vendas. Por isso, nossa expectativa para esta inauguração é muito grande”, enfatizou ele.</p>
<p>No início da próxima semana, um segundo encontro irá agregar o CPRH municipal no processo burocrático, a fim de discutir a melhor maneira de concluir a liberação legal para a construção.</p>
<p>“De nossa parte, faremos o possível e o que está dentro da legalidade para que esta fábrica entre em funcionamento o mais rápido possível. Pois é mais investimento e mais empregos para o município”, ressaltou Gino.</p>
<p>Na ocasião, o diretor da Wyda reafirmou o seu compromisso de priorizar a contratação de mão de obra local para as cerca de 200 vagas iniciais que serão geradas com a abertura da fábrica, que ficará localizada às margens da BR-408, nas proximidades da Arena Pernambuco.</p>
<p>Em três ou quatro anos, a perspectiva é que este quadro aumente para 400 funcionários.</p>
{% endraw %}