---
id: 12491944
date: "2015-01-10T11:37:42Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "dilma"
  - "feira"
  - "ministros"
  - "paulo-camara"
  - "primeira-etapa"
  - "reagendamentos"
  - "superterca"
  - "terapia"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara ter\u00e1 primeira agenda com ministros de Dilma na ter\u00e7a-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p>Na próxima terça-feira, o governador Paulo Câmara fará a sua estreia em Brasília. O socialista tem agenda marcada com três ministros de Dilma, no Distrito Federal. Os temas não são conhecidos, mas recomenda-se que a cobrança em torno do arco metropolitano seja uma das prioridades. Cidades e Transportes estão entre as prioridades.</p>
<p>A decisão de não ir a Brasília prestigiar a cerimônia de posse de Armando Monteiro Neto acabou mostrando-se acertada, para a primeira semana de gestão. Considerando as confusões enfrentadas na área prisional e o aumento de passagens.</p>
{% endraw %}