---
id: 12504423
date: "2015-09-26T14:29:34Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "atividade-fisica"
  - "brasil"
  - "ciclone"
  - "defesa"
  - "mundo"
  - "paises-pobres"
  - "policia"
  - "policial-federal"
  - "raul-jungmann"
categories:
  - "noticias"
title: "\"O Brasil \u00e9 um dos poucos pa\u00edses do mundo que adotam a segrega\u00e7\u00e3o da atividade policial\", diz Raul Jungmann em defesa do Ciclo Completo de Pol\u00edcia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/09/raul.jpg"><img class="alignnone size-medium wp-image-133361" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/09/raul-580x387.jpg" alt="raul" width="580" height="387" /></a></p>
<p>Na última sexta-feira (26), no segundo evento do <a href="https://Presidido por Raul Jungmann, Câmara inicia ciclo de debates sobre PEC das polícias" target="_blank">ciclo de debates sobre a Proposta de Emenda à Constituição nº 430/09, que trata da reforma das polícias</a>, o deputado federal Raul Jungmann (PPS-PE) alegou que o principal desafio da unificação das corporações é demonstrar que o Ciclo Completo é de interesse das polícias militar e civil.</p>
<p>“Trata-se aqui de jogar um jogo de ganhar-ganhar e de procurar mudanças sistêmicas para melhorar a segurança pública para todos brasileiros”, ressaltou o relator da matéria na Comissão de Legislação e Justiça.</p>
<p>Para ele, o debate sobre a unificação das polícias é um dos temas mais relevantes para a segurança pública brasileira. “O Brasil é um dos poucos países do mundo que adotam a segregação da atividade policial com polícias distintas, e esse fato tem gerado diversos conflitos, retrabalhos e duplo aparelhamento estatal, sendo notoriamente um modelo que carece de urgente reforma constitucional”, afirmou o deputado pernambucano.</p>
<p>Para o deputado, a série de seminários previstos sobre o Ciclo Completo da Polícia, que serão realizados em todo País, deve ser o espaço do contraditório e da busca de consenso em torno deste tema. “Em se tratando de uma mudança tão importante e de impacto para todo sistema de segurança pública, temos que ter uma ampla participação de todos nessa discussão”, reafirmou, ao anunciar que Belém (PA) vai receber o evento na próxima segunda-feira (28).</p>
{% endraw %}