---
id: 12496516
date: "2015-04-08T17:00:25Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "contran"
  - "feira"
  - "policia-penal"
  - "recife"
  - "reducao"
  - "sexta-feira-13"
  - "terapia"
categories:
  - "noticias"
title: "Recife ter\u00e1 ato contra a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal nesta sexta-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p>Na próxima sexta-feira, dia 10 de abril, será o dia Nacional de Luta Contra a Redução da Maioridade Penal no Brasil. Com isso, será realizado um ato público contra a redução da maioridade penal.</p>
<p>O ato está sendo organizado pela Frente Ampla de Mobilização Contra a Redução da Maioridade Penal, composta por instituições sociais, movimentos sociais e sociedade civil que são contrárias à redução da maioridade penal.</p>
<p>A frente foi formada no dia 31 de março, em reunião no CEDCA-PE, dia em que foi analisada e votada, na Comissão de Constituição, Justiça e Cidadania, constitucionalidade, a legalidade e a técnica legislativa da PEC 171/93.</p>
<p>A caminhada, cuja concentração será às 15h, no Parque 13 de maio, com saída às 16h, terá o seguinte percurso: Rua do hospício, Av. Conde da Boa Vista, Av.Guararapes e Praça do Diário.</p>
{% endraw %}