---
id: 12503269
date: "2015-09-04T09:22:30Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cidades"
  - "nancy-pelosi"
  - "paulista"
  - "planos"
  - "sao"
categories:
  - "noticias"
title: "Comemora\u00e7\u00f5es pelos 80 anos de emancipa\u00e7\u00e3o de Paulista s\u00e3o feitas na cidade"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p>Nesta sexta-feira (4) é comemorado o aniversário de 80 anos de emancipação do município de Paulista no Grande Recife. <span style="line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;">Mesmo num momento de crise econômica, a comemoração está sendo realizada e teve início nesta manhã, com apresentação cultural organizada por quatro escolas da Rede Municipal, vão ser cerca de 200 alunos que vão contar a história das 8 décadas da cidade na Avenida Marechal Floriano Peixoto, em frente à sede da Prefeitura do Município. Logo após essas apresentações, vai ter o tradicional hasteamento das bandeiras de Paulista, Pernambuco e do Brasil.</span></p>
<p>O evento vai ser animado pela Banda Municipal Aristides Borges, regida pelo maestro Leonildo Araujo, em seguida, às 9h30, está marcada  uma missa solene pelo aniversário do municÍpio na igreja Matriz de Santa Isabel, no centro da cidade, que fica bem proximo a Prefeitura.</p>
<p>O secretário de turismo de Paulista, Fabiano Mendonça, falou sobre os 80 anos do município, do crescimento e da importancia da cidade. "São 80 anos que marcam um aniversário histórico, de uma cidade que evoluiu ao longo do seu tempo, estamos hoje comemorando sim um avanço de desenvolvimento da cidade, com obras em todos os 4 cantos dela. Paulista merece uma comemoração dessa grandeza, dessa natureza, é uma cidade importante. Estamos aqui aguardando a chegada do povo para as comemorações, com essa certeza de que o nosso dever está sendo cumprido", afirmou.</p>
<p>Na celebração eucarística, vai ser entregue a Comenda Padre João Pessoa de Melo Montenegro, que é uma homenagem construída pela Prefeitura de Paulista em reconhecimento às pessoas que realizaram trabalhos de destaque para o município.</p>
{% endraw %}