---
id: 12493355
date: "2015-02-10T07:53:37Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aniversario"
  - "dinamarca"
  - "recife"
  - "reforma-politica"
categories:
  - "noticias"
title: "No Recife, mobiliza\u00e7\u00e3o pela reforma pol\u00edtica marca anivers\u00e1rio do PT"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">Para marcar, em Pernambuco, os 35 anos que o Partido dos Trabalhadores comemora neste 10 de fevereiro, o grupo Democracia Socialista organizou e convida petistas e apoiadores para uma Plenária de Mobilização pela Reforma Política.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O ato contará com a presença de Oscar Barreto, liderança da DS em Pernambuco, além de sindicalistas e lideranças de movimentos pela reparação racial, igualdade de gênero, promoção dos direitos humanos, entre outros.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"A ideia é reunir um conjunto de agentes políticos em torno desta pauta prioritária para 2015, precisamos difundir esta bandeira por todo o estado e defender a Reforma como alternativa urgente para melhorar a política e aprofundarmos as mudanças sociais que o país inteiro precisa", destaca Oscar.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O ato, direcionado aos militantes petistas e apoiadores do projeto de Reforma Política que o Partido defende, terá início às 18h, na sede do Sindicato dos Trabalhadores em Telecomunicações de Pernambuco.</p></p>
{% endraw %}