---
id: 12505051
date: "2015-10-07T14:44:13Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "advogados"
  - "manifestacao"
  - "nacional"
  - "recife"
  - "taxas-federais"
categories:
  - "noticias"
title: "Advogados p\u00fablicos federais aderem \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o nacional e realizam manifesta\u00e7\u00e3o no Recife"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/10/advogados.jpg"><img class="size-medium wp-image-133990" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/10/advogados-580x435.jpg" alt="Foto: Divulgação" width="580" height="435" /></a> Foto: Divulgação</p>
<p>No Recife, advogados públicos federais das carreiras de procurador federal, procurador da Fazenda Nacional, advogados da união e procuradores do Banco Central do Brasil aderem à paralisação nacional da Advocacia Pública Federal nesta quarta-feira (7).</p>
<p>Aproximadamente 60 profissionais se reuniram em frente à sede da Procuradoria Regional Federal da 5ª Região, em Boa Viagem, para denunciar a falta de condições de trabalho a que os advogados estão sendo submetidos, como excesso de volume de trabalho e falta de apoio do Governo.</p>
<p>"Um dos pontos que criticamos é a falta de estrututra, não só de apoio, mas como do prédio, que está com cinco meses sem pagamento de aluguel, com ameaça de despejo, como já aconteceu em São Paulo", diz o delegado estadual da União dos Advogados Públicos Federais (Unafe), Ricardo Barroso.</p>
<p>Os advogados federais também questionam a falta de paridade da remuneração. "Nossa remuneração é menos da metade da de um profissional de início de carreira no Ministério Público, o que causa uma grande evasão de profissionais e debilita a atuação da defesa do Estado", acrescenta Barroso.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}