---
id: 12498176
date: "2015-05-14T19:29:05Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "google-destaques"
  - "morte"
  - "pensao"
  - "plenario-virtual"
  - "votacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Plen\u00e1rio rejeita \u00faltimo destaque e conclui vota\u00e7\u00e3o de MP da pens\u00e3o por morte"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"><img class="alignnone wp-image-127042 size-medium" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/05/LM_Sessao-extraordinaria-Camara-Deputados_0412052015-580x380.jpg" alt="LM_Sessao-extraordinaria-Camara-Deputados_0412052015" width="580" height="380" /></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">A Câmara dos Deputados rejeitou, por 221 votos a 172, o <span class="termoGlossario" title="Pedido feito por deputado ou líder de partido para votar, de forma separada, emenda ou parte do texto. A votação ocorre após a aprovação do texto principal.">destaque</span> do DEM à medida provisória 664/14 e manteve no texto a possibilidade de ato do Ministério da Previdência Social fixar novas idades nas faixas se aumentar a expectativa de vida, enquadrando mais pessoas em faixas nas quais a pensão seja paga por menos tempo ou desenquadrando aquelas com direito à vitalícia.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Os deputados aprovaram, nesta quarta-feira, o relatório do deputado Carlos Zarattini (PT-SP) para a MP, que muda as regras para o direito à pensão por morte, limitando o seu recebimento pelo cônjuge ou companheiro segundo a expectativa de vida. Quanto mais jovem, por menos tempo receberá a pensão.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Devido à desistência do PSB em defender seu destaque, o plenário rejeitou-o e manteve no texto a competência dada aos peritos médicos da Previdência Social de fiscalizar perícias feitas por outros órgãos.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O partido disse confiar que a presidente Dilma Rousseff vete esse tema e proponha outro mecanismo mais eficiente para aumentar a quantidade de perícias. Em seguida, a sessão foi encerrada.</p>
<p><em>Com informações da Câmara dos Deputados</em></p></p>
{% endraw %}