---
id: 12501532
date: "2015-08-04T19:00:42Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "paulo-camara"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara nega que v\u00e1 promover altera\u00e7\u00e3o no duod\u00e9cimo dos demais poderes"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/08/2015.jpg"
---
{% raw %}
<p>Por meio da Secretaria de Planejamento, órgão auxiliar do Palácio, o governo Paulo Câmara negou que a premissa de que o Poder Executivo pudesse ter “a possibilidade de “cortar” o duodécimo dos demais poderes, no ano que vem. Nesta tarde, com base em documentos oficiais, o <strong>Blog de Jamildo</strong> revelou que o governo Paulo Câmara mandou um projeto com alteração no duodécimo dos demais poderes.</p>
<p>“O novo texto da LDO não dá ao Poder Executivo poder ou liberdade – adicionais às já concedidas pela Legislação vigente – em relação à alteração de orçamento dos outros órgãos. As alterações orçamentárias que ocorrem ao longo do exercício nos orçamentos dos demais poderes são – e continuarão sendo - sempre realizadas a pedido dos mesmos, ou pelo menos em comum acordo com eles, nunca impostas pelo Poder Executivo”, informou a Seplan.</p>
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/08/2016.jpg"><img class="alignleft size-full wp-image-130433" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/08/2016.jpg" alt="2016" width="796" height="378" /></a></p>
<p>Veja o post abaixo e tire suas próprias conclusões.</p>
<p><strong><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2015/08/04/paulo-camara-manda-projeto-com-alteracao-no-duodecimo-dos-demais-poderes/">Paulo Câmara manda projeto com alteração no duodécimo dos demais poderes</a></strong></p>
{% endraw %}