---
id: 12491927
date: "2015-01-10T09:00:03Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "governo"
  - "paulo-camara"
  - "primeiro-turno"
  - "skate"
categories:
  - "noticias"
title: "No primeiro m\u00eas de governo, Paulo C\u00e2mara acompanha at\u00e9 capina\u00e7\u00e3o de avenida"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/01/capinando.jpg"
---
{% raw %}
<p>Um dos principais corredores de circulação da Região Metropolitana, com um fluxo diário de 30 mil veículos, a PE-15 começou a revitalizada a partir deste sábado (10), por meio da Operação Mutirão de Limpeza 2015.</p>
<p>O governador Paulo Câmara acompanhou, às 7h30, na Avenida Pan Nordestina, o início da ação.</p>
<p>A via receberá os serviços de capinação, drenagem, pintura de meio-fio, recomposição do pavimento com asfalto e sinalização.</p>
<p>A operação, que contará com três equipes e 70 trabalhadores, terá duração de duas semanas e acontecerá de segunda a sábado.</p>
<p>As intervenções serão realizadas em um trecho de 12,5 Km de extensão, desde o viaduto da Avenida Pan Nordestina, paralela à área do Quartel do 4ºBCOM, até o entroncamento da BR-101, em Abreu e Lima. Todos os entulhos e carcaças que estão colocados nas margens da rodovia serão retirados com ajuda de caminhões caçamba, carregadeiras, tratores e retroescavadeiras.</p>
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/01/unnamed11.jpg"><img class="alignleft size-medium wp-image-120865" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/01/unnamed11-580x385.jpg" alt="unnamed" width="580" height="385" /></a></p>
<p>A ação foi acertada em uma reunião entre o governador Paulo Câmara e os prefeitos Junior Matuto (Paulista) e Renildo Calheiros (Olinda), na tarde desta sexta-feira (09), no palácio do Governo.</p>
{% endraw %}