---
id: 12492592
date: "2015-01-25T18:47:59Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "brasilia"
  - "caso-banestado"
  - "cleo-pires"
  - "feira"
  - "maome-vi"
  - "segunda-onda"
categories:
  - "noticias"
title: "Socialista volta com o pires na m\u00e3o \u00e0 Bras\u00edlia nesta segunda-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/09/paulo-camara-debate1.jpg"
---
{% raw %}
<p>O governador Paulo Câmara se reúne, nesta segunda-feira (26), com o ministro da Saúde, Arthur Chioro, para tratar de parcerias com o Governo Federal. O encontro será na sede do ministério, em Brasília, às 18h (horário local).</p>
<p>Em pauta, a formulação de políticas públicas nas áreas materno-infantil e de urgência e emergência. No último dia 13, o chefe do Executivo estadual já esteve com os ministros Gilberto Kassab (Cidades) e Antônio Carlos Rodrigues (Transportes) debatendo investimentos no Estado.</p>
{% endraw %}