---
id: 12492386
date: "2015-01-21T14:01:12Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "homicidio-qualificado"
  - "paulo-camara"
  - "presidios"
categories:
  - "noticias"
title: "Qual deve ser o posicionamento de Paulo C\u00e2mara nas rebeli\u00f5es dos pres\u00eddios?"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">Nas últimas 48 horas, o sistema prisional de Pernambuco enfrentou momentos de tensão. Foram dois dias de caos, agressões e feridos e um total de três mortos. A rebelião começou na segunda-feira (19) no Complexo do Curado, na Zona Oeste do Recife, e deixou um policial militar e um detento mortos. Depois, a onda de violência chegou à Penitenciária Barreto Campelo, em Itamaracá, no Grande Recife. Até agora, quarta-feira (21), o governador Paulo Câmara (PSB) não veio a público se posicionar sobre as falhas do sistema prisional.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O Blog de Jamildo quer saber, qual sua opinião sobre o tema? Como governador, Paulo deveria se posicionar ou atuar nos bastidores? Opinem.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><iframe src="https://docs.google.com/forms/d/1VQPGokT1-eBT1EbzFyHaBjAUTM5ryDoxwjE6tf4dluA/viewform?embedded=true" width="580" height="500" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0">Carregando...</iframe></p></p>
{% endraw %}