---
id: 12501368
date: "2015-07-31T13:30:31Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "copergas"
  - "paulo-camara"
  - "privatizacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara diz que \u201cn\u00e3o pode negar\u201d poss\u00edvel privatiza\u00e7\u00e3o da Coperg\u00e1s, mas o momento \u00e9 desfavor\u00e1vel"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/04/paulo-camara-radio-jornal.jpg"><img class="size-medium wp-image-125458" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/04/paulo-camara-radio-jornal-580x387.jpg" alt="Foto: Heudes Régis/JC Imagem." width="580" height="387" /></a> Foto: Heudes Régis/JC Imagem.</p>
<p><span class="ft"><em>Por Giovanni Sandes</em>, da coluna Pinga-Fogo do Jornal do Commercio</span></p>
<p>Após entrevista ao comunicador Geraldo Freire na Rádio Jornal, na manhã desta sexta (31), o governador Paulo Câmara (PSB) falou sobre a informação de que o governo cogita privatizar a Copergás, <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/blogs/pingafogo/2015/07/31/estado-cogita-privatizacao-da-copergas-concessoes-e-outras-medidas-em-pacote-para-gerar-novas-receitas/">conforme publicado mais cedo pela coluna Pinga-Fogo</a>.</p>
<p>Paulo disse que não pode negar a hipótese, caso no futuro vá em frente e venda os 51% em ações do governo de Pernambuco na companhia. Mas enfatizou que o momento não é adequado, porque vender na crise significaria levantar um volume menor de recursos do que o potencial de valor da Copergás.</p>
<p>A possível privatização é uma das medidas cogitadas pelo governo estadual para alavancar receitas e firmar parcerias com a iniciativa privada para viabilizar novos investimentos em Pernambuco. São várias em estudo.</p>
<p>“A Copergás é um ativo valioso, que dá lucro”, afirmou Paulo. Em seguida, comentou que o gás natural é uma energia limpa e está em alta. E ponderou que o novo presidente da Copergás, Décio Padilha, chegou ao cargo com um olhar diferente, trazendo na bagagem experiência na Compesa, o que será utilizado para trazer melhorias para a gestão da estatal.</p>
<p>“Vamos deixar na prateleira”, disse. “Não posso negar [a possibilidade de privatização da estatal]. Mas o cenário hoje é muito desfavorável”, completou.</p>
{% endraw %}