---
id: 12497032
date: "2015-04-18T14:14:04Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "marilia-arraes"
categories:
  - "noticias"
title: "Mar\u00edlia Arraes tem o nome lan\u00e7ado a governadora em p\u00e1gina do face"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/04/11173621_898315413523676_157481797_n.jpg"><img class="alignleft size-full wp-image-125970" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/04/11173621_898315413523676_157481797_n.jpg" alt="11173621_898315413523676_157481797_n" width="960" height="313" /></a>Veja mais detalhes<a href="https://www.facebook.com/pages/Mar%C3%ADlia-Arraes-Governadora-Pernambuco-2018/784548471603508"><strong> aqui.</strong></a></p>
{% endraw %}