---
id: 12502448
date: "2015-08-20T15:41:49Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cobertura-vacinal"
  - "manifestacao"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "#AtoPr\u00f3Dilma: acompanhe a cobertura da manifesta\u00e7\u00e3o no Recife"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a class="twitter-timeline" href="https://twitter.com/search?q=%22atopr%C3%B3dilma%20%22%20from%3Ajc_pe%20OR%20from%3Aportalne10%20OR%20from%3Aradiojornalamfm%20OR%20from%3Atvjornalsbt%20OR%20from%3Ablogdejamildo%20OR%20from%3Ajctr%C3%A2nsito" data-widget-id="634435526729330689">Tweets sobre "atopródilma " from:jc_pe OR from:portalne10 OR from:radiojornalamfm OR from:tvjornalsbt OR from:blogdejamildo OR from:jctrânsito</a></p>
<p><script async src='https://platform.twitter.com/widgets.js' charset='utf-8'></script></p>
{% endraw %}