---
id: 12496471
date: "2015-04-08T08:49:50Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "fatima-quintas"
  - "fred-dias"
  - "oposicao"
  - "paulo-camara"
categories:
  - "noticias"
title: "Oposi\u00e7\u00e3o se re\u00fane nesta quinta para avaliar 100 dias da gest\u00e3o de Paulo C\u00e2mara"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/02/Deputado-Silvio-Costa-Filho.jpg"><img class="wp-image-123227 size-medium" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/02/Deputado-Silvio-Costa-Filho-580x387.jpg" alt="Deputado Silvio Costa Filho" width="580" height="387" /></a> Líder da oposição na Alepe, deputado Silvio Costa Filho adotou postura crítica ao governo Paulo Câmara. Foto: divulgação.</p>
<p><p style="text-align: justify;">A bancada de oposição da Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe) formada pelas bancadas do PTB, PT, PSOL, PRB, PDT e PSL se reúne nesta quinta-feira (9), às 8h30 para avaliar os 100 primeiros dias da gestão do governador Paulo Câmara (PSB). O grupo é composto, atualmente, por 136 parlamentares.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Desde a retomada dos trabalhos legislativos, em fevereiro último, a bancada iniciou uma ofensiva contra o governo do Estado. Programas tidos como carro-chefe da gestão, como o Pacto pela Vida e o gerenciamento das UPAs, foram alvo das críticas dos deputados. Depois de duas gestões encolhida politicamente, a oposição volta gradualmente a exercer o papel dentro da Casa Joaquim Nabuco.</p></p>
{% endraw %}