---
id: 12503658
date: "2015-09-13T20:55:43Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ampliacao"
  - "boa-noticia"
  - "cobertura-vacinal"
  - "nacional"
  - "politica"
  - "radio-jornal"
categories:
  - "noticias"
title: "Boa not\u00edcia. R\u00e1dio Jornal amplia cobertura pol\u00edtica nacional"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/09/unnamed6.jpg"
---
{% raw %}
<p></p>
{% endraw %}