---
id: 12500738
date: "2015-07-17T13:15:18Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "corteidh"
  - "meta-fiscal"
  - "paulo-camara"
  - "reajuste"
  - "terapia"
categories:
  - "noticias"
title: "Ajuste fiscal de Paulo C\u00e2mara ter\u00e1 corte adicional de R$ 300 milh\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2015/07/17/paulo-camara-antecipa-50-do-decimo-terceiro-e-injeta-r-350-milhoes-na-economia-do-estado/"><strong>Além da antecipação do 13º,</strong> </a>o governo prepara outras medidas para garantir o equilíbrio das contas serão implantadas nos próximos dias.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">o secretário da Fazenda, Márcio Stefanni anunciou uma redução de R$ 300 milhões nas despesas de custeio, além daquelas já anunciadas no início do ano serão adotadas.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">» <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2015/07/17/paulo-camara-antecipa-50-do-decimo-terceiro-e-injeta-r-350-milhoes-na-economia-do-estado/" target="_blank">Câmara antecipa 50% do 13º e injeta R$ 350 milhões na economia. Na crise, salário não vai mais ser pago no mês</a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">“É a única forma de manter os compromissos com a população em dia diante da queda na receita no último semestre”, observou Stefanni.</p></p>
{% endraw %}