---
id: 12494104
date: "2015-02-23T17:49:02Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "andre-rio"
  - "contran"
  - "fred-ferreira"
  - "lgbt"
  - "paulo-camara"
  - "recriacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Andr\u00e9 Ferreira \u00e9 contra cria\u00e7\u00e3o de secretaria para LGBT por Paulo C\u00e2mara"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">A criação de uma secretaria executiva para cuidar de assuntos relacionados ao segmento LGBT, negros e índios, anunciada pelo governador Paulo Câmara, é repudiada pelo deputado estadual André Ferreira (PMDB).</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Segundo ele, se já existe a pasta de Direitos Humanos no Estado, que engloba todas estas questões, não há necessidade de uma nova secretaria.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><strong>LEIA TAMBÉM:</strong></p>
<p>&gt;&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2015/02/22/paulo-camara-vai-criar-secretaria-executiva-para-movimentos-sociais/" target="_blank"><strong>Paulo Câmara vai criar secretaria executiva para movimentos sociais</strong></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Apesar de integrar a base do Governo, André Ferreira foi ao microfone de aparte, no plenário da Assembleia Legislativa, para colocar sua posição contrária. E também antecipou que, se o projeto chegar à Casa, votará contra.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"Não se pode criar cargos para atender privilégios de um grupo como o LGBT", disse o deputado peemedebista.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Ao ressaltar a criação de cargos, André Ferreira alertou para o risco de a nova secretaria executiva ser considerada um cabide empregos, logo depois de o governador Paulo Câmara ter anunciado cortes de R$ 320 milhões e ter iniciado a gestão afirmando que reduziria a folha de pagamentos em 20%.</p></p>
{% endraw %}