---
id: 12498861
date: "2015-06-01T15:12:08Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "emendas"
  - "prazo"
  - "reforma-politica"
  - "silvio-costa"
categories:
  - "noticias"
title: "Reforma pol\u00edtica: S\u00edlvio Costa prop\u00f5e emenda para diminuir prazo de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="wp-image-115426 size-full" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/09/silvio-costa.jpg" alt="Foto: Reprodução Internet" width="600" height="393" /> Foto: Reprodução Internet</p>
<p><p style="text-align: justify;">Dentro das discussões sobre o projeto de reforma política, o deputado federal Sílvio Costa (PSC), vice-líder do governo, afirmou que vai procurar todos os líderes partidários para tentar aprovar uma Emenda Aglutinativa na Reforma Política que diminui o prazo de filiação partidária para seis meses antes das eleições. Atualmente, o prazo é de um ano para filiação.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Ao mesmo tempo vai propor um período de trinta dias anterior a esses seis meses, para que o parlamentar possa mudar de partido.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Segundo o deputado, como a Câmara Federal decidiu pela manutenção das coligações proporcionais, é importante rever o prazo de filiação partidária porque, conforme a legislação atual, o candidato é obrigado a estar filiado um ano antes das eleições, ficando assim dependente dos donos de partidos.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"O cenário eleitoral só começa a ser definido no ano das eleições. As convenções partidárias só ocorrem três meses antes do dia da eleição. Em função disso, é muito mais democrático que o candidato faça sua opção partidária quando o quadro eleitoral estiver mais claro", justificou o parlamentar.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Em defesa da emenda, Silvio Costa citou que a atual legislação permite "coligações esdrúxulas" e partidos que tem bandeiras ideológicas diferentes formando coligações na conveniência dos seus proprietários e os candidatos tornam-se reféns dessas coligações. "Muitos desistem da candidatura o que, lamentavelmente, contribui para a diminuição da renovação política", observou Costa.</p></p>
{% endraw %}