---
id: 12495453
date: "2015-03-18T18:29:58Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "infraestrutura"
  - "ministro"
  - "thomas-tuchel"
categories:
  - "noticias"
title: "Tucanos querem que ministro Thomas Traumann explique uso da estrutura de comunica\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia em favor do PT"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p>O senador Aloysio Nunes Ferreira (PSDB-SP) apresentou nesta quarta-feira (18) requerimento para que o ministro da Secretaria de Comunicação Social, Thomas Traumann, seja convocado pela Comissão de Ciência, Tecnologia, Inovação, Comunicação e Informática (CCT) do Senado.</p>
<p>O tucano comenta. “O ministro tem que explicar o documento elaborado pela pasta que comanda, e publicado pela imprensa, pelo qual se constata o uso criminoso e imoral que tem sido feito dos órgãos de comunicação governamental e o uso de verbas publicitárias federais para atender interesses políticos e partidários da presidente da República”.</p>
{% endraw %}