---
id: 12502870
date: "2015-08-27T11:39:59Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "critica"
  - "discurso"
  - "estreia"
  - "joao-fernando-coutinho"
  - "reforma-politica"
categories:
  - "noticias"
title: "Em discurso de estreia na C\u00e2mara, Jo\u00e3o Fernando Coutinho critica condu\u00e7\u00e3o da reforma pol\u00edtica"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><img class="wp-image-131815 size-medium" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/08/João-Fernando_plenário-2-580x387.jpg" alt="João Fernando Coutinho no primeiro pronunciamento na Alepe. Foto: Divulgação. " width="580" height="387" /> João Fernando Coutinho no primeiro pronunciamento na Alepe. Foto: Divulgação.</p>
<p><p style="text-align: justify;">Passados seis meses do início dos trabalhos na Câmara dos Deputados, o pernambucano João Fernando Coutinho (PSB) fez seu discurso de estreia na tribuna da Casa nessa quarta-feira (26). Em sua fala, o socialista fez críticas à reforma política votada pelos parlamentares e afirmou que as mudanças estão bem distantes da população.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"Na verdade, o que nós estamos votando sob o rótulo de reforma política não tem passado de pequenas mudanças no atual modelo eleitoral, sem maiores repercussões no combate aos vícios e brechas legais no sistema, o que pode atrofiar ainda mais o nosso modelo representativo”, afirmou.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O deputado também criticou a centralização de poder no executivo classificando-a como "perniciosa".</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">"É urgente a elaboração de um novo Pacto Federativo. Os entes federados precisam ter mais autonomia", defendeu. Segundo o parlamentar, é “inaceitável” que atualmente as decisões que atingem os mais diversos municípios brasileiros sejam uniformes e sem considerar as particularidades de cada localidade.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">“Diferente disso, continuaremos aqui de paliativo em paliativo, marcando passo, ficando para traz, vivendo a ilusão de um país do futuro. O futuro já chegou e nós é que estamos no passado, destacadamente em nosso modelo federativo”, asseverou.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p></p>
{% endraw %}