---
id: 12507845
date: "2015-11-24T19:56:09Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "congresso"
  - "eduardo-cunha"
  - "sessao-solene"
categories:
  - "noticias"
title: "Eduardo Cunha anuncia que sess\u00e3o do Congresso prevista para hoje \u00e9 adiada para amanh\u00e3"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/08/VC-Debate-FGTS-Cunha-20150818-02.jpg"><img class="size-medium wp-image-131264" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/08/VC-Debate-FGTS-Cunha-20150818-02-580x386.jpg" alt="Valter Campanato/Agência Brasil" width="580" height="386" /></a> Valter Campanato/Agência Brasil</p>
<p><em>Estadão Conteúdo</em> - O presidente da Câmara, Eduardo Cunha (PMDB-RJ), anunciou nesta terça-feira, 24, em plenário, que a sessão do Congresso Nacional prevista para esta noite, foi adiada para as 11h30 de amanhã.</p>
<p>Com o adiamento, deve ficar para esta quarta-feira a análise do projeto de Lei do Congresso que altera a meta fiscal de 2015 e dos vetos da presidente Dilma Rousseff que ainda precisam ser votados.</p>
<p>O plenário da Câmara deverá continuar votando a Medida Provisória 691/2015. A proposta autoriza a União a vender parte de seus imóveis, inclusive os terrenos de marinha nos quais tem domínio pleno, e destinar os recursos ao Programa de Administração Patrimonial da União (Proap).</p>
{% endraw %}