---
id: 12502926
date: "2015-08-27T20:23:18Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ceara"
  - "dilma"
  - "governadores"
  - "nordeste"
  - "paulo-camara"
  - "reuniao"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara confirma participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o de governadores do Nordeste com Dilma, no Cear\u00e1"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/08/unnamed6.jpg"><img class="alignleft size-full wp-image-131864" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/08/unnamed6.jpg" alt="unnamed" width="400" height="266" /></a>Por meio de sua agenda oficial, para esta sexta-feira, o governador Paulo Câmara acaba de confirmar que estará, às 20 horas, na reunião dos governadores do Nordeste com a presidente Dilma Rousseff, em Fortaleza, no Ceará. A presidenta estará naquele mesmo esquema da semana passada em Pernambuco, nesta sexta-feira (28), nas cidades de Caucaia e Fortaleza. O governador do Ceará, Camilo Santana (PT) é o anfitrião.</p>
<p>Ele começa o dia em São Paulo, onde discute reforma gerencial e futuro da gestão pública no Brasil. O governador ministrará palestra, às 9h, no seminário Reforma Gerencial 20+20.</p>
<p>Promovido pelo Laboratório de Gestão e Políticas Públicas da Fundação Getúlio Vargas/Escola de Administração de Empresas de São Paulo, o evento tem como objetivo fazer um balanço da difusão das ideias do Plano Diretor da Reforma do Aparelho do Estado, e debater propostas para a gestão pública brasileira para os próximos 20 anos. O ato acontece na sede da FGV/EAESP, no Auditório Itaú, em São Paulo.</p>
{% endraw %}