---
id: 12504679
date: "2015-09-30T16:42:51Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "contran"
  - "dilma"
  - "ministerios"
categories:
  - "noticias"
title: "Confedera\u00e7\u00e3o se posiciona contra unifica\u00e7\u00e3o de minist\u00e9rios por Dilma"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p>A <a href="https://www.cntaafins.org.br/cnta-afins-se-posiciona-contra-unificacao-de-ministerios">Confederação Nacional dos Trabalhadores nas Indústrias de Alimentação e Afins</a>, que se diz representante de 1,5 milhão de trabalhadores no País, protocolou nessa terça (29/9) ofícios à Presidência da República e ao Ministério do Trabalho e Emprego (MTE) se posicionando contra a unificação dos ministérios do Trabalho e da Previdência Social.</p>
<p>Em documento enviado às entidades sindicais filiadas e associadas à CNTA Afins, a confederação afirma que "todos sabem que há falta de investimento na estrutura do Ministério do Trabalho, principalmente, para fiscalização das condições de trabalho nas empresas. Mas, entendemos que a unificação não vai ajudar em nada, pois, já tivemos uma péssima experiência em 1990, quando foram unificados estes mesmos Ministérios."</p>
{% endraw %}