---
id: 12496750
date: "2015-04-12T19:49:45Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "boa-viagem"
  - "brasileiros"
  - "manifestacoes"
  - "seguradora-lider"
categories:
  - "noticias"
title: "Em Boa Viagem, l\u00edder do Democratas diz que as manifesta\u00e7\u00f5es reafirmam indigna\u00e7\u00e3o do brasileiro"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><a href="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/04/IMG_1424.jpg"><img class="alignleft size-full wp-image-125688" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2015/04/IMG_1424.jpg" alt="IMG_1424" width="3264" height="2448" /></a></p>
<p>O líder do Democratas, Mendonça Filho, afirmou que os protestos ocorridos hoje no País reafirmam o sentimento de indignação com a crise econômica, com o estelionato eleitoral e a corrupção sistêmica no Governo Dilma. Mendonça Filho participou das manifestações no Recife junto com a família.</p>
<p>"As mobilizações são um fato social com dinâmica própria. Assim como no 15 de março, milhares de brasileiros foram para rua hoje. Desta vez, em um número maior de cidades, embora em quantidade menor de participantes. O que não muda em nada a força dos protestos, que são uma realidade. O PT querer desqualificar esse movimento é tentar tapar o sol com a peneira", disse.</p>
<p>"Participei como cidadão e constatei nas ruas a grande insatisfação de todos os segmentos da sociedade com a situação do Governo, sob o comando do PT", disse Mendonça, ressaltando que a população rechaça a corrupção sistêmica que tomou conta do Governo Federal na gestão do PT. O líder do DEM lembrou que a apuração da Operação Lava Jato, até então concentrada na Petrobras, agora se espalha para outras áreas do Governo Federal como o Ministério da saúde, Caixa Econômica Federal e BNDES.</p>
{% endraw %}