---
id: 14356732
date: "2021-11-29T16:36:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "joao-campos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Gest\u00e3o de Jo\u00e3o Campos desiste de compra sem licita\u00e7\u00e3o de galp\u00e3o realizada por Geraldo J\u00falio"
sutia: "O valor da compra sem licita\u00e7\u00e3o, segundo o TCE, seria de quase R$ 12,8 milh\u00f5es (doze milh\u00f5es e oitocentos mil reais)"
chapeu: "Gastos com educa\u00e7\u00e3o"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/01/08/08012021_tvjc0279-17027923.jpg"
---
{% raw %}
<p>A atual gest&atilde;o da Prefeitura do Recife oficializou a desist&ecirc;ncia da compra sem licita&ccedil;&atilde;o, por dispensa, de um galp&atilde;o na cidade do Cabo de Santo Agostinho, para servir de almoxarifado da Secretaria de Educa&ccedil;&atilde;o do Recife.</p>
<p>A compra foi realizada em dezembro de 2020, nas &uacute;ltimas semanas da gest&atilde;o do ex-prefeito Geraldo J&uacute;lio (PSB).</p>
<p>O valor da compra sem licita&ccedil;&atilde;o, segundo o TCE, seria de quase R$ 12,8 milh&otilde;es (doze milh&otilde;es e oitocentos mil reais).</p>
<p>O ato de revoga&ccedil;&atilde;o da dispensa foi assinado por Frederico Am&acirc;ncio, atual secret&aacute;rio de Jo&atilde;o Campos na pasta da educa&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>A compra foi objeto de den&uacute;ncia da deputada estadual Priscila Krause (DEM), entre o Natal e o Ano Novo de 2020.</p>
<p>Posteriormente, o Minist&eacute;rio P&uacute;blico de Contas (MPCO) pediu uma cautelar para suspender o pagamento da dispensa.</p>
<p>O Tribunal de Contas do Estado (TCE) concedeu a cautelar requerida pelo MPCO, determinando a suspens&atilde;o do pagamento, j&aacute; em janeiro de 2021.</p>
<p>Os auditores do TCE apontaram em relat&oacute;rio um suposto sobrepre&ccedil;o de R$ 4 milh&otilde;es na avalia&ccedil;&atilde;o do galp&atilde;o.</p>
<h2>Priscila diz que Jo&atilde;o Campos rejeitou 'heran&ccedil;a maldita' de Geraldo J&uacute;lio em galp&atilde;o</h2>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/11/29/120x80/1_faff5ee2_05c8_4e9a_83fa_4e7fd984c2fd-19869571.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'61a5488c94fee', 'cd_midia':19869571, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/11/29/faff5ee2_05c8_4e9a_83fa_4e7fd984c2fd-19869571.jpg', 'ds_midia': 'Cancelamento de dispensa foi informado pelo Blog em primeira m&atilde;o', 'ds_midia_credi': 'Redes sociais', 'ds_midia_titlo': 'Cancelamento de dispensa foi informado pelo Blog em primeira m&atilde;o', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '954', 'align': 'Left'}"><figure style="width:954;height:1224;">
  <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/11/29/faff5ee2_05c8_4e9a_83fa_4e7fd984c2fd-19869571.jpg" alt="Redes sociais"  title="Cancelamento de dispensa foi informado pelo Blog em primeira m&atilde;o">
  <figcaption class='text-left'>Cancelamento de dispensa foi informado pelo Blog em primeira m&atilde;o - <strong>Redes sociais</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
<p><br /></p>
{% endraw %}