---
id: 13628760
date: "2021-11-19T15:01:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "educacao"
  - "enem"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "TCU abre investiga\u00e7\u00e3o para apurar irregularidades no Enem e no Inep"
sutia: "O documento foi apresentado na ter\u00e7a-feira (16), ap\u00f3s reuni\u00e3o da presidente da Corte, ministra Ana Arraes, com o l\u00edder do PSB, Danilo Cabral, e outros parlamentares"
chapeu: "educa\u00e7\u00e3o"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/10/danilo-cabral.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em resposta &agrave; representa&ccedil;&atilde;o apresentada por parlamentares do PSB e outros partidos, o Tribunal de Contas da Uni&atilde;o (TCU) abriu investiga&ccedil;&atilde;o para apurar supostas irregularidades na organiza&ccedil;&atilde;o do Enem e no Inep.</p>
<p>O documento foi apresentado na ter&ccedil;a-feira (16), ap&oacute;s reuni&atilde;o da presidente da Corte, ministra Ana Arraes, com o l&iacute;der do PSB, Danilo Cabral, e outros parlamentares.</p>
<p>&ldquo;A instaura&ccedil;&atilde;o do processo de auditoria &eacute; um reconhecimento do Tribunal de Contas da Uni&atilde;o que, de fato, h&aacute; ind&iacute;cios de irregularidades no Inep. Esperamos que, com a designa&ccedil;&atilde;o do relator, os fatos narrados, como vazamento de informa&ccedil;&atilde;o, inger&ecirc;ncia pol&iacute;tico-ideol&oacute;gica, sejam apurados e os respons&aacute;veis rigorosamente punidos&rdquo;, afirmou Danilo Cabral.</p>
<p>Na representa&ccedil;&atilde;o apresentada pelo PSB, h&aacute; o pedido para a apura&ccedil;&atilde;o de poss&iacute;veis irregularidades na organiza&ccedil;&atilde;o do Enem 2021, especialmente acerca da fragilidade t&eacute;cnica e administrativa relacionadas &agrave;s interfer&ecirc;ncias na gest&atilde;o do Inep.</p>
<p>&ldquo;Agora, aguardamos a manifesta&ccedil;&atilde;o do relator sobre o nosso pedido de cautelar para o afastamento do presidente do Inep, Danilo Dupas&rdquo;, acrescentou Danilo Cabral. O relator designado para o processo &eacute; o ministro Walton Alencar.</p>
<p>O primeiro dia do exame ser&aacute; no pr&oacute;ximo domingo (21).</p>
<p>&ldquo;&Eacute; urgente a apura&ccedil;&atilde;o das irregularidades e a fiscaliza&ccedil;&atilde;o operacional das provas para garantir a realiza&ccedil;&atilde;o segura do Enem&rdquo;, disse Danilo Cabral.</p>
<p>Nas &uacute;ltimas semanas, servidores do Inep &ndash; &oacute;rg&atilde;o respons&aacute;vel pelo Enem &ndash; denunciaram interfer&ecirc;ncias pol&iacute;tico ideol&oacute;gicas na elabora&ccedil;&atilde;o do exame, al&eacute;m da fragilidade na seguran&ccedil;a das provas. 37 servidores pediram exonera&ccedil;&atilde;o de seus cargos sob a justificativa de fragilidade t&eacute;cnica e administrativa na gest&atilde;o m&aacute;xima da autarquia, al&eacute;m de citarem situa&ccedil;&otilde;es em que sofreram ass&eacute;dio moral.</p>
<p>Os cargos e fun&ccedil;&otilde;es dos servidores que pediram demiss&atilde;o s&atilde;o direcionados a atribui&ccedil;&otilde;es de fiscaliza&ccedil;&atilde;o e aplica&ccedil;&atilde;o das provas do Enem.</p>
<p>Danilo Cabral tamb&eacute;m destacou que o partido aguarda a manifesta&ccedil;&atilde;o do Minist&eacute;rio P&uacute;blico Federal sobre a representa&ccedil;&atilde;o em que pediu a apura&ccedil;&atilde;o dos ind&iacute;cios de pr&aacute;tica de improbidade administrativa do ministro da Educa&ccedil;&atilde;o, Milton Ribeiro.</p>
{% endraw %}