---
id: 12619516
date: "2021-07-09T15:46:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "gasolina"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "MPPE recomenda vetar aumento de verba de combust\u00edvel para gabinetes de vereadores em Petrolina"
sutia: "No entendimento do MPPE,  aumento de despesas durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica em virtude da pandemia de Covid-19 representa afronta aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"
chapeu: "contas municipais"
autor: "Jamildo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/02/23/whatsapp_image_2021_02_23_at_09_12_03-17166398.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A Promotoria de Justi&ccedil;a de Defesa do Patrim&ocirc;nio P&uacute;blico de Petrolina recomendou ao prefeito Miguel Coelho vetar o artigo 10&ordm; &sect;1&ordm; do Projeto de Lei n&ordm; 120/2021, que estabelece o valor de R$ 3 mil como cota mensal para abastecimento de combust&iacute;vel dos ve&iacute;culos vinculados aos gabinetes da C&acirc;mara de Vereadores.</p>
<p>O gestor tem at&eacute; a noite desta sexta para informar ao MPPE se acata ou n&atilde;o a recomenda&ccedil;&atilde;o, bem como apresentar as medidas adotadas para dar cumprimento &agrave; recomenda&ccedil;&atilde;o ministerial.</p>
<p>No texto da recomenda&ccedil;&atilde;o, a Promotoria de Justi&ccedil;a de Defesa do Patrim&ocirc;nio P&uacute;blico destaca que o referido projeto de lei, aprovado no dia 22 de junho pelos vereadores de Petrolina, disp&otilde;e sobre o uso e abastecimento de ve&iacute;culos oficiais no &acirc;mbito da C&acirc;mara Municipal.</p>
<p>O projeto inclui ainda, na sua justificativa, o argumento de que a verba de custeio para combust&iacute;vel deveria ser atualizada em raz&atilde;o dos aumentos de pre&ccedil;o nos anos de 2019 e 2020.</p>
<p>No entendimento do MPPE, por&eacute;m, tal aumento de despesas durante a vig&ecirc;ncia do estado de calamidade p&uacute;blica em virtude da pandemia de Covid-19 representa afronta aos princ&iacute;pios da administra&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica.</p>
<p>"Em um momento que o Brasil enfrenta perda de mais de 500 mil vidas e boa parte da popula&ccedil;&atilde;o sofre os impactos da crise econ&ocirc;mica, os gestores devem priorizar a ado&ccedil;&atilde;o de uma s&eacute;rie de medidas or&ccedil;ament&aacute;rias e financeiras excepcionais de modo a otimizar o gasto p&uacute;blico", aponta a Promotoria de Justi&ccedil;a Petrolina no texto da recomenda&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}