---
id: 14916093
date: "2021-12-01T07:53:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "coronavirus"
  - "vacinacao"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Cobran\u00e7a de passaporte vacinal em \u00f3rg\u00e3os estaduais de Pernambuco come\u00e7a em 6 de dezembro"
sutia: "Entrada em locais vinculados ao Governo do Estado s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel mediante apresenta\u00e7\u00e3o do comprovante de imuniza\u00e7\u00e3o contra a Covid-19"
chapeu: "Combate ao v\u00edrus"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/png/2021/07/01/paulo_cmara-18098000.png"
---
{% raw %}
<p>A exig&ecirc;ncia da comprova&ccedil;&atilde;o do esquema vacinal completo contra a Covid-19 para acesso aos estabelecimentos p&uacute;blicos em Pernambuco entra em vigor na pr&oacute;xima segunda-feira (06.12).</p>
<p>O decreto com todas as regras para cumprimento da norma ser&aacute; publicado na edi&ccedil;&atilde;o desta quarta (01.12) do Di&aacute;rio Oficial do Estado.</p>
<p>A apresenta&ccedil;&atilde;o obrigat&oacute;ria do comprovante de vacina&ccedil;&atilde;o para entrada em estabelecimentos p&uacute;blicos vinculados &agrave; administra&ccedil;&atilde;o estadual foi anunciada durante coletiva de imprensa, na &uacute;ltima quinta-feira (25.11).</p>
<p>A medida refor&ccedil;a o incentivo &agrave; vacina&ccedil;&atilde;o de todos os pernambucanos contra a doen&ccedil;a, com o objetivo de proteger a popula&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>De acordo com o secret&aacute;rio estadual de Sa&uacute;de, Andr&eacute; Longo, a imuniza&ccedil;&atilde;o &eacute; necess&aacute;ria para evitar novas ondas da doen&ccedil;a.</p>
<p>&ldquo;Dados divulgados pelo Centro Europeu de Controle de Doen&ccedil;as apontam que os locais com maiores &iacute;ndices de vacinados est&atilde;o registrando menos mortes, comprovando que as vacinas, al&eacute;m de seguras, salvam vidas. O cen&aacute;rio que temos hoje &eacute; de uma pandemia em pessoas n&atilde;o totalmente vacinadas&rdquo;, pontuou Longo, durante a recente coletiva de imprensa.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}