---
id: 12612307
date: "2021-05-27T20:44:30Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "educacao"
  - "joao-campos"
  - "planos"
  - "quatro-pessoas"
  - "trabalhadores"
  - "transporte"
  - "vacinacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o Campos confirma vacina\u00e7\u00e3o de todas as pessoas com 59 anos, trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o e do transporte p\u00fablico"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2021/05/27052021Jo\u00e3oCamposVacina\u00e7\u00e3o.jpg"
---
{% raw %}
<p><p><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2021/05/27/paulo-camara-autoriza-vacinacao-de-professores-motoristas-de-onibus-demais-integrantes-dos-grupos-prioritarios-alem-de-pessoas-com-59-anos/"><strong>Paulo Câmara autoriza vacinação de professores, motoristas de ônibus, demais integrantes dos grupos prioritários, além de pessoas com 59 anos</strong></a></p></p>
<p><p>A Prefeitura do Recife vai começar a vacinar, a partir desta sexta-feira (28), todos os trabalhadores da educação básica, do nível técnico e do nível superior, os trabalhadores rodoviários, metroviários, aeroviários e portuários, além da população em geral com 59 anos.</p></p>
<p><p>O agendamento começou nesta quinta (27), a partir das 20h, através do Conecta Recife.</p></p>
<p><p>O anúncio foi feito pelo prefeito João Campos após o Governo do Estado pactuar o avanço da imunização nos municípios de Pernambuco.</p></p>
<p><p>“A partir das 20h de hoje, estará disponível no Conecta Recife o agendamento para as pessoas com 59 anos de idade; todos os trabalhadores e trabalhadoras da educação da nossa cidade, seja da educação básica, do ensino técnico ou do ensino superior; assim como os aeroviários, os metroviários, os rodoviários e os trabalhadores portuários. Todos que pertencem a estes últimos grupos devem entrar em contato com as instituições que atuam para pegar o formato correto dos documentos para anexar no Conecta Recife. A Prefeitura está entrando em contato com estas instituições para passar o modelo a cada uma delas”, orientou João Campos.</p></p>
<p><p>O prefeito salientou que a imunização inicia nesta sexta-feira (28) para os novos grupos. “O agendamento começa hoje às 20h, e a vacinação já começa a partir de amanhã. Também estamos estruturando os demais grupos do PNO (Plano Nacional de Operacionalização) para amanhã fazer um novo anúncio, com novas aberturas. O Recife não vai medir esforços para garantir que todos e todas possam se vacinar com segurança e com velocidade”, garantiu o gestor.</p></p>
<p><p>Conforme anunciado, estarão aptas ao agendamento as pessoas a partir de 59 anos residentes no Recife; também os trabalhadores e trabalhadoras de unidades da Educação do Ensino Básico (creche, pré-escolas, ensino fundamental, ensino médio, profissionalizantes e EJA), Técnico e Superior da capital pernambucana; além de trabalhadores dos transportes coletivos rodoviário de passageiros, metroviário, ferroviário e aquaviário residentes na cidade.</p></p>
<p><p>“Ampliar a vacinação para todos os grupos prioritários é um avanço importante para que haja diminuição na circulação do novo coronavírus. A imunização da população é o principal caminho para que possamos vencer a pandemia, mas é fundamental que, mesmo aquelas pessoas já imunizadas, continuem respeitando as medidas de proteção, como o uso de máscaras, higiene das mãos e distanciamento social”, ressalta a secretária de Saúde do Recife, Luciana Albuquerque.</p></p>
<p><p>O cadastro e o agendamento devem ser feitos através do site www.conectarecife.recife.pe.gov.br ou do app Conecta Recife, selecionando o grupo ao qual pertence. O app está disponível gratuitamente na PlayStore, para Android, e AppStore, para quem utiliza o sistema iOS. A lista dos documentos específicos que devem ser apresentados por cada grupo prioritário estará disponível na mesma plataforma.</p></p>
{% endraw %}