---
id: 12608818
date: "2021-02-10T15:55:14Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "bares"
  - "carnaval"
  - "decreto"
  - "olinda"
  - "patrimonio-historico"
  - "paulo-camara"
  - "recife-antigo"
  - "restaurantes"
categories:
  - "noticias"
title: "Decreto de Paulo C\u00e2mara pro\u00edbe bares e restaurantes do Recife Antigo e s\u00edtio hist\u00f3rico de Olinda, no Carnaval"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/12/Andr\u00e9-Longo-e-Paulo-C\u00e2mara-no-Lacen-PE-Foto-Diego-Nigro-SEI1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O governador Paulo Câmara vai jogar duro com as pessoas que planejam driblar as orientações para festas no período de Carnaval e planejam aglomeração.</p></p>
<p><p>Um decreto a ser baixado nesta quarta-feira orienta que bares, restaurantes e comércio ambulante serão proibidos no sitio histórico de Olinda e no bairro do Recife.</p></p>
<p><p>A proibição vai valer das 20 horas dessa sexta-feira até às 6h da segunda de Carnaval.</p></p>
<p><p>A iniciativa visa ajudar os prefeitos a evitar aglomerações nos dois principais focos de folia da Região Metropolitana do Recife.</p></p>
<p><p><br /></p>
<p>Além disto, as forças de segurança estarão com reforço nas delegacias e policiamento ostensivo em todo o Estado, assegurando que as medidas sanitárias contra a Covid-19 sejam obedecidas, evitando aglomerações e festas clandestinas.</p></p>
<p><p>Segundo o Estado, a população pode colaborar com denúncias ao telefone 190, do Centro Integrado de Operações de Defesa Social (Ciods), que funcionará 24 horas por dia</p></p>
<p><p>Os empresários do setor já reagiram, mas as opiniões estão divididas.</p></p>
<p><p>Veja a nota da entidade</p></p>
<p><p>A Abrasel tomou conhecimento há pouco (pelo Blog de Jamildo) que o Comitê Estadual de Acompanhamento do Coronavírus decidiu pelo fechamento dos bares e restaurantes no Recife Antigo e no Sítio Histórico de Olinda, a partir das 20hs desta sexta, 12, até as 6hs da segunda-feira, 15.</p></p>
<p><p>Nas demais localidades o funcionamento dos estabelecimentos segue normalmente, inclusive com o Festival Gastronômico “Eu tenho mais que tá nessa”, criado para estimular os negócios do setor, que serão afetados pela baixa circulação de pessoas.</p></p>
<p><p>Entendemos que a intenção é evitar aglomerações em pontos turísticos, mas precisamos externar que o decreto causará prejuízos aos estabelecimentos e lembramos que a imensa maioria deles vêm colaborando com os protocolos de segurança.</p></p>
<p><p>Diante disto, pedimos fiscalização rigorosa contra aglomerações, inclusive festas clandestinas, para que os empresários não sejam penalizados em vão.</p></p>
<p><p>Recife, 10 de fevereiro de 2021.</p></p>
<p><p>Conselho de Administração da Abrasel em Pernambuco</p></p>
{% endraw %}