---
id: 12620704
date: "2021-07-13T17:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "recife"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Pastor J\u00fanior T\u00e9rcio repudia em suas redes sociais caso de m\u00fasico que agrediu esposa"
sutia: "O parlamentar postou uma nota de rep\u00fadio \u00e0 agress\u00e3o que a esposa do m\u00fasico sofreu e divulgado, no domingo, em sua pr\u00f3pria rede social, uma s\u00e9rie de stories, mostrando o ocorrido"
chapeu: "bancada evang\u00e9lica"
autor: "Jamildo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/07/13/img_20210705_wa0152-18132747.jpg"
---
{% raw %}
<p>O vereador do Recife e pastor J&uacute;nior T&eacute;rcio repercutiu, em suas redes sociais, o caso do m&uacute;sico que agrediu sua esposa, em Fortaleza, no Estado do Cear&aacute;.</p>
<p>O parlamentar postou uma nota de rep&uacute;dio &agrave; agress&atilde;o que a esposa do m&uacute;sico sofreu e divulgado, no domingo, em sua pr&oacute;pria rede social, uma s&eacute;rie de stories, mostrando o ocorrido.<br /> <br />"Considero um verdadeiro absurdo e uma covardia um homem praticar qualquer tipo de viol&ecirc;ncia &agrave; mulher, seja ela f&iacute;sica, psicol&oacute;gica, moral, sexual ou patrimonial. N&atilde;o podemos permitir! As mulheres precisam ser respeitadas e protegidas, n&atilde;o podem ser alvo de nenhum tipo de viol&ecirc;ncia", afirmou o Pastor, que diz sempre apoiar campanhas voltadas para o combate &agrave; viol&ecirc;ncia &agrave; mulher.</p>
<p>O Pastor disse que &eacute; muito importante que as mulheres, v&iacute;timas de qualquer tipo de viol&ecirc;ncia, n&atilde;o se calem e procurem ajuda, denunciando a agress&atilde;o aos &oacute;rg&atilde;os competentes, para evitar que novos casos aconte&ccedil;am.</p>
<p>"Denunciem, n&atilde;o se calem. Cabra Macho n&atilde;o bate em mulher, pelo contr&aacute;rio, deve respeit&aacute;-la e proteg&ecirc;-la", disse.</p>
<p>O vereador do Recife tamb&eacute;m fez quest&atilde;o de ressaltar que, espera que a justi&ccedil;a seja feita e afirmou que ir&aacute; acompanhar de perto o desenrolar deste caso que repercutiu em toda a m&iacute;dia nacional.</p>
{% endraw %}