---
id: 13629928
date: "2021-11-22T17:16:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "morte"
  - "medico"
  - "luto"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Morre o m\u00e9dico Jo\u00e3o Alixandre, no Recife"
sutia: "Jo\u00e3o Alixandre Neto era o atual C\u00f4nsul Honor\u00e1rio da Rep\u00fablica Eslovaca"
chapeu: "Passagem"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/11/22/eabd83be_6d9b_4dd7_a382_37d6cebaad2f__1_-19479796.jpg"
---
{% raw %}
<p>A fam&iacute;lia De Morais Alixandre informa que acaba de falecer, no Memorial S&atilde;o Jos&eacute;, o medico Jo&atilde;o Alixandre Neto, formado na Universidade de Comenius de Bratislava, antiga Tchecoslov&aacute;quia.</p>
<p>O vel&oacute;rio e crema&ccedil;&atilde;o ser&aacute; no Cemit&eacute;rio Morada da Paz &agrave;s 10h do dia 23/11.</p>
<p>Nascido em Calumbi, no Paj&eacute;u, o m&eacute;dico dizia aos amigos que desde cedo viu que era seu destino salvar e cuidar da vida das pessoas.</p>
<p>Em nota, a fam&iacute;lia relembra que ele arriscou-se no mundo, em plena cortina de ferro e alcan&ccedil;ou seu sonho, ao se formar em medicina no fechado pais do leste europeu.</p>
<p>Retornando ao Brasil, Jo&atilde;o Alixandre exerceu diversas fun&ccedil;&otilde;es p&uacute;blicas, sendo o IMIP a sua base, ent&atilde;o dirigida pelo m&eacute;dico Fernando Figueira.</p>
<p>Nesta institui&ccedil;&atilde;o, fez hist&oacute;ria como Pediatra, ocupando ainda a Secretaria de Sa&uacute;de do Estado de Pernambuco, como Secret&aacute;rio-Executivo no Governo Jarbas Vasconcelos. Sendo ainda Secret&aacute;rio de Sa&uacute;de de Jaboat&atilde;o do Guararapes, Amaraji, Petrol&acirc;ndia, entre outros munic&iacute;pios.</p>
<p>Al&eacute;m de diretor do IMIP, Jo&atilde;o Alixandre tamb&eacute;m foi diretor do Hospital da Restaura&ccedil;&atilde;o. Sendo reconhecido por onde passou, tanto como gestor, quanto um ser humano de cora&ccedil;&atilde;o generoso.</p>
<p>Atual C&ocirc;nsul Honor&aacute;rio da Rep&uacute;blica Eslovaca, pa&iacute;s que o abra&ccedil;ou como a um filho.</p>
<p>Deixa um legado de amigos e a&ccedil;&otilde;es que passaram de simples consultas a estrutura&ccedil;&atilde;o do SUS no Estado de Pernambuco e no Brasil. Deixa filhos: Joanna, Igor e V&iacute;ctor.</p>
<p>O Vel&oacute;rio e Crema&ccedil;&atilde;o ser&aacute; no Cemit&eacute;rio Morada da Paz &agrave;s 10h do dia 23/11.<br /></p>
{% endraw %}