---
id: 12608923
date: "2021-02-13T12:23:25Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "sem-tags"
categories:
  - "noticias"
title: "Em in\u00edcio de mandato, J\u00fanior T\u00e9rcio tem atua\u00e7\u00e3o t\u00edmida falando apenas de passagens"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2021/02/tercio.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Nos bastidores políticos, o que se comenta é que se esperava mais do terceiro vereador mais votado do Recife.</p></p>
<p><p>Na quinta-feira, o vereador do Recife e pastor Júnior Tércio presidiu a reunião de instalação da Comissão de Acessibilidade e Mobilidade Urbana da Câmara Municipal do Recife.</p></p>
<p><p>A função lhe foi conferida pelo fato de ter sido o vereador mais votado do grupo de parlamentares que integram o colegiado.</p></p>
<p><p>Na ocasição, o vereador criticou o aumento da passagem de ônibus por onerar o orçamento dos usuários do transporte coletivo, que já vêm sofrendo com os efeitos da pandemia do coronavírus.</p></p>
<p><p>"São vários os problemas enfrentados pela população usuária do transporte coletivo. Ônibus superlotados, atrasos, falta de segurança, além da péssima qualidade do transporte", afirmou o parlamentar.</p></p>
<p><p>De acordo com o Júnior Tércio, a comissão "é de suma relevância" para a cidade, por tratar de questões relacionadas ao transporte coletivo, serviço considerado essencial para a população.</p></p>
<p><p>Na comissão, Tércio lembrou a promessa do governador Paulo Câmara, de implantar o bilhete único nos ônibus da Região Metropolitana do Recife (RMR), no valor de R$2,15, mas, no entanto, não fez.</p></p>
<p><p>"Vou trabalhar intensamente pela defesa dos direitos dos usuários do transporte coletivo, ampliando o debate, ouvindo as demandas e necessidades para que a população possa contar com um serviço de melhor qualidade", disse o pastor.</p></p>
{% endraw %}