---
id: 12618732
date: "2021-07-07T21:47:41Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "  Em reuni\u00e3o com Bolsonaro, Clarissa T\u00e9rcio fala nas elei\u00e7\u00f5es de 2022. 'Vamos libertar Pernambuco'"
sutia: "A parlamentar \u00e9 evang\u00e9lica, representa a direita conservadora, no Estado e diz que vem reunindo for\u00e7as pol\u00edticas para representar o presidente, nas elei\u00e7\u00f5es de 2022, em Pernambuco."
chapeu: "campo conservador"
autor: "Jamildo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/07/07/img_20210707_wa0082-18118447.jpg"
---
{% raw %}
<p>A deputada estadual Clarissa T&eacute;rcio esteve em Bras&iacute;lia, na tarde desta quarta-feira, onde participou de agenda pol&iacute;tica com o presidente Jair Bolsonaro e a ministra da Mulher, Fam&iacute;lia e dos Direitos Humanos, Damares Alves.</p>
<p>A deputada esteve acompanhada do marido, o vereador do Recife Pastor J&uacute;nior T&eacute;rcio e do seu pai, Pastor Francisco T&eacute;rcio. Sem detalhes, informou que trataram sobre quest&otilde;es relacionadas a Pernambuco.</p>
<p>"A reuni&atilde;o foi muito positiva e teve como objetivo tratar sobre a pol&iacute;tica pernambucana. Foi um encontro muito importante em que falamos sobre v&aacute;rias pautas e como representante leg&iacute;tima dele, no Estado, estaremos juntos em 2022, para libertar Pernambuco", disse Clarissa T&eacute;rcio.</p>
<p>"Totalmente alinhada &agrave;s bandeiras do presidente Jair Bolsonaro, sou a deputada conhecida como a vers&atilde;o pernambucana de Bolsonaro. Sou defensora ferrenha da fam&iacute;lia e dos valores crist&atilde;os, da f&eacute; e da vida, tamb&eacute;m me destaca pelo trabalho fiscalizador junto aos gastos do Estado, na sa&uacute;de e em outras &aacute;reas, e pelos posicionamentos contr&aacute;rios &agrave; corrup&ccedil;&atilde;o, ideologia de g&ecirc;nero, linguagem neutra, entre outras pautas", citou, por meio de sua assessoria.</p>
<p>A parlamentar &eacute; evang&eacute;lica, representa a direita conservadora, no Estado e diz que vem reunindo for&ccedil;as pol&iacute;ticas para representar o presidente, nas elei&ccedil;&otilde;es de 2022, em Pernambuco.</p>
{% endraw %}