---
id: 13606851
date: "2021-09-27T16:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Priscila Krause pede uni\u00e3o da oposi\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o fala do futuro no Democratas"
sutia: "Aliados falaram que ela pode deixar o partido porque ia trabalhar por Raquel Lyra"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/09/25/mendonca_filho_e_priscila_krause___foto_emerson_leite-19205859.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Berg Santos entrevistou, no programa Al&eacute;m da Not&iacute;cia, a deputada estadual Priscila Krause (DEM).</p>
<p>No ar, disse considerar o PSB muito esperto, sobre a estrat&eacute;gia do nome oficial para a a disputa do Governo do Estado; Teceu fortes cr&iacute;ticas ao secret&aacute;rio Geraldo J&uacute;lio; Chamou Governo da Taxa&ccedil;&atilde;o de Impostos e que bate recorde na arrecada&ccedil;&atilde;o m&ecirc;s a m&ecirc;s; Citou uma "furia" arrecadat&oacute;ria do Governo Estadual no pre&ccedil;o dos combust&iacute;veis e que Paulo C&acirc;mara tem uma parcela de culpa para o pre&ccedil;o atual do combust&iacute;vel aqui no estado.</p>
<p>Na mesma entrevista, ela disse que foi importante a chegada de Miguel Coelho ao Democratas, mas, continua pregando unidade entre a oposi&ccedil;&atilde;o. Ela disse tamb&eacute;m que ainda n&atilde;o conversou com Raquel Lyra (PSDB) sobre um poss&iacute;vel apoio para a reelei&ccedil;&atilde;o a Alepe e tamb&eacute;m falou sobre a fus&atilde;o entre DEM e PSL informando que isso faz parte de uma nova realidade pol&iacute;tica no pa&iacute;s.</p>
<p>&nbsp;<tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'imagens/audio.png', 'id_midia_tipo':'5', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'6152200e4779f', 'cd_midia':19213285, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/mp3/2021/09/27/whatsapp_audio_2021_09_27_at_15_40_20-19213285.mp3', 'ds_midia': 'Berg Santos entrevista Priscila Krause, em Caruaru', 'ds_midia_credi': 'R&aacute;dio Jornal/Caruaru', 'ds_midia_titlo': 'Berg Santos entrevista Priscila Krause, em Caruaru', 'cd_tetag': '11', 'cd_midia_w': '300', 'cd_midia_h': '24', 'align': 'Left'}"><audio controls  class="Left" style="width:300px;height:24px;">
  <source src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/mp3/2021/09/27/whatsapp_audio_2021_09_27_at_15_40_20-19213285.mp3" type="audio/ogg">
  <source src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/mp3/2021/09/27/whatsapp_audio_2021_09_27_at_15_40_20-19213285.mp3" type="audio/mpeg">
Your browser does not support the audio element.
</audio></tinymce></p>
{% endraw %}