---
id: 13604249
date: "2021-09-21T11:28:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cabo-de-santo-agostinho"
  - "cemiterio-morada-da-paz"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Al\u00e9m de nova Ceasa, Cabo ter\u00e1 um novo cemit\u00e9rio privado"
sutia: null
chapeu: "\u00faLtima morada"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/09/21/indice-19183343.jpg"
---
{% raw %}
<p>Depois de uma nova Ceasa, na cidade do Cabo de Santo Agostinho, o prefeito Keko do Armaz&eacute;m (PL) pode anunciar em breve a chegada de um novo cemit&eacute;rio no munic&iacute;pio.</p>
<p>O empreendimento ser&aacute; realizado por grupo privado, voltado para classe media, dentro de um projeto de expans&atilde;o na Regi&atilde;o Metropolitana do Recife.<br /></p>
<p>Os termos da parceria est&atilde;o em discuss&atilde;o.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13045589],'cd_matia':'13045589','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/09/13045589-cabo-de-santo-agostinho-vai-abrigar-nova-ceasa-do-estado.html">Cabo de Santo Agostinho vai abrigar nova Ceasa do Estado</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}