---
id: 13040008
date: "2021-09-08T10:23:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicoes-2022"
  - "centro"
  - "manifestacoes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "MBL convida esquerda para manifesta\u00e7\u00e3o do dia 12/09 no Recife"
sutia: "Novas manifesta\u00e7\u00f5es est\u00e3o marcadas para domingo"
chapeu: "elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/04/Fernando-Holiday-Renan-Santos-e-Kim-Kataguiri-1.jpg"
---
{% raw %}
<p>Atrav&eacute;s do twitter, uma lideran&ccedil;a nacional do MBL, Renan Santos, pede os que n&atilde;o-simpatizantes ao movimento e pessoas esquerda compare&ccedil;am nas manifesta&ccedil;&otilde;es do dia 12 de setembro, contra o governo Bolsonaro.</p>
<p>Segundo Renan, "ser&atilde;o bem-vindos para virarmos o jogo. &Eacute; hora de vencermos!"</p>
<p>Segundo um dos coordenadores do MBL-Pernambuco, Izaque Costa, "&eacute; preciso uni&atilde;o das esquerdas a direita democr&aacute;tica, para dar a devida resposta aos atos antidemocr&aacute;ticos realizados no dia 7 de Setembro e deixar claro ao mundo que o Brasil pede democracia".</p>
<p>Aqui no Recife, os movimentos Livres, UJL, MBL, Lola, Juventude Cidadania e Cidadania Diversidade est&atilde;o mobilizando-se para realizar uma manifesta&ccedil;&atilde;o no Domingo, dia 12/09, &agrave; partir das 13h no Marco Zero da cidade.</p>
<p>A orienta&ccedil;&atilde;o &eacute; que as pessoas v&atilde;o de branco para a manifesta&ccedil;&atilde;o, sem carregar cores ou bandeiras partid&aacute;rias.</p>
{% endraw %}