---
id: 12608008
date: "2021-01-17T11:07:09Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "contran"
  - "galvao-bueno"
  - "pandemia"
  - "paulo-camara"
  - "portaria"
  - "restricoes"
  - "segunda-onda"
categories:
  - "noticias"
title: "M\u00fasicos v\u00e3o protestar na porta de Paulo C\u00e2mara, nesta segunda, contra restri\u00e7\u00f5es na pandemia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/12/Andr\u00e9-Longo-e-Paulo-C\u00e2mara-no-Lacen-PE-Foto-Diego-Nigro-SEI1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-236946" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2021/01/show.jpg" alt="" width="290" height="290" /></p></p>
<p><p>O Governo de Pernambuco, no esforço de impedir o avanço da pandemia, proibiu a execução pública musical em todo o estado. O sindicato vai protestar, nao Campo das Princesas, na segunda, de manhã.</p></p>
{% endraw %}