---
id: 13628980
date: "2021-11-19T20:47:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "oab-pe"
  - "advogados"
  - "justica"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "OAB Pernambuco recha\u00e7a alega\u00e7\u00e3o de irregularidade no pleito de ter\u00e7a"
sutia: "OAB diz que colocar em d\u00favida o resultado das urnas sem respaldo m\u00ednimo em fatos, baseado em alega\u00e7\u00f5es vagas e n\u00e3o alicer\u00e7adas na realidade, causa grande preocupa\u00e7\u00e3o"
chapeu: "Resposta"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/11/18/rb__0994-19459092.jpg"
---
{% raw %}
<p>Veja a nota oficial da OAB enviada ao Blog de Jamildo</p>
<p>A OAB Pernambuco recha&ccedil;a qualquer alega&ccedil;&atilde;o de irregularidade no pleito ocorrido na &uacute;ltima ter&ccedil;a-feira (16.11).</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13628790],'cd_matia':'13628790','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/11/13628790-eleicao-da-oab-pernambuco-vai-parar-na-justica-federal-oposicao-reclama-de-suposta-compra-de-votos.html">Eleição da OAB Pernambuco vai parar na Justiça Federal. Oposição reclama de suposta compra de votos</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>As elei&ccedil;&otilde;es da OAB-PE s&atilde;o o momento de maior afirma&ccedil;&atilde;o da democracia na institui&ccedil;&atilde;o e todo esse processo, desde a constru&ccedil;&atilde;o e registro das chapas at&eacute; o resultado eleitoral, &eacute; acompanhado de perto pelos candidatos e pela classe.</p>
<p>Para tanto, &eacute; constitu&iacute;da uma Comiss&atilde;o Eleitoral independente, composta por advogados (as) de reconhecida &eacute;tica e idoneidade, que conduziram com transpar&ecirc;ncia todas as quest&otilde;es envolvendo as elei&ccedil;&otilde;es.</p>
<p>&Eacute; de se destacar que o pr&oacute;prio candidato a presidente na chapa derrotada, ainda na noite da ter&ccedil;a-feira (16), dia da elei&ccedil;&atilde;o, na finaliza&ccedil;&atilde;o da contagem dos votos, reconheceu o resultado, discursando para apoiadores na parte interna do Classic Hall (local da vota&ccedil;&atilde;o no Recife).</p>
<p>Posteriormente, divulgou um v&iacute;deo nas suas redes sociais tamb&eacute;m no mesmo sentido.</p>
<p>Colocar em d&uacute;vida o resultado das urnas sem respaldo m&iacute;nimo em fatos, baseado em alega&ccedil;&otilde;es vagas e n&atilde;o alicer&ccedil;adas na realidade, causa grande preocupa&ccedil;&atilde;o e pode reproduzir tentativas de correntes pol&iacute;tico-partid&aacute;rias que visam desconstruir as institui&ccedil;&otilde;es democr&aacute;ticas por meio da deslegitima&ccedil;&atilde;o do processo eleitoral, o que vem sendo fartamente combatido pela OAB tamb&eacute;m em outras esferas.</p>
<p>OAB Pernambuco</p>
{% endraw %}