---
id: 12607692
date: "2021-01-07T14:50:54Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "paulo-camara"
  - "seguranca"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara admite que seguran\u00e7a p\u00fablica precisa melhorar em 2021"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2021/01/Pacto-pela-Vida-21.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Na primeira reunião do Pacto Pela Vida (PPV) deste ano, nesta quinta-feira, o governador Paulo Câmara (PSB) admitiu problemas na área de segurança do Estado.</p></p>
<p><p>“Neste ano teremos muito que fazer para melhorar a segurança de Pernambuco, para que o Estado possa continuar a ser referência numa política consistente, de diminuição de criminalidade e diminuição da sensação de insegurança”, afirmou sobre a primeira reunião do Pacto Pela Vida.</p></p>
<p><p>O governador disse que o encontro foi um momento importante para o planejamento de 2021.</p></p>
<p><p><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2021/01/07/joao-campos-estreia-no-pacto-pela-vida-e-promete-mais-pontos-de-luz-no-recife/"><strong>João Campos estreia no Pacto pela Vida e promete mais pontos de luz no Recife</strong></a></p></p>
{% endraw %}