---
id: 12608810
date: "2021-02-10T15:15:08Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "2021"
  - "apostas"
  - "birmania"
  - "joao-campos"
  - "orcamento"
  - "paulo-camara"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara refor\u00e7a or\u00e7amento da PERPART em 2021 ap\u00f3s irm\u00e3 de Jo\u00e3o Campos assumir diretoria"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2021/02/joaoemana.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O Blog mostrou nesta terça-feira (9) que a irmã do prefeito do Recife, João Campos (PSB), após deixar um cargo em comissão na Prefeitura do Recife, assumiu um cargo de confiança como diretora da PERPART, estatal do Governo do Estado.</p></p>
<p><p><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2021/02/09/irma-de-joao-campos-deixa-pcr-e-e-nova-diretora-de-estatal-no-governo-de-pernambuco/"><strong>Irmã de João Campos deixa PCR e é nova diretora de estatal no Governo de Pernambuco</strong></a></p></p>
<p><p><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2020/12/03/psb-planeja-lancar-pedro-campos-irmao-de-joao-campos-para-deputado-federal-na-disputa-de-2022/"><strong>PSB planeja lançar Pedro Campos, irmão de João Campos, para deputado federal na disputa de 2022</strong></a></p></p>
<p><p>Pois bem.</p></p>
<p><p>Coincidência ou não, um dia depois da informação circular na imprensa, o governador Paulo Câmara (PSB) assinou um decreto reforçando o orçamento da estatal.</p></p>
<p><p>Pelo ato assinado por Paulo Câmara, sairam R$ 2 milhões do orçamento de 2021 para "habilitação de condutores" no DETRAN-PE, sendo os recursos repassados à PERPART. Os recursos públicos foram para a estatal como "crédito suplementar".</p></p>
<p><p>O decreto já foi publicado no Diário Oficial, nesta quarta-feira (10), um dia depois da indicação da irmã de João Campos vir a público.</p></p>
<p><p>Nesta terça-feira (9), após a ampla repercussão da matéria nas redes sociais, a estatal PERPART divulgou nota oficial que a nomeação da arquiteta Maria Eduarda Campos "atendeu todos os requisitos legais e atendeu critérios técnicos".</p></p>
<p><p>A Prefeitura do Recife, por sua vez, não quis se pronunciar sobre a indicação na PERPART, segundo reportagem na edição impressa do JC.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-237748" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2021/02/perpart.jpg" alt="" width="1027" height="1212" /></p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}