---
id: 12608916
date: "2021-02-13T09:00:34Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "comissoes-permanentes"
  - "ocupacao"
  - "pros"
  - "recife"
  - "vereador"
categories:
  - "noticias"
title: "Vereador do PROS comemora ocupa\u00e7\u00e3o de cargos em duas comiss\u00f5es na C\u00e2mara do Recife"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2021/02/WhatsApp-Image-2021-02-12-at-15.37.41.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Em apenas uma semana, o vereador Zé Neto (PROS) passa a ocupar duas comissões estratégicas na Câmara Municipal do Recife, onde já foi eleito para a 3ª secretaria.</p></p>
<p><p>Ele assumiu a presidência da Comissão de Planejamento Urbanos e Obras e a vice da de Desenvolvimento Econômico.</p></p>
<p><p>As duas comissões tratam de questões relevantes para o Recife, como o ordenamento da cidade e seu crescimento econômico e social.</p></p>
<p><p>Embora novato na Casa de José Mariano, Zé Neto diz contar com uma vasta experiência no ambiente político, atuando na assessoria parlamentar em âmbito municipal, estadual e federal.</p></p>
<p><p>“Tenho muito a aprender, mas também a contribuir com o Recife. Vou dialogar bastante com os demais integrantes das comissões e com todos os segmentos direto e diretamente envolvidos nas questões”, afirmou o vereador, ressaltando que o objetivo é construir, coletivamente, uma agenda propositiva para a cidade nas áreas de mobilidade urbana, meio ambiente, inclusão, empreendedorismo, cultura e requalificação, que têm merecido atenção do vereador.</p></p>
{% endraw %}