---
id: 13613071
date: "2021-10-13T12:10:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "No Recife, PSB cuida de dobradinhas para garantir mandato de Danilo Cabral "
sutia: "Nos meios pol\u00edticos, o que se comenta \u00e9 que o socialista estaria com a reelei\u00e7\u00e3o amea\u00e7ada, depois de perder bases para Clodoaldo Magalh\u00e3es, tamb\u00e9m do PSB"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/10/13/aderaldo_joao_danilo_1_-19290872.jpg"
---
{% raw %}
<p>O deputado federal Danilo Cabral e o vereador do Recife Aderaldo Pinto, ambos do PSB, v&atilde;o formar uma dobradinha para a elei&ccedil;&atilde;o do pr&oacute;ximo ano no Recife e na Regi&atilde;o Metropolitana.</p>
<p>A pr&eacute;-candidatura de Aderaldo a deputado estadual foi confirmada ap&oacute;s reuni&otilde;es com o prefeito Jo&atilde;o Campos (PSB) e o presidente estadual do partido, Sileno Guedes.</p>
<p>&ldquo;Nossa parceria come&ccedil;ou em 2016. Agora &eacute; chegada a hora de Aderaldo contribuir com Pernambuco. Ele tem o apoio do prefeito Jo&atilde;o Campos e do governador Paulo C&acirc;mara. N&atilde;o tenho d&uacute;vida que ele ser&aacute; um dos deputados estaduais mais bem votados. E estaremos juntos nessa caminhada&rdquo;, afirmou Danilo Cabral.</p>
<p>Aderaldo Pinto cumpre o terceiro mandato como vereador do Recife.</p>
<p>Em 2018, foi um dos mais bem votados da capital, com 10.069 votos.</p>
<p>Atualmente, &eacute; vice-presidente da Comiss&atilde;o de Finan&ccedil;as e Or&ccedil;amento da C&acirc;mara Municipal, al&eacute;m de j&aacute; ter ocupado em outras legislaturas, a Mesa Diretora, presid&ecirc;ncia da Comiss&atilde;o de Reda&ccedil;&atilde;o e a Vice-Lideran&ccedil;a do Governo.</p>
<p>"Nos &uacute;ltimos meses, conversamos com nosso grupo pol&iacute;tico, com v&aacute;rias pessoas dos bairros e comunidades que atuamos diariamente, al&eacute;m das autoridades do nosso estado. Estou motivado em buscar ampliar nosso trabalho para mais regi&otilde;es e refor&ccedil;ar a atua&ccedil;&atilde;o do nosso partido no Legislativo&rdquo;, disse Aderaldo Pinto.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}