---
id: 12618541
date: "2021-07-07T14:19:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "justica"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel Lyra faz apelo ao TJPE para a manuten\u00e7\u00e3o da Primeira C\u00e2mara de Justi\u00e7a, em Caruaru"
sutia: "A manuten\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara \u00e9 tamb\u00e9m o entendimento da OAB e do Instituto dos Advogados."
chapeu: "justi\u00e7a do Estado"
autor: "Jamildo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/06/17/raquel_lyra-17813468.jpg"
---
{% raw %}
<p>A manuten&ccedil;&atilde;o da Primeira C&acirc;mara de Justi&ccedil;a de Caruaru foi pauta de reuni&atilde;o remota, realizada nesta quarta (8), entre a Prefeita de Caruaru, Raquel Lyra, e o presidente do Tribunal de Justi&ccedil;a de Pernambuco, desembargador Fernando Cerqueira Lins.</p>
<p>Durante o encontro, solicitado pela prefeita, Raquel Lyra fez um apelo ao tribunal para que a C&acirc;mara permane&ccedil;a na cidade.</p>
<p>&ldquo;Nosso pedido &eacute; para que seja mantido o acesso &agrave; Justi&ccedil;a da popula&ccedil;&atilde;o da nossa cidade e da regi&atilde;o&rdquo;, disse a gestora.</p>
<p>&ldquo;Esse assunto est&aacute; sendo analisado internamente pelo tribunal e deve ser levado ao pleno para decis&atilde;o no segundo semestre&rdquo;, disse o presidente do TJPE.</p>
<p>A manuten&ccedil;&atilde;o da C&acirc;mara &eacute; tamb&eacute;m o entendimento da OAB e do Instituto dos Advogados. Participaram tamb&eacute;m do encontro a deputada estadual Priscila Krause e o assessor especial da Prefeitura, T&uacute;lio Vila&ccedil;a.</p>
{% endraw %}