---
id: 14921311
date: "2021-12-14T17:22:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "joao-campos"
  - "vacinacao"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jo\u00e3o Campos vai fazer sorteio de pr\u00eamios s\u00f3 para vacinados para incentivar imuniza\u00e7\u00e3o contra covid-19"
sutia: "Os pr\u00eamios a serem distribu\u00eddos ser\u00e3o fornecidos pela iniciativa privada"
chapeu: "Est\u00edmulo"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/11/11/joaocamposeitarecife-19422229.jpg"
---
{% raw %}
<p>Um decreto assinado pelo prefeito Jo&atilde;o Campos (PSB) prev&ecirc; a distribui&ccedil;&atilde;o de pr&ecirc;mios, s&oacute; para os vacinados, como forma de incentivar a popula&ccedil;&atilde;o a fazer a imuniza&ccedil;&atilde;o contra a covid-19.</p>
<p>"Ser&atilde;o realizados, ordinariamente, 6 (seis) sorteios di&aacute;rios, dos quais 3 (tr&ecirc;s) pr&ecirc;mios ser&atilde;o destinados a sorteio dentre as pessoas vacinadas contra a COVID-19 com ao menos uma dose. 3 (tr&ecirc;s) pr&ecirc;mios ser&atilde;o destinados a sorteio dentre as pessoas que se vacinem contra a COVID-19 a partir de 13 de dezembro de 2021. Inicialmente, os sorteios acontecer&atilde;o diariamente, at&eacute; o dia 30 de dezembro de 2021, e ser&atilde;o gravados no canal YouTube da Prefeitura do Recife", diz o decreto de Jo&atilde;o Campos.</p>
<p>Os pr&ecirc;mios a serem distribu&iacute;dos ser&atilde;o fornecidos pela iniciativa privada.</p>
<p>Os sorteados ser&atilde;o selecionados, randomicamente, atrav&eacute;s dos dados eleg&iacute;veis contidos no banco dos vacinados do CONECTA Recife, n&atilde;o sendo, portanto, necess&aacute;ria a realiza&ccedil;&atilde;o de inscri&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>A divulga&ccedil;&atilde;o dos resultados dos sorteios disciplinados pelo art. 2&ordm; ser&aacute; feita na Internet, no endere&ccedil;o eletr&ocirc;nico dispon&iacute;vel no App e site Conecta Recife.</p>
<p>Os pr&ecirc;mios ser&atilde;o entregues todas as sextas-feiras, na sede da Prefeitura do Recife.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/12/14/120x80/1_indice-20308470.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'61b8fd81aa027', 'cd_midia':20308470, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/12/14/indice-20308470.jpg', 'ds_midia': 'Decreto do prefeito Jo&atilde;o Campos est&aacute; no Di&aacute;rio Oficial', 'ds_midia_credi': 'Internet', 'ds_midia_titlo': 'Decreto do prefeito Jo&atilde;o Campos est&aacute; no Di&aacute;rio Oficial', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '989', 'align': 'Left'}"><figure style="width:989;height:1224;">
  <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/12/14/indice-20308470.jpg" alt="Internet"  title="Decreto do prefeito Jo&atilde;o Campos est&aacute; no Di&aacute;rio Oficial">
  <figcaption class='text-left'>Decreto do prefeito Jo&atilde;o Campos est&aacute; no Di&aacute;rio Oficial - <strong>Internet</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
{% endraw %}