---
id: 13611033
date: "2021-10-07T12:56:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "marilia-arraes"
  - "bolsonaro"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Mar\u00edlia Arraes quer derrubar veto de Bolsonaro para distribui\u00e7\u00e3o de absorventes para mulheres carentes"
sutia: "O veto de Bolsonaro foi publicado no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o de hoje"
chapeu: "Sa\u00fade p\u00fablica"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/11/29/tvjc0076-16899540.jpg"
---
{% raw %}
<p>A deputada Mar&iacute;lia Arraes, autora do Projeto de Lei n&ordm; 4968/2019, que cria o Programa de Prote&ccedil;&atilde;o e Promo&ccedil;&atilde;o da Sa&uacute;de Menstrual e garante a distribui&ccedil;&atilde;o de absorventes higi&ecirc;nicos de forma gratuita para milhares de mulheres, criticou o veto do presidente Jair Bolsonaro ao PL.</p>
<p>&gt;&gt;&nbsp;<a href="https://jc.ne10.uol.com.br/brasil/2021/07/13016296-pobreza-menstrual-um-problema-de-saude-publica-que-perpassa-pela-falta-de-dignidade-a-condicao-de-existir-sendo-uma-mulher.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Pobreza Menstrual: um problema de sa&uacute;de p&uacute;blica que perpassa pela falta de dignidade &agrave; condi&ccedil;&atilde;o de existir sendo uma mulher</a></p>
<p>"O veto, publicado no Di&aacute;rio Oficial da Uni&atilde;o de hoje &eacute; uma amea&ccedil;a &agrave; sa&uacute;de e a dignidade das brasileiras".</p>
<p>A deputada est&aacute; encabe&ccedil;ando uma mobiliza&ccedil;&atilde;o em prol da derrubada do veto no Congresso e conta com o apoio de parlamentares de todos os partidos. <br /></p>
<p><iframe id="instagram-embed-0" class="instagram-media instagram-media-rendered" style="background: white none repeat scroll 0% 0%; max-width: 540px; width: calc(100% - 2px); border-radius: 3px; border: 1px solid #dbdbdb; box-shadow: none; display: block; margin: 0px 0px 12px; min-width: 326px; padding: 0px;" src="https://www.instagram.com/tv/CUuyVVYAfPI/embed/captioned/?cr=1&amp;v=14&amp;wp=483&amp;rd=http%3A%2F%2Ffivenews.sjcc.com.br&amp;rp=%2F#%7B%22ci%22%3A0%2C%22os%22%3A75942%2C%22ls%22%3A75907%2C%22le%22%3A75922%7D" width="300" height="1187" frameborder="0" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen" data-instgrm-payload-id="instagram-media-payload-0"></iframe></p>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
{% endraw %}