---
id: 12617589
date: "2021-07-05T11:05:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "'Genocida \u00e9 quem desviou o dinheiro da sa\u00fade', diz Damares Alves"
sutia: "\"O coronav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 culpa de Bolsonaro, quem est\u00e1 matando \u00e9 o v\u00edrus\", diz a ministra"
chapeu: "elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "Jamildo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/07/15/_mulher_familia_e_direitos_humanos_covid_19_0413201963-16285427.jpg"
---
{% raw %}
<p>A ministra da Mulher, Fam&iacute;lia e Direitos Humanos, Damares Alves, aproveitou entrevista ao Blog do Alberes Xavier para criticar a forma como a oposi&ccedil;&atilde;o trata a atua&ccedil;&atilde;o do Governo Federal durante a pandemia.</p>
<p>&ldquo;O coronav&iacute;rus n&atilde;o &eacute; culpa de Bolsonaro, quem est&aacute; matando &eacute; o v&iacute;rus. Genocida &eacute; quem desviou o dinheiro da sa&uacute;de. Como a gente est&aacute; em pandemia pagando aux&iacute;lio emergencial para 70 milh&otilde;es de brasileiros, enviando dinheiro para hospital, para prefeito, para governador, sem interromper nenhuma obra. Isto &eacute; gest&atilde;o, &eacute; combate a corrup&ccedil;&atilde;o&rdquo;, disse Damares, ao Blog do Alberes Xavier.<br /> <br />A ministra diz que tem procurado seguir a determina&ccedil;&atilde;o do presidente Bolsonaro.</p>
<p>&ldquo;Nada de ficar trancado em gabinetes criando normas, portarias, pol&iacute;ticas p&uacute;blicas&rdquo;. Seguindo essa orienta&ccedil;&atilde;o, os trabalhos s&atilde;o realizados em campo diretamente nos munic&iacute;pios. &ldquo;Eu sou uma ministra que atende o vereador, o secret&aacute;rio municipal, que &eacute; quem est&aacute; l&aacute;, que sabe o que acontece l&aacute; na ponta&rdquo;, ressaltou.</p>
<p>Damares destacou a atua&ccedil;&atilde;o do deputado federal, Bispo Ossesio (Republicanos), no estado de Pernambuco.</p>
<p>&ldquo;Voc&ecirc;s t&ecirc;m em Pernambuco um l&iacute;der, o Brasil inteiro reconhece seu trabalho&rdquo;, disse a ministra.<br /></p>
{% endraw %}