---
id: 13034078
date: "2021-08-26T15:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caruaru"
  - "raquel-lyra"
  - "tucanos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel Lyra: prest\u00edgio em alta com o governador de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria"
sutia: "Em Pernambuco, Doria \u00e9 recebido pela prefeita Raquel Lyra neste s\u00e1bado"
chapeu: "elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/06/16/whatsapp_image_2021_06_16_at_16_07_57-17809972.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O prest&iacute;gio da prefeita de Caruaru, Raquel Lyra, com o governador de S&atilde;o Paulo, Jo&atilde;o Doria, &eacute; alto.</p>
<p>Em todos os seis Estados em que j&aacute; esteve, o tucano "pousa" na capital. A exce&ccedil;&atilde;o ser&aacute; em Pernambuco.</p>
<p>Doria disse a assessores que fazia quest&atilde;o de come&ccedil;ar a viagem ao Estado pela capital do Agreste, pela rela&ccedil;&atilde;o que tem com Raquel.</p>
<p>O secret&aacute;rio particular do governador de S&atilde;o Paulo, Wilson Pedroso, atendeu prontamente e j&aacute; est&aacute; em Caruaru, onde se reuniu com Raquel na manh&atilde; desta quinta-feira (26).</p>
<p>Caruaru &eacute; a &uacute;nica cidade em que Doriaassinar&aacute; conv&ecirc;nio entre o estado de S&atilde;o Paulo e o munic&iacute;pio. Est&aacute; trazendo na sua comitiva, inclusive, o secret&aacute;rio de Educa&ccedil;&atilde;o, o ex-ministro Rossieli Soares.</p>
<p>Doria e Raquel v&atilde;o assinar, s&aacute;bado, na Prefeitura de Caruaru, conv&ecirc;nio que cede &agrave; gest&atilde;o municipalo uso exclusivo do material "Aprender Sempre - Recupera&ccedil;&atilde;o e Aprofundamento",voltado para L&iacute;ngua Portuguesa e Matem&aacute;tica do 1&ordm; ano ao 9&ordm; ano do EnsinoFundamental.</p>
<p>Os materiais ser&atilde;o disponibilizados pelo Governo de S&atilde;o Paulo atrav&eacute;s de arquivos digitais no formato INDD e/ou link de acesso. A Prefeitura ter&aacute;livre utiliza&ccedil;&atilde;o, podendo realizar c&oacute;pia, distribui&ccedil;&atilde;o e adapta&ccedil;&atilde;o.</p>
{% endraw %}