---
id: 13024408
date: "2021-08-05T11:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "paulo-camara"
  - "oposicao"
  - "antonio-coelho"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Isaltino defende projeto Retomada do Estado e rebate Ant\u00f4nio Coelho. 'Privatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 sa\u00edda de pregui\u00e7oso'"
sutia: "O l\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o na Alepe havia feito cr\u00edticas ao programa lan\u00e7ado por Paulo C\u00e2mara"
chapeu: "mais empregos"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/03/governadorretomada-18615837.jpg"
---
{% raw %}
<p>Por Isaltino Nascimento, deputado estadual PSB/PE</p>
<p>Para colocar de maneira f&aacute;cil, vamos exemplificar do jeito que a oposi&ccedil;&atilde;o entende: quero viajar para a Disney, mas como n&atilde;o tenho dinheiro, venderei minha casa. &Eacute; bem dessa maneira que a turma neoliberal trata o patrim&ocirc;nio brasileiro. E esse modelo que diminui e descapitaliza o poder p&uacute;blico para solucionar problema financeiro de curto prazo &eacute; o modo pregui&ccedil;oso e fracassado dessa gente governar.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13024027],'cd_matia':'13024027','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13024027-lider-da-oposicao-na-assembleia-legislativa-ironiza-plano-de-retomada-anunciado-por-paulo-camara.html">Líder da Oposição na Assembleia Legislativa ironiza plano de retomada anunciado por Paulo Câmara. 'Só powerpoint'</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Essa receita da privatiza&ccedil;&atilde;o n&atilde;o &eacute; o modelo de gest&atilde;o que n&oacute;s da Frente Popular de Pernambuco acreditamos. De fato, somos muito diferentes e estamos do outro lado.</p>
<p>Aqui em Pernambuco apostamos na for&ccedil;a e na capacidade de realiza&ccedil;&atilde;o do Estado, que em momentos de crise pode e deve ser indutor do desenvolvimento econ&ocirc;mico. Por isso mesmo, nosso caminho nunca ser&aacute; o de vender o patrim&ocirc;nio que constru&iacute;mos, &oacute;bvio.</p>
<p>Est&aacute; a&iacute; o governo federal, pregui&ccedil;oso e privatista, que n&atilde;o funciona e o pa&iacute;s segue estagnado e paralisado econ&ocirc;mica e socialmente, com o desemprego e a fome invadindo a vida dos pobres, sem que o governo aponte perspectivas, a n&atilde;o ser com a maior alta na taxa b&aacute;sica de juros (Selic) dos &uacute;ltimos 18 anos e cortes de investimentos em setores fundamentais.</p>
<p>A realidade &eacute; t&atilde;o grave que at&eacute; os que t&ecirc;m domic&iacute;lio fiscal na Faria Lima est&atilde;o amedrontados com o destino do Pa&iacute;s e tamb&eacute;m com a salvaguarda da nossa democracia.</p>
<p>Na contram&atilde;o do caos brasileiro, o Governo de Pernambuco prop&otilde;e o Plano Retomada, que al&eacute;m de incentivar a gera&ccedil;&atilde;o de emprego ir&aacute; tamb&eacute;m destinar recursos para a melhoria vi&aacute;ria, a educa&ccedil;&atilde;o, o saneamento, o abastecimento de &aacute;gua e outras obras. Ser&atilde;o R$ 5 bilh&otilde;es em investimentos porque Pernambuco soube fazer a tarefa de casa. Enfrentou a crise econ&ocirc;mica, organizou as contas, recuperou a capta&ccedil;&atilde;o de cr&eacute;dito (somos Capag B) e vai investir sem depredar o patrim&ocirc;nio p&uacute;blico. O trabalho j&aacute; come&ccedil;ou no sert&atilde;o do Paje&uacute;, para a alegria de Pernambuco (e desespero da oposi&ccedil;&atilde;o).</p>
<p>O Plano Retomada &eacute; resultado de quem n&atilde;o tem medo de arrega&ccedil;ar a manga da camisa para &ldquo;pegar no servi&ccedil;o&rdquo;. Como dizia o saudoso Eduardo Campos, &ldquo;&eacute; trabalho, trabalho, trabalho&rdquo;.</p>
{% endraw %}