---
id: 14921062
date: "2021-12-14T08:02:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "fiepe"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Fazenda nega pedido e Fiepe diz que decis\u00e3o afetar\u00e1 competitividade da ind\u00fastria pernambucana"
sutia: "Pedido havia sido formalizado \u00e0 Secretaria da Fazenda em setembro, quando o secretario D\u00e9cio Padilha se reuniu com os empres\u00e1rios do segmento industrial"
chapeu: "impostos"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/12/14/credito_renata_victor-20305413.jpg"
---
{% raw %}
<p>A Secretaria da Fazenda do Estado negou o pedido de restrutura&ccedil;&atilde;o do c&aacute;lculo do ICMS M&iacute;nimo feito pela FIEPE.</p>
<p>De acordo com a entidade, em virtude das dificuldades conjunturais provocadas pela pandemia e, por consequ&ecirc;ncia, a queda no faturamento, algumas ind&uacute;strias n&atilde;o est&atilde;o conseguindo usufruir integralmente do benef&iacute;cio fiscal institu&iacute;do pelo PROIND.</p>
<p>O pedido da Federa&ccedil;&atilde;o era para que a mudan&ccedil;a acompanhasse a dinamicidade do mercado e evitasse que mais preju&iacute;zos fossem acumulados.</p>
<p>Para a FIEPE, o impacto maior dessa decis&atilde;o &eacute; a perda da competitividade das ind&uacute;strias atingidas.</p>
<p>Para o consultor jur&iacute;dico da FIEPE Humberto Vieira de Melo, &ldquo;por isso era importante implantar uma sistem&aacute;tica que permitisse ao Governo avaliar caso a caso o montante do ICMS m&iacute;nimo da empresa, observada sua capacidade financeira decorrente de fatores de mercado&rdquo;, disse.</p>
<p>Esse pedido havia sido formalizado &agrave; Secretaria da Fazenda em setembro deste ano, quando o secretario D&eacute;cio Padilha se reuniu com os empres&aacute;rios do segmento industrial na Casa da Ind&uacute;stria.</p>
<p>Na ocasi&atilde;o, ele contou que levaria a solicita&ccedil;&atilde;o ao Confaz. A negativa chegou meses depois sob a justificativa de que n&atilde;o h&aacute; como alterar o decreto 44.766/2017, que instituiu o PROIND.</p>
{% endraw %}