---
id: 13622286
date: "2021-11-05T15:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "meio-ambiente"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Roda Viva entrevista o vice-presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Marcelo Ramos, diretamente da COP-26"
sutia: "Desde que foi eleito para a vice-presid\u00eancia da C\u00e2mara, em fevereiro, Ramos travou v\u00e1rios embates com o presidente Jair Bolsonaro."
chapeu: "Meio ambiente"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/06/marcelo-ramos.jpg"
---
{% raw %}
<p>Na segunda-feira (8/11), o Roda Viva entrevista o vice-presidente da C&acirc;mara dos Deputados, Marcelo Ramos (PL-AM).</p>
<p>Ele falar&aacute; direto de Glasgow, na Esc&oacute;cia, onde participa da Confer&ecirc;ncia da ONU para o Clima, a COP-26.</p>
<p>O deputado tem acompanhado de perto a quest&atilde;o das mudan&ccedil;as clim&aacute;ticas e vem cobrando provid&ecirc;ncias do governo para aderir &agrave; agenda defendida pelos pa&iacute;ses empenhados em reduzir a emiss&atilde;o de poluentes.</p>
<p>Desde que foi eleito para a vice-presid&ecirc;ncia da C&acirc;mara, em fevereiro, Ramos travou v&aacute;rios embates com o presidente Jair Bolsonaro.</p>
<p>Num deles, se posicionou contra os decretos do presidente que flexibilizam a compra e uso de armas de fogo no pa&iacute;s.</p>
<p>Tamb&eacute;m avisou que analisar&aacute; os pedidos de impeachment, atualmente parados, caso o presidente da C&acirc;mara, Arthur Lira, precise se ausentar.</p>
<p>Com apresenta&ccedil;&atilde;o de Vera Magalh&atilde;es, o programa vai ao ar &agrave;s 22h, na TV Cultura, site da emissora, Twitter, Facebook, YouTub e e LinkedIn.</p>
{% endraw %}