---
id: 13017943
date: "2021-07-20T17:05:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "sds"
  - "seguranca-publica"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "SDS 'explica' puni\u00e7\u00e3o \u00e0 delegada Patr\u00edcia Domingos"
sutia: "Nota oficial rebate servidora, sem contextualizar a puni\u00e7\u00e3o"
chapeu: "seguran\u00e7a p\u00fablica"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/11/08/patricia_domingos-16817589.jpg"
---
{% raw %}
<p>Um dia depois de o blog revelar que a delegada Patr&iacute;cia Domingos recebeu uma puni&ccedil;&atilde;o de seis dias da SDS, a secretaria enviou uma nota oficial para explicar o ato, publicado no dia 13 no boletim interno. <br /></p>
<p>Veja os termos da nota oficial da SDS</p>
<p>"A Secretaria de Defesa Social de Pernambuco esclarece que o Procedimento Administrativo Disciplinar Especial (PADE) a que respondeu a servidora junto &agrave; Corregedoria Geral da SDS se baseou nas provas dos autos, na proposta da comiss&atilde;o processante da assessoria t&eacute;cnica da Corregedoria e da proposta do corregedor-geral.</p>
<p>O processo foi conduzido com seriedade, legalidade, isen&ccedil;&atilde;o e com a garantia do direito &agrave; ampla defesa e ao contradit&oacute;rio, assim como ocorre com todos os servidores submetidos a tal procedimento.</p>
<p>A Portaria N&deg; 3244 de 13 de julho de 2021, que apresenta as conclus&otilde;es do PADE, est&aacute; publicada no Boletim Geral da SDS de 16 de julho de 2021 com todas as informa&ccedil;&otilde;es necess&aacute;rias."</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13017808,13017553,13017495],'cd_matia':'13017495','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/07/13017495-delegada-patricia-domingos-leva-suspensao-da-sds-faltar-a-verdade-malicia-ou-ma-fe.html">Delegada Patrícia Domingos leva suspensão da SDS. 'Faltar à verdade, malícia ou má-fé'. Servidora rebate</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/07/13017553-querem-me-punir-por-exerceu-meu-direito-a-liberadde-de-expressao-diz-patricia-domingos.html">'Querem me punir por exercer meu direito à liberdade de expressão', diz Patrícia Domingos</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/07/13017808-advogado-da-associacao-dos-delegados-sai-em-defesa-de-patricia-domingos-acao-do-psb-expoe-ciumes-com-pitadas-de-perseguicao.html">Advogado da associação dos delegados sai em defesa de Patrícia Domingos: 'ação do PSB expõe ciúmes com pitadas de perseguição'</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}