---
id: 13018318
date: "2021-07-21T15:44:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "politica"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "'Minist\u00e9rio P\u00fablico Democr\u00e1tico' \u00e9 contra segundo mandato para Augusto Aras"
sutia: "O MPD - Movimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico Democr\u00e1tico, \u00e9 uma associa\u00e7\u00e3o nacional de membros do MP voltada para a defesa da Democracia, Estado de Direito e Direitos Humanos."
chapeu: "Direto para a gaveta"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/09/augustoaras-robertojayme-ascomtse.jpg"
---
{% raw %}
<p>Nesta ter&ccedil;a (20), Jair Bolsonaro (sem partido) anunciou a indica&ccedil;&atilde;o de Augusto Aras para um novo mandato &agrave; frente da PGR.</p>
<p>Cabe ao Senado sabatinar Aras e votar a indica&ccedil;&atilde;o, podendo aprov&aacute;-la ou rejeit&aacute;-la. &Eacute; tradi&ccedil;&atilde;o a escolha atrav&eacute;s da lista tr&iacute;plice, como a maioria de seus antecessores fizeram, mas o presidente rompe mais uma vez com a pr&aacute;tica consolidada.</p>
<p>O presidente do Minist&eacute;rio P&uacute;blico Democr&aacute;tico, Ricardo Prado, diz que a entidade &eacute; contra, levando em conta a import&acirc;ncia de respeitar a lista tr&iacute;plice. dai, o posicionamento do Minist&eacute;rio P&uacute;blico Democr&aacute;tico sobre o assunto. O MPD - Movimento do Minist&eacute;rio P&uacute;blico Democr&aacute;tico, &eacute; uma associa&ccedil;&atilde;o nacional de membros do MP voltada para a defesa da Democracia, Estado de Direito e Direitos Humanos.&nbsp;<br /></p>
<p>&Eacute; a PGR quem processa criminalmente o presidente da Rep&uacute;blica em caso de il&iacute;citos penais ou que apresenta a&ccedil;&otilde;es no STF (Supremo Tribunal Federal) contra leis sancionadas pelo presidente, por isso a ideia de independ&ecirc;ncia entre esses poderes.<br /></p>
<p>Em 2019, Bolsonaro indicou Augusto Aras ignorando a lista tr&iacute;plice de procuradores eleitos por seus colegas naquele ano. A possibilidade &eacute; legal, mas isso quebrou uma tradi&ccedil;&atilde;o de independ&ecirc;ncia do Executivo, iniciada em 2003. Os ex-presidentes Luiz In&aacute;cio Lula da Silva (PT), Dilma Rousseff (PT) e Michel Temer (MDB) optaram por dar mais independ&ecirc;ncia &agrave; PGR (Procuradoria-Geral da Rep&uacute;blica).<br /></p>
{% endraw %}