---
id: 13036196
date: "2021-08-31T10:05:42Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "violencia"
  - "desigualdade-social"
  - "democracia"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Atlas da Viol\u00eancia 2021 ser\u00e1 lan\u00e7ado nesta ter\u00e7a-feira"
sutia: "Publica\u00e7\u00e3o traz dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade referentes a 2019. Publica\u00e7\u00e3o apresentar\u00e1 duas novas se\u00e7\u00f5es que tratam de viol\u00eancia contra ind\u00edgenas e de pessoas com defici\u00eancia"
chapeu: "viol\u00eancia urbana"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsjconline/rondajc/2019/05/violencia.jpg"
---
{% raw %}
<p>Nesta ter&ccedil;a-feira (31/8), ser&aacute; lan&ccedil;ado o Atlas da Viol&ecirc;ncia 2021, publica&ccedil;&atilde;o elaborada pelo F&oacute;rum Brasileiro de Seguran&ccedil;a P&uacute;blica (FBSP) e pelo Instituto de Pesquisa Econ&ocirc;mica Aplicada (Ipea), em parceria com o Instituto Jones dos Santos Neves (IJSN).</p>
<p>Como nas &uacute;ltimas edi&ccedil;&otilde;es, o estudo busca retratar a viol&ecirc;ncia no Brasil, utilizando principalmente dados do Sistema de Informa&ccedil;&otilde;es sobre Mortalidade (SIM) e do Sistema de Informa&ccedil;&atilde;o de Agravos de Notifica&ccedil;&atilde;o (SINAN) do Minist&eacute;rio da Sa&uacute;de.</p>
<p>Al&eacute;m dos dados gerais sobre o n&uacute;mero de homic&iacute;dios do pa&iacute;s, a edi&ccedil;&atilde;o do Atlas da Viol&ecirc;ncia 2021 tamb&eacute;m vai apresentar n&uacute;meros sobre a viol&ecirc;ncia contra ind&iacute;genas e contra pessoas com defici&ecirc;ncia, s&eacute;ries hist&oacute;ricas de homic&iacute;dios no pa&iacute;s com recorte de g&ecirc;nero, faixa et&aacute;ria e ra&ccedil;a, viol&ecirc;ncia contra a popula&ccedil;&atilde;o LGBTQI+, entre outros.</p>
<p>A coletiva de imprensa, em formato virtual, ser&aacute; realizada &agrave;s 10h e a publica&ccedil;&atilde;o estar&aacute; dispon&iacute;vel nos sites do F&oacute;rum Brasileiro de Seguran&ccedil;a P&uacute;blica, Atlas da Viol&ecirc;ncia e IJSN.&nbsp;</p>
{% endraw %}