---
id: 13028167
date: "2021-08-13T10:55:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "stf"
  - "golpe"
  - "ptb"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Roberto Jefferson chamou membros do STF at\u00e9 de narco-ministros. Veja \u00edntegra da decis\u00e3o de Moraes"
sutia: "No relat\u00f3rio da PF, est\u00e3o descritos em detalhes v\u00e1rias amea\u00e7as e crimes contra o sistema democr\u00e1tico pelas redes sociais"
chapeu: "ataques \u00e0 democracia"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/02/26/ptb_1_750x430-17180602.jpg"
---
{% raw %}
<p><iframe style="border: 1px solid #CCC; border-width: 1px; margin-bottom: 5px; max-width: 100%;" src="//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/1I9ROTnfpPBY7c" width="668" height="714" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"> </iframe></p>
<div style="margin-bottom: 5px;"><strong> <a title="Roberto Jefferson" href="//www.slideshare.net/JamildoMelo/roberto-jefferson" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Roberto Jefferson</a> </strong></div>
<div style="margin-bottom: 5px;"><strong><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13028147,13028118],'cd_matia':'13028118','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13028118-alexandre-de-moraes-do-stf-determina-prisao-do-ex-deputado-roberto-jefferson-por-ataques-as-instituicoes-democraticas.html">Alexandre de Moraes, do STF, determina prisão do ex-deputado Roberto Jefferson por ataques às instituições democráticas</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13028147-augusto-aras-ignorou-prazo-de-moraes-e-so-se-manifestou-sobre-jefferson-apos-prisao-ser-determinada.html">Augusto Aras ignorou prazo de Moraes e só se manifestou sobre Jefferson após prisão ser determinada</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></strong></div>
{% endraw %}