---
id: 13032186
date: "2021-08-22T22:51:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "religiao"
  - "democracia"
  - "conservadores"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Igreja evang\u00e9lica do Recife ataca STF \u00e0s v\u00e9speras de atos contra a democracia"
sutia: "Bispo e pastor evang\u00e9lico usa pautas conversadoras, como cr\u00edticas \u00e0 defesa do aborto e ideologia de g\u00eanero, para criticar decis\u00f5es de ministros do STF \"que n\u00e3o foram eleitos\". Discurso antecede manifesta\u00e7\u00f5es contra democracia e institui\u00e7\u00f5es. Constitui\u00e7\u00e3o assegura separa\u00e7\u00e3o entre Igreja e Estado."
chapeu: "Estado teocr\u00e1tico"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/17/stf_1908200972-18676292.jpg"
---
{% raw %}
<p>O pronunciamento de D. Paulo Garcia foi feito neste domingo, dia 22 de agosto de 2021, na Catedral da Trindade, na capital pernambucana,&nbsp; durante a celebra&ccedil;&atilde;o das 10 horas. Veja o v&iacute;deo abaixo.<br /></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13032849],'cd_matia':'13032849','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13032849-deputado-bolsonarista-vai-propor-voto-de-aplauso-para-igreja-evangelica-do-recife-que-atacou-stf-as-vesperas-de-atos-antidemocraticos.html">Deputado bolsonarista vai propor voto de aplauso para igreja evangélica do Recife que atacou STF, às vésperas de atos antidemocráticos</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>O mais recente epis&oacute;dio que acirrou a crise entre os poderes foi o presidente Jair Bolsonaro apresentar, na sexta-feira (20), um pedido de impeachment contra o ministro Alexandre de Moraes, do Supremo.</p>
<p>O ministro mandou prender o presidente do PTB, ex-deputado federal Roberto Jefferson, por fazer amea&ccedil;as &agrave;s institui&ccedil;&otilde;es, e incentivar a quebra da ordem p&uacute;blica, com afastamento dos ministros "na marra". Em outra decis&atilde;o, determinou a desmonetiza&ccedil;&atilde;o dos sites radicais de direita que estimulam atos antidemocraticos, &agrave;s v&eacute;speras do feriado da Independ&ecirc;ncia.<br /></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13032249],'cd_matia':'13032249','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13032249-bispo-confunde-bolsonaro-com-cristo-e-doenca-com-fe-por-rodrigo-ambrosio.html">Bispo confunde Bolsonaro com Cristo e doença com fé. Por Rodrigo Ambrosio</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Nesta segunda, em meio &agrave; tens&atilde;o entre os poderes, o F&oacute;rum Nacional de Governadores se re&uacute;ne e deve fazer a defesa das institui&ccedil;&otilde;es democr&aacute;ticas, incluindo o Supremo Tribunal Federal (STF), em um contraponto ao presidente Jair Bolsonaro (sem partido).</p>
<p>No encontro da segunda, al&eacute;m de defender as institui&ccedil;&otilde;es, os governadores v&atilde;o discutir a necessidade de integra&ccedil;&atilde;o entre governo federal, estados e munic&iacute;pios para enfrentamento &agrave; pandemia em meio &agrave; transmiss&atilde;o da variante Delta, cepa mais transmiss&iacute;vel do coronav&iacute;rus. Tamb&eacute;m est&atilde;o na pauta o Pacto Federativo, a Reforma Tribut&aacute;ria e a defesa da sustentabilidade ambiental por estados e munic&iacute;pios.</p>
<p>O governador de Pernambuco, Paulo C&acirc;mara (PSB), participar&aacute; da reuni&atilde;o por videoconfer&ecirc;ncia.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13032182,13032181,13032035,13032012,13031873,13031803,13031800,13031798,13031795,13031378],'cd_matia':'13031378','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13031378-coronel-feitosa-convoca-apoiadores-para-atos-no-7-de-setembro-em-brasilia.html">Coronel Feitosa convoca apoiadores para atos no 7 de setembro em Brasília</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13031795-solidariedade-repudia-pedido-de-impeachment-apresentado-por-bolsonaro-contra-alexandre-de-moraes-do-stf.html">Solidariedade repudia pedido de impeachment apresentado por Bolsonaro contra Alexandre de Moraes, do STF</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13031798-abi-oferece-todo-apoio-ao-stf-e-ao-ministro-alexandre-de-moraes.html">ABI oferece todo apoio ao STF e ao ministro Alexandre de Moraes </a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13031800-associacao-de-advogados-em-sao-paulo-repudia-denuncia-contra-alexandre-de-moraes.html">Associação de advogados em São Paulo repudia denuncia contra Alexandre de Moraes</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13031803-comissao-arns-denuncia-augusto-aras-ao-stf-por-supostos-crimes-comuns-durante-mandato.html">Comissão Arns denuncia Augusto Aras ao STF, por supostos crimes comuns durante mandato</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13031873-tribunal-de-justica-de-sao-paulo-mantem-condenacao-de-jair-bolsonaro-por-acusar-jornalista-de-produzir-fake-news.html">Tribunal de Justiça de São Paulo mantém condenação de Jair Bolsonaro por acusar jornalista de produzir 'fake news'</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13032012-governadores-se-reunem-na-segunda-feira-e-devem-fazer-defesa-do-stf-em-contraponto-a-bolsonaro.html">Governadores se reúnem na segunda-feira e devem fazer defesa do STF, em contraponto a Bolsonaro</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13032035-fabricacao-de-crises-institucionais-afasta-pais-do-enfrentamento-dos-problemas-reais-diz-gilmar-mendes-decano-do-stf.html">'Fabricação de crises institucionais afasta país do enfrentamento dos problemas reais', diz Gilmar Mendes, decano do STF</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13032181-partidos-saem-em-defesa-do-stf-e-pedem-que-senado-ignore-pedido-de-bolsonaro-contra-ministros.html">Partidos saem em defesa do STF e pedem que Senado ignore pedido de Bolsonaro contra ministros</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13032182-psb-nacional-manifesta-apoio-a-alexandre-de-moraes-diante-de-pedido-de-impeachment-feito-por-bolsonaro.html">PSB Nacional manifesta apoio a Alexandre de Moraes diante de pedido de impeachment feito por Bolsonaro</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p><iframe src="https://player.mais.uol.com.br/?mediaId=16961234&amp;type=video" width="100%" height="290" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}