---
id: 13033924
date: "2021-08-26T08:56:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "bolsonaro"
  - "golpe"
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Bolsonaro diz n\u00e3o acreditar que haver\u00e1 guerra civil no Brasil"
sutia: "Nesta quarta-feira, dia do Soldado, o comandante das For\u00e7as Armadas disse que a miss\u00e3o militar era promover paz, seguran\u00e7a  e democracia"
chapeu: "ataque \u00e0s institui\u00e7\u00f5es"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/26/jair_bolsonaro_000_9ll3dd-18710062.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em entrevista exclusiva a Geraldo Freire, na R&aacute;dio Jornal, nesta manha de quinta-feira, o presidente Bolsonaro disse acreditar que n&atilde;o haver&aacute; uma guerra civil no Brasil, ao comentar as manifesta&ccedil;&otilde;es programadas para o feriado do 7 de setembro, em Bras&iacute;lia e por v&aacute;rias capitais, por grupos da direita radical.<br /></p>
<p>O chefe do Executivo comentava uma fala recente do deputado federal Otoni de Paula, do PSC do Rio de Janeiro, que afirmou em um v&iacute;deo nas redes sociais que haveria derramamento de sangue e que os aliados bolsonaristas deveriam estar preparados para matar ou morrer. <br /></p>
<p><iframe src="https://player.mais.uol.com.br/?mediaId=16963533&amp;type=video" width="100%" height="290" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><br />O deputado evang&eacute;lico teve na semana mandado de busca e apreens&atilde;o cumprido pela PF em endere&ccedil;os seus por autoriza&ccedil;&atilde;o do ministro do STF Alexandre de Morais. Michel Jesus/C&acirc;mara dos Deputados<br /></p>
<p>Bolsonaro disse que estavam querendo colocar "na conta dele" e que a fala era liberdade de express&atilde;o do parlamentar.</p>
<p>Na mesma entrevista, Bolsonaro voltou a criticar os governadores pelas a&ccedil;&otilde;es contra a pandemia de coronav&iacute;rus, os ministros do&nbsp; STF e o presidente do Senado, Rodrigo Pacheco, que negou o seguimento do processo contra o ministro Alexandre de Moraes, apresentado por Bolsonaro, como resposta &agrave; pris&atilde;o do presidente do PTB, Roberto Jefferson, ap&oacute;s a realiza&ccedil;&atilde;o de amea&ccedil;as &agrave;s institui&ccedil;&otilde;es.</p>
<p>O deputado federal Otoni de Paula (PSC-RJ) acertou com a Pol&iacute;cia Federal a data para o seu depoimento no inqu&eacute;rito do STF que investiga protestos golpistas e amea&ccedil;as a ministros do Supremo.</p>
<p>Otoni ser&aacute; ouvido na sede da PF no Rio na pr&oacute;xima segunda-feira, a partir das 14hs.</p>
<p>O deputado teve na semana mandado de busca e apreens&atilde;o cumprido pela PF em endere&ccedil;os seus por autoriza&ccedil;&atilde;o do ministro do STF Alexandre de Morais.</p>
<p>Nesta ter&ccedil;a, em seu primeiro discurso no plen&aacute;rio da C&acirc;mara depois da a&ccedil;&atilde;o da pol&iacute;cia, o bolsonarista voltou a fazer cr&iacute;ticas ao Supremo e disse que o pa&iacute;s vive uma &ldquo;escalada ditatorial da toga&rdquo;.</p>
<p>&ldquo;Estamos diante de uma Suprema Corte aparelhada politicamente. A escalada ditatorial da toga alcan&ccedil;ar&aacute; a todos n&oacute;s mais cedo ou mais tarde. Estaremos todos curvados diante dos tent&aacute;culos de homens que deixaram de ser guardi&otilde;es da Constitui&ccedil;&atilde;o para interpret&aacute;-las por suas conveni&ecirc;ncias. A pior ditadura &eacute; a do poder Judici&aacute;rio, porque contra ela n&atilde;o h&aacute; a quem recorrer&rdquo;, disse ele.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}