---
id: 13017920
date: "2021-07-20T16:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "estradas"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Movimento Atitude vai come\u00e7ar a defender o Arco Metropolitano"
sutia: "Empresas acreditam que informa\u00e7\u00f5es falaciosas est\u00e3o sendo assacadas contra o projeto de integra\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria"
chapeu: "liga\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2021/04/arco-metropolitano1.jpg"
---
{% raw %}
<p>Um grupo de empresas do Estado deve dar in&iacute;cio em breve a uma articula&ccedil;&atilde;o com o objetivo de promover argumenta&ccedil;&atilde;o favor&aacute;vel em rela&ccedil;&atilde;o ao Arco Metropolitano, objeto de cr&iacute;ticas de grupos ambientais e emparedando o projeto.</p>
<p>O Atitude &eacute; formado por empresas de diferentes segmentos e est&atilde;o espalhadas em todo o estado. Tanto ind&uacute;strias quanto empresas de servi&ccedil;o. <br /></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/03/24/120x80/1_arcometropolitano-17270269.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'605bb7d59b365', 'cd_midia':17270269, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/03/24/arcometropolitano-17270269.jpg', 'ds_midia': 'Tra&ccedil;ado do Arco Metropolitano previsto no edital da AD Diper', 'ds_midia_credi': 'Divulga&ccedil;&atilde;o', 'ds_midia_titlo': 'Tra&ccedil;ado do Arco Metropolitano previsto no edital da AD Diper', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '918', 'align': 'Left'}"><figure style="width:918;height:1224;">
  <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/03/24/arcometropolitano-17270269.jpg" alt="Divulga&ccedil;&atilde;o"  title="Tra&ccedil;ado do Arco Metropolitano previsto no edital da AD Diper">
  <figcaption class='text-left'>Tra&ccedil;ado do Arco Metropolitano previsto no edital da AD Diper - <strong>Divulga&ccedil;&atilde;o</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
{% endraw %}