---
id: 13609552
date: "2021-10-04T11:42:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aeroclube"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "C\u00e2mara Municipal do Recife far\u00e1 ao menos mais tr\u00eas audi\u00eancias p\u00fablicas sobre projeto do Aeroclube"
sutia: "Todas as audi\u00eancias acontecer\u00e3o \u00e0s 15h, com transmiss\u00e3o pelo Youtube da C\u00e2mara"
chapeu: "Urbanismo"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/09/29/projeto_aeroclube-19226041.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Uma coisa n&atilde;o se pode reclamar at&eacute; aqui. N&atilde;o falta transpar&ecirc;ncia na discuss&atilde;o do andamento do projeto do Complexo do Aeroclube, na C&acirc;mara Municipal do Recife.</p>
<p>No m&iacute;nimo, mais tr&ecirc;s audi&ecirc;ncias p&uacute;blicas est&atilde;o agendadas pela Comiss&atilde;o de Acompanhamento das Obras do Aeroclube, presidida pelo vereador Paulo Muniz (SD) na C&acirc;mara Municipal do Recife.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13608771,13608263,13607838,13026051],'cd_matia':'13026051','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13026051-comissao-especial-da-camara-vai-fiscalizar-obras-do-parque-do-aeroclube-no-pina.html">Comissão Especial da Câmara vai fiscalizar obras do Parque do Aeroclube, no Pina</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/09/13607838-pela-primeira-vez-prefeitura-detalha-complexo-do-aeroclube-no-pina-na-camara-municipal-do-recife.html">Pela primeira vez, prefeitura detalha Complexo do Aeroclube, no Pina, na Câmara Municipal do Recife</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/09/13608263-acompanhe-sessao-dos-vereadores-do-recife-sobre-projeto-imobiliario-no-aeroclube.html">Acompanhe sessão dos vereadores do Recife sobre projeto imobiliário no Aeroclube</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/10/13608771-entenda-a-dimensao-das-obras-no-parque-do-aeroclube-no-pina.html">Entenda a dimensão das obras no parque do Aeroclube, no Pina</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Depois da audi&ecirc;ncia do dia 29 de setembro, quando a Prefeitura do Recife detalhou o projeto, no dia 21 de outubro a Caixa e a Prefeitura falar&atilde;o sobre os habitacionais Encanta Mo&ccedil;a 1 e 2: processo de sele&ccedil;&atilde;o dos 600 benefici&aacute;rios dos condom&iacute;nios, medidas educativas a serem realizadas para preserva&ccedil;&atilde;o do patrim&ocirc;nio e conviv&ecirc;ncia em condom&iacute;nio. Nesta etapa, l&iacute;deres comunit&aacute;rios tamb&eacute;m ser&atilde;o convidados para participar do evento.</p>
<p>Dia 4 de novembro, Compesa, Neoenergia, BRK Ambiental e Emlurb explicar&atilde;o sobre as instala&ccedil;&otilde;es el&eacute;tricas e hidr&aacute;ulicas dos habitacionais.</p>
<p>No dia 18 de novembro, o secret&aacute;rio Murilo Cavalcanti, da Secretaria de Seguran&ccedil;a Cidad&atilde; do Recife, abordar&aacute; o esquema de seguran&ccedil;a dos equipamentos p&uacute;blicos e do entorno do Complexo.</p>
<p>Todas as audi&ecirc;ncias acontecer&atilde;o &agrave;s 15h, com transmiss&atilde;o pelo Youtube da C&acirc;mara.<br /></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/09/28/120x80/1_paulomuniz_credito_charles_johnson-19216799.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'61535fa3d83b7', 'cd_midia':19216799, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/09/28/paulomuniz_credito_charles_johnson-19216799.jpg', 'ds_midia': 'Vereador do Recife', 'ds_midia_credi': 'CHARLES JOHNSON/Divulga&ccedil;&atilde;o', 'ds_midia_titlo': 'Vereador do Recife', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '1836', 'align': 'Left'}"><figure style="width:1836;height:1224;">
  <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/09/28/paulomuniz_credito_charles_johnson-19216799.jpg" alt="CHARLES JOHNSON/Divulga&ccedil;&atilde;o"  title="Vereador do Recife">
  <figcaption class='text-left'>Vereador do Recife - <strong>CHARLES JOHNSON/Divulga&ccedil;&atilde;o</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
{% endraw %}