---
id: 13030935
date: "2021-08-19T17:34:22Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "congresso-nacional"
  - "reforma-administrativa"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "A necessidade de uma reforma administrativa antes da reforma tribut\u00e1ria"
sutia: "N\u00e3o h\u00e1 como negligenciar que as crises econ\u00f4micas na esfera mundial tamb\u00e9m afetaram internamente, todavia, o grande vil\u00e3o deste cen\u00e1rio \u00e9 organiza\u00e7\u00e3o administrativa e as despesas da m\u00e1quina p\u00fablica nacional cara e ineficaz"
chapeu: "basta de impostos"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/18/pzzb1951_2-18682138.jpg"
---
{% raw %}
<p>Por Thiago Santana Lira, em artigo enviado ao blog</p>
<p>A Reforma Tribut&aacute;ria, al&eacute;m das altera&ccedil;&otilde;es no tocante a unifica&ccedil;&atilde;o das al&iacute;quotas de PIS/COFINS em 12%, e a cria&ccedil;&atilde;o da Contribui&ccedil;&atilde;o sobre Bens e Servi&ccedil;os (CBS), que visa a tributa&ccedil;&atilde;o sobre o consumo, trouxe grandes altera&ccedil;&otilde;es e pol&ecirc;micas na tributa&ccedil;&atilde;o sobre a renda das pessoas f&iacute;sicas e jur&iacute;dicas.</p>
<p>Sem entrar no m&eacute;rito das benesses ou prejudicialidades que a reforma trar&aacute; aos contribuintes, analisando a conjuntura real da sociedade e atual cen&aacute;rio econ&ocirc;mico que atravessa o pa&iacute;s, &eacute; fundamental salientar a necessidade de uma reforma administrativa para uma eficaz pol&iacute;tica tribut&aacute;ria.</p>
<p>Segundo dados divulgados pelo Banco Central, a d&iacute;vida p&uacute;blica nacional ultrapassa o percentual de 80% de todo o PIB do pa&iacute;s, sendo que o aumento das reservas n&atilde;o ultrapassou 2% nos &uacute;ltimos anos.</p>
<p>N&atilde;o h&aacute; como negligenciar que as crises econ&ocirc;micas na esfera mundial tamb&eacute;m afetaram internamente, todavia, o grande vil&atilde;o deste cen&aacute;rio &eacute; organiza&ccedil;&atilde;o administrativa e as despesas da m&aacute;quina p&uacute;blica nacional cara e ineficaz.</p>
<p>Com o pacto federativo ap&oacute;s a Constitui&ccedil;&atilde;o de 1988, o n&uacute;mero de munic&iacute;pio saltou para 5.568, montante este que praticamente duplicou se comparado com a quantidade de entes existentes h&aacute; 30 anos. A grande quest&atilde;o &eacute; que, grande parte destes munic&iacute;pios n&atilde;o s&atilde;o autossuficientes considerando a sua capacidade de arrecada&ccedil;&atilde;o, e dependem necessariamente dos repasses realizados pela Uni&atilde;o para se manterem.</p>
<p>Esses repasses adv&ecirc;m de fundos do Governo Federal que s&atilde;o financiados pela tributa&ccedil;&atilde;o tanto da Uni&atilde;o quanto de outros entes federativos, que oneram a m&aacute;quina p&uacute;blica para gastos da manuten&ccedil;&atilde;o e despesas m&iacute;nimas pelos munic&iacute;pios, sendo irris&oacute;rio o que &eacute; efetivamente aplicado em investimentos destinados a melhora da qualidade de vida dos seus mun&iacute;cipes.</p>
<p>A reorganiza&ccedil;&atilde;o administrativa, com uma unifica&ccedil;&atilde;o destes entes federativos que n&atilde;o s&atilde;o autossuficientes, impactaria na destina&ccedil;&atilde;o efetiva da arrecada&ccedil;&atilde;o feita pela Uni&atilde;o em investimentos visando o desenvolvimento econ&ocirc;mico.</p>
<p>Outro aspecto que onera demasiadamente a m&aacute;quina p&uacute;blica s&atilde;o os gastos realizados pelo Executivo Federal para manuten&ccedil;&atilde;o dos seus servidores, que representa uma fatia consider&aacute;vel da arrecada&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>Este &eacute; o principal motivo da falta de recursos para aplica&ccedil;&atilde;o de uma justi&ccedil;a fiscal, considerando que a carga tribut&aacute;ria do pa&iacute;s ultrapassa os 37% em face dos contribuintes, e o servi&ccedil;os de natureza p&uacute;blica efetivamente repassados s&atilde;o p&iacute;fios.</p>
<p>Assim, para que seja realizada uma reforma no &acirc;mbito tribut&aacute;rio eficaz com a modifica&ccedil;&atilde;o da forma de arrecada&ccedil;&atilde;o e as suas hip&oacute;teses de incid&ecirc;ncia, inicialmente &eacute; imprescind&iacute;vel uma altera&ccedil;&atilde;o de como ser&aacute; utilizado esses recursos, caso contr&aacute;rio continuaremos com uma carga tribut&aacute;ria de pa&iacute;ses n&oacute;rdicos e a presta&ccedil;&atilde;o de servi&ccedil;os b&aacute;sicos de na&ccedil;&otilde;es subdesenvolvidas.</p>
<p>Thiago Santana Lira - Advogado, Especialista em Direito Tribut&aacute;rio - IBET-SP, Membro da Comiss&atilde;o de Direito Tribut&aacute;rio da OAB/SP - Subse&ccedil;&atilde;o de S&atilde;o Bernardo do Campo-SP, Associado em Barroso Advogados Associados.<br /></p>
{% endraw %}