---
id: 14924818
date: "2021-12-22T19:58:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cultura"
  - "joao-campos"
  - "recife"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jo\u00e3o Campos n\u00e3o vai se opor \u00e0 mudan\u00e7a do painel de Brennand para Boa Viagem"
sutia: "Blog de Jamildo revelou ainda em outubro a mudan\u00e7a da localiza\u00e7\u00e3o da obra hist\u00f3rica."
chapeu: "Degrada\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/10/23/vista-19338597.jpg"
---
{% raw %}
<p>O prefeito do Recife, Jo&atilde;o Campos, n&atilde;o se furtou, em entrevista ao sistema SJCC, com a participa&ccedil;&atilde;o do blog de Jamildo, em comentar a virtual transfer&ecirc;ncia do painel de Brennand, sobre a Batalha dos Guararapes, do Recife para Boa Viagem, depois da degrada&ccedil;&atilde;o do centro do Recife.</p>
<p>"&Eacute; um patrim&ocirc;nio tombado pela Fundarpe, estadual. A minha posi&ccedil;&atilde;o vai ser defender a posi&ccedil;&atilde;o da Fundarpe, &eacute; a decis&atilde;o correta a ser seguida, porque eles tem conselho, historiadores, eles fazem a salvaguarda do patrim&ocirc;nio cultural. Nos estamos aqui reafirmando &eacute; o nosso compromisso com o centro, em ativar as &aacute;reas hist&oacute;ricas. Agora, &eacute; fato que todos os centros hist&oacute;ricos est&atilde;o passando por isto, com problemas. O Brasil errou muito, colocando as pessoas para longe do centro. Temos que colocar a moradia perto do Recife. Eu reconhe&ccedil;o que temos muito o que fazer pelo centro. daqui a quatro anos, vamos ter um divisor de &aacute;guas"</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13617309,13608698],'cd_matia':'13608698','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/10/13608698-banco-santander-deve-retirar-painel-de-brennand-do-centro-do-recife.html">Banco Santander deve retirar painel de Brennand do Centro do Recife</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/10/13617309-painel-de-brennand-veja-como-vai-ficar-nova-casa-provisoria-da-obra-historica-batalha-dos-guararapes.html">Painel de Brennand. Veja como vai ficar nova 'casa provisória' da obra histórica Batalha dos Guararapes</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13617352],'cd_matia':'13617352','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/10/13617352-instituto-ricardo-brennand-tentou-levar-painel-da-batalha-dos-guararapes-para-bairro-da-varzea.html">Instituto Ricardo Brennand tentou levar Painel da Batalha dos Guararapes para bairro da Várzea</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/10/19/120x80/1_az2a9933-19319779.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'616ee3371a4ae', 'cd_midia':19319779, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/10/19/az2a9933-19319779.jpg', 'ds_midia': 'Mural &quot;Batalha dos Guararapes&quot;, de Francisco Brennand, tem 33 metros e foi criado em 1971 a pedido do ent&atilde;o propriet&aacute;rio do edif&iacute;cio que hoje &eacute; de propriedade do Banco Santander. Agora, est&aacute; coberto por estrutura', 'ds_midia_credi': 'FELIPE RIBEIRO/JC IMAGEM', 'ds_midia_titlo': 'Mural &quot;Batalha dos Guararapes&quot;, de Francisco Brennand, tem 33 metros e foi criado em 1971 a pedido do ent&atilde;o propriet&aacute;rio do edif&iacute;cio que hoje &eacute; de propriedade do Banco Santander. Agora, est&aacute; coberto por estrutura', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '688', 'align': 'Left'}"><figure style="width:688;height:1224;">
  <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/10/19/az2a9933-19319779.jpg" alt="FELIPE RIBEIRO/JC IMAGEM"  title="Mural &quot;Batalha dos Guararapes&quot;, de Francisco Brennand, tem 33 metros e foi criado em 1971 a pedido do ent&atilde;o propriet&aacute;rio do edif&iacute;cio que hoje &eacute; de propriedade do Banco Santander. Agora, est&aacute; coberto por estrutura">
  <figcaption class='text-left'>Mural &quot;Batalha dos Guararapes&quot;, de Francisco Brennand, tem 33 metros e foi criado em 1971 a pedido do ent&atilde;o propriet&aacute;rio do edif&iacute;cio que hoje &eacute; de propriedade do Banco Santander. Agora, est&aacute; coberto por estrutura - <strong>FELIPE RIBEIRO/JC IMAGEM</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
{% endraw %}