---
id: 13029699
date: "2021-08-16T22:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "paulo-camara"
  - "psb"
  - "pernambuco"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Boa not\u00edcia: Paulo C\u00e2mara discute aux\u00edlio a crian\u00e7as e adolescentes que ficaram \u00f3rf\u00e3os na pandemia"
sutia: "Pernambuco deve sair como pioneiro mais uma vez"
chapeu: "ajuda oficial"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/07/22/paulo_camara-18570812.jpg"
---
{% raw %}
<p>O governador Paulo C&acirc;mara informou ao blog que estar&aacute; reunido, nesta ter&ccedil;a-feira (17.08), com o secret&aacute;rio estadual de Desenvolvimento Social, Crian&ccedil;a e Juventude, Sileno Guedes, e com os desembargadores Stenio Neiva e Luiz Carlos Figueiredo, do Tribunal de Justi&ccedil;a de Pernambuco, para debater o aux&iacute;lio destinado a crian&ccedil;as e adolescentes cujos pais faleceram por conta da Covid-19.<br /></p>
<p>Uma iniciativa digna de reconhecimento e aplauso, diante da gravidade da pandemia para as familias em todo o Brasil.</p>
<p>A cidade de Petrolina j&aacute; oferece um programa nesta linha.</p>
{% endraw %}