---
id: 13020233
date: "2021-07-26T14:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "energia"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Especialistas discutem se a volta do hor\u00e1rio de ver\u00e3o seria eficaz em meio \u00e0 crise el\u00e9trica "
sutia: "Alguns setores v\u00eam pedindo pela volta do hor\u00e1rio de ver\u00e3o; entenda qual a efic\u00e1cia desta medida"
chapeu: "apag\u00e3o"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/06/13/agencia_brasil170912_mca76860000-17569327.jpg"
---
{% raw %}
<p>O hor&aacute;rio de ver&atilde;o, que visava a redu&ccedil;&atilde;o do consumo de energia el&eacute;trica a partir do melhor aproveitamento da luz natural com o adiantamento dos rel&oacute;gios em uma hora, chegou ao fim em abril de 2019, pois segundo o presidente Jair Bolsonaro, os h&aacute;bitos de consumo de energia haviam mudado.</p>
<p>Entretanto, nas &uacute;ltimas semanas, em meio &agrave; crise do aumento da taxa de bandeiras tarif&aacute;rias iniciou-se uma discuss&atilde;o entre especialistas que v&ecirc;m analisando a efic&aacute;cia da volta do hor&aacute;rio de ver&atilde;o, como uma forma de amenizar os problemas no cen&aacute;rio el&eacute;trico no pa&iacute;s, provocado pelo mais baixo n&iacute;vel dos reservat&oacute;rios hidrel&eacute;tricos em d&eacute;cadas.</p>
<p>Al&eacute;m disso, empres&aacute;rios de setores como turismo, donos de restaurantes e bares j&aacute; reivindicaram a volta da medida por meio de uma carta destinada ao presidente.</p>
<p>Luciano Hang, donos da rede de lojas Havan fez parte da reivindica&ccedil;&atilde;o e declarou os motivos.</p>
<p>"O fato de ganharmos uma hora durante o dia faz com que a roda da fortuna gire mais e influencia positivamente toda economia, principalmente o turismo, os com&eacute;rcios, restaurantes e automaticamente gera mais empregos tamb&eacute;m nas ind&uacute;strias".</p>
<p>O doutor em economia e professor de Engenharia de Produ&ccedil;&atilde;o da Universidade Presbiteriana Mackenzie (UPM), Agostinho Pascalicchio, explica que o hor&aacute;rio de ver&atilde;o deixou de ser adotado por n&atilde;o produzir mais os resultados desejados.</p>
<p>"A prova da necessidade desta mudan&ccedil;a estava no perfil de carga el&eacute;trica do sistema. O hor&aacute;rio de pico para o consumo de energia, que anteriormente acontecia no fim da tarde e in&iacute;cio da noite, passou a ser no meio da tarde, por volta de 15 horas".</p>
<p>Para o professor Antonio Giansante, professor da Faculdade de Arquitetura e Urbanismo da UPM, especialista em recursos h&iacute;dricos, este seria um bom momento para a volta do hor&aacute;rio de ver&atilde;o.</p>
<p>"Os levantamentos sobre os efeitos de energia el&eacute;trica causado pelo hor&aacute;rio de ver&atilde;o indicam que h&aacute; uma economia no consumo de 5%, logo, expressivo para um pa&iacute;s que vem sofrendo crises h&iacute;dricas cada vez mais frequentes".</p>
<p>Ele explica ainda que o argumento dos empres&aacute;rios &eacute; v&aacute;lido. "H&aacute; uma influ&ecirc;ncia positiva na economia e tamb&eacute;m uma vida mais salutar: as pessoas podem caminhar e se exercitar no final do dia e ainda com a luz do sol".</p>
<p>Pascalicchio acredita que a reivindica&ccedil;&atilde;o dos empres&aacute;rios deveria ser adotada, levando em conta o aumento do faturamento do segmento.</p>
<p>"Haveria um movimento maior nos com&eacute;rcios. Nesta &eacute;poca de pandemia, considerando o ritmo da vacina&ccedil;&atilde;o e o n&iacute;vel de desemprego do setor, &eacute; um procedimento bem-vindo para este segmento e merece apoio".</p>
<p>Sobre o aumento das taxas de tarifa el&eacute;trica, Giansante acredita que a decis&atilde;o do Governo em acabar com o hor&aacute;rio de ver&atilde;o influenciou na crise.</p>
<p>"Num exerc&iacute;cio r&aacute;pido, pode-se imaginar que os reservat&oacute;rios estariam com 5% a mais de &aacute;gua, o que &eacute; expressivo em &eacute;poca de crise h&iacute;drica".</p>
<p>Pascalicchio diz que o aumento das tarifas foi ocasionado devido &agrave; falta de planejamento do setor.</p>
<p>"A pouca energia dispon&iacute;vel causa alta nas tarifas de energia el&eacute;trica e perspectivas de racionamento. A alta na tarifa &eacute; consequ&ecirc;ncia da indisponibilidade de energia, est&atilde;o elevadas e sujeitas a novas altas no futuro pr&oacute;ximo".<br /></p>
{% endraw %}