---
id: 14923333
date: "2021-12-19T10:38:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "refinaria-abreu-e-lima"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Justi\u00e7a do Rio de Janeiro extingue a\u00e7\u00e3o contra Lula e Dilma que questionava refinaria Abreu e Lima"
sutia: "No caso concreto, ela entendeu que n\u00e3o ficou demonstrado que a constru\u00e7\u00e3o da Refinaria Abreu e Lima seja ilegal, imoral ou mesmo que tenha lesado os cofres p\u00fablicos"
chapeu: "Perda de objeto"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/156/imagemjc/imagem/noticia/2017/05/11/normal/72450fe4a3d5e2023418ed7da95c0c20.jpg"
---
{% raw %}
<p><a href="https://www.conjur.com.br/dl/acao-popular-abreu-lima.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">No site Conjur, especializado em judici&aacute;rio</a></p>
<p>Por entender n&atilde;o ter ficado provado que a constru&ccedil;&atilde;o da Refinaria Abreu e Lima, em Pernambuco, foi ilegal ou lesou os cofres p&uacute;blicos, a 27&ordf; Vara Federal do Rio de Janeiro negou e extinguiu a&ccedil;&atilde;o popular contra a Uni&atilde;o, os ex-presidentes Lula e Dilma Rousseff e os ex-presidentes da Petrobras Maria das Gra&ccedil;as Silva Foster e Jos&eacute; Sergio Gabrielli de Azevedo.</p>
<p>A a&ccedil;&atilde;o questionava a constru&ccedil;&atilde;o da Refinaria Abreu e Lima e pedia a paralisa&ccedil;&atilde;o da obra, devolu&ccedil;&atilde;o do investimento feito e indeniza&ccedil;&atilde;o por danos morais coletivos. <br /></p>
<p>A julgadora pontuou que, para caracterizar o dano moral coletivo, &eacute; necess&aacute;rio que a ofensa extrapole o &acirc;mbito individual e cause repercuss&atilde;o coletiva, mediante a repulsa geral da sociedade diante do ato antijur&iacute;dico. No caso concreto, ela entendeu que n&atilde;o ficou demonstrado que a constru&ccedil;&atilde;o da Refinaria Abreu e Lima seja ilegal, imoral ou mesmo que tenha lesado os cofres p&uacute;blicos.</p>
<p>Sobre o pedido de paralisa&ccedil;&atilde;o da obra, a ju&iacute;za lembrou que a a&ccedil;&atilde;o foi ajuizada em 2013, e a refinaria passou a operar em 2014. Por isso, reconheceu a perda do objeto da a&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>&ldquo;Eventual discuss&atilde;o acerca da excessividade dos gastos ou da ocorr&ecirc;ncia de corrup&ccedil;&atilde;o na constru&ccedil;&atilde;o na refinaria fogem do escopo dessa demanda, especialmente tendo em vista que nestes autos n&atilde;o foi produzida nenhuma prova nesse sentido, bem como que essa quest&atilde;o est&aacute; sendo devidamente apurada na seara criminal e tamb&eacute;m sob a luz da lei de improbidade administrativa&rdquo;, apontou a ju&iacute;za na decis&atilde;o que declarou extinta a a&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>O ex-presidente Lula foi representado no caso pelo escrit&oacute;rio Teixeira Zanin Martins Advogados.<br /></p>
{% endraw %}