---
id: 13037566
date: "2021-09-02T16:14:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "vitoria-de-santo-antao"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "'Bolsonaro n\u00e3o sabe nem onde \u00e9 Vit\u00f3ria', diz vereador do PDT antes de C\u00e2mara votar homenagem"
sutia: "Vereador Andr\u00e9 Carvalho, do PDT, de Vit\u00f3ria, se coloca contra a honraria. Vota\u00e7\u00e3o ocorre nesta quinta"
chapeu: "homenagem"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/09/01/51416777822_c98a25385c_k-18744445.jpg"
---
{% raw %}
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13037542,13037520,13037421],'cd_matia':'13037421','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/09/13037421-vereador-explica-pedido-de-titulo-de-cidadao-de-municipio-em-pernambuco-a-bolsonaro-governo-voltado-para-ajudar-as-pessoas.html">Vereador explica pedido de título de cidadão de município em Pernambuco a Bolsonaro: 'governo voltado para ajudar as pessoas'</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/09/13037520-diretorio-municipal-do-pdt-em-vitoria-de-santo-antao-repudia-entrega-de-titulo-de-cidadao-a-bolsonaro.html">Diretório municipal do PDT em Vitória de Santo Antão repudia entrega de título de cidadão a Bolsonaro</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/09/13037542-prefeito-de-vitoria-de-santo-antao-prefere-manter-distancia-da-homenagem-a-bolsonaro.html">Prefeito de Vitória de Santo Antão prefere manter distância da homenagem a Bolsonaro</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/mp4/2021/09/02/whatsapp_video_2021_09_02_at_16_02_46-18746851.jpg', 'id_midia_tipo':'3', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'61312271e7b22', 'cd_midia':18746851, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/mp4/2021/09/02/whatsapp_video_2021_09_02_at_16_02_46-18746851.mp4', 'ds_midia': 'Vereador Andr&eacute; Carvalho, do PDT, de Vit&oacute;ria', 'ds_midia_credi': 'blog imagem', 'ds_midia_titlo': 'Vereador Andr&eacute; Carvalho, do PDT, de Vit&oacute;ria', 'cd_tetag': '12', 'cd_midia_w': '', 'cd_midia_h': '', 'align': 'Left'}"><video width="320" height="240" controls style="width:px;height:px;" class="Left">
  <source src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/mp4/2021/09/02/whatsapp_video_2021_09_02_at_16_02_46-18746851.mp4" type="video/mp4">
  <source src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/mp4/2021/09/02/whatsapp_video_2021_09_02_at_16_02_46-18746851.mp4" type="video/ogg">
Your browser does not support the video tag.
</video></tinymce></p>
{% endraw %}