---
id: 13035762
date: "2021-08-30T14:34:04Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "vereador"
  - "recife"
  - "obra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Vereador realiza audi\u00eancia p\u00fablica para debater a execu\u00e7\u00e3o de obras nas ruas do Recife durante o per\u00edodo noturno"
sutia: "O projeto est\u00e1 sendo discutido na Comiss\u00e3o de Acessibilidade e Mobilidade Urbana e tem Fabiano Ferraz como relator."
chapeu: "sil\u00eancio"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/12/C\u00e2mara_Municipal_de_Recife-580x386-748x410.jpg"
---
{% raw %}
<p>O vereador Fabiano Ferraz (Avante) realizar&aacute; uma audi&ecirc;ncia p&uacute;blica no pr&oacute;ximo dia 08 de setembro, na C&acirc;mara Municipal do Recife, para debater um Projeto de Lei Ordin&aacute;ria 220/2021, de autoria do vereador Marco Aur&eacute;lio Filho, que trata sobre obras de manuten&ccedil;&atilde;o geral de vias e avenidas do Recife a serem executadas no per&iacute;odo noturno.</p>
<p>A reuni&atilde;o tamb&eacute;m poder&aacute; ser acompanhada atrav&eacute;s da p&aacute;gina da Casa Jos&eacute; Mariano no Youtube, a partir das 10h.</p>
<p>O projeto est&aacute; sendo discutido na Comiss&atilde;o de Acessibilidade e Mobilidade Urbana e tem Fabiano Ferraz como relator.</p>
<p>&ldquo;Nosso principal objetivo com esta audi&ecirc;ncia &eacute; aperfei&ccedil;oar, junto ao vereador Marco Aur&eacute;lio Filho, o projeto j&aacute; existente, al&eacute;m de estudar a melhor forma de viabilizar esses servi&ccedil;os sem prejudicar a mobilidade do povo recifense&rdquo;, afirmou.</p>
<p>Foram convidados a participar da audi&ecirc;ncia representantes da CTTU, URB, Emlurb, al&eacute;m dos secret&aacute;rios de de Pol&iacute;tica Urbana e Licenciamento e Infraestrutura do Recife.</p>
<p>A Compesa tamb&eacute;m foi chamada para participar da discuss&atilde;o.</p>
<p>&ldquo;Queremos ouvir representantes dos &oacute;rg&atilde;os municipais e estaduais, al&eacute;m de tamb&eacute;m estarmos abertos a sugest&otilde;es dos recifenses. Meu parecer na comiss&atilde;o s&oacute; ser&aacute; definido ap&oacute;s este importante debate&rdquo;. <br /></p>
{% endraw %}