---
id: 13033529
date: "2021-08-25T15:52:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Anderson Ferreira ter\u00e1 encontro com Raquel Lyra em Caruaru, nesta sexta-feira"
sutia: "Prefeitos n\u00e3o podem assumir que s\u00e3o candidatos antes do tempo para n\u00e3o abreviar seus mandatos"
chapeu: "elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/10/29/anderson_ferreira__pl_-16783804.jpg"
---
{% raw %}
<p>O prefeito de Jaboat&atilde;o dos Guararapes, Anderson Ferreira, do PL, ter&aacute; agenda na capital do agreste, nesta sexta-feira. Al&eacute;m de visitar obras sociais, dever&aacute; ter um encontro informal com a prefeita da cidade, Raquel Lyra, do PSDB.</p>
<p>Com uma atua&ccedil;&atilde;o sempre discreta, Ferreira deve colocar o bloco na rua apenas em janeiro, assumindo que &eacute; candidato ao governo do Estado.</p>
<p>O encontro com Raquel Lyra acontece logo depois que Miguel Coelho, prefeito de Petrolina, do MDB, fez uma sinaliza&ccedil;&atilde;o em favor do PDT, ao manter encontro com o deputado federal Wolney Queiroz, presidente do PDT no Estado.</p>
<p>Ferreira tem uma vantagem sobre Miguel Coelho porque tem dois partidos &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o, o PL dele e o PSC do irm&atilde;o Andr&eacute; Ferreira, vice l&iacute;der do governo Bolsonaro na C&acirc;mara dos Deputados. Miguel Coelho n&atilde;o controla o MDB e vai ficar na depend&ecirc;ncia do Democratas ou do PDT.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13033515,13033378,13033332],'cd_matia':'13033332','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13033332-pre-candidato-a-governador-miguel-coelho-tem-novo-encontro-com-wolney-queiroz-e-intensifica-conversas-com-pdt-para-2022.html">Pré-candidato a governador, Miguel Coelho tem novo encontro com Wolney Queiroz e intensifica conversas com PDT para 2022</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13033378-bruno-araujo-confirma-raquel-lyra-como-candidata-a-governadora-nas-eleicoes-de-2022.html">Bruno Araújo confirma Raquel Lyra como candidata a governadora nas eleições de 2022</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13033515-pdt-pede-que-mp-nos-estados-barre-politizacao-das-pms.html">PDT pede que MP nos Estados barre politização das PMs</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}