---
id: 12611809
date: "2021-05-14T13:44:24Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "olinda"
  - "preparacao"
  - "sistema-prisional"
categories:
  - "noticias"
title: "Lup\u00e9rcio prepara 'privatiza\u00e7\u00e3o' do sistema de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica de Olinda"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/01/lupercio-olinda-5.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>Após 16 anos de gestão comunista, o Professor Lupércio derrotou em 2016 a atual vice-governadora Luciana Santos (PCdoB) e se reelegeu em 2020. O prefeito reeleito agora prepara a "privatização" de um importante serviço público municipal. Ecoa, em parte, João Campos (PSB) no Recife, que também prepara parcerias público-privadas para os parques, apesar da base de João Campos usar como palavra de ordem que "PPP não é privatização".</p></p>
<p><p>Pois bem.</p></p>
<p><p>Lupércio assinou contrato com a Caixa Econômica Federal, para ter o auxílio do banco federal no "Projeto de Concessão do Sistema de Iluminação Pública do Município de Olinda/PE".</p></p>
<p><p>Os recursos em parte serão federais, do governo Jair Bolsonaro (sem partido), através do Fundo de Apoio à Estruturação e ao Desenvolvimento de Projetos de Concessão e Parcerias Público-Privadas – FEP CAIXA.</p></p>
<p><p>Com a assessoria técnica da Caixa, a Prefeitura de Olinda fará todos os estudos para o edital da licitação da iluminação pública da cidade. Será também uma parceria público-privada, como João Campos está fazendo nos parques do Recife.</p></p>
<p><p>O Governo Federal entrará com 90% do custo total desta primeira etapa, a gestão de Lupércio só terá que gastar, neste primeiro momento, R$ 307.136,00.</p></p>
<p><p>A estimativa é que a concessão privada entre em ação em até 30 meses, mas o prazo pode ser menor. Ou seja, Olinda deverá ter a iluminação pública "privatizada" ainda neste mandato de Lupércio.</p></p>
<p><p>A ratificação do contrato de Olinda com a Caixa foi em 13 de maio.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-240747" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2021/05/olinda.jpg" alt="" width="582" height="710" /></p></p>
{% endraw %}