---
id: 13022046
date: "2021-07-30T10:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "paulo-camara"
  - "policia-civil-de-pernambuco"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Ap\u00f3s policiais come\u00e7arem opera\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, Governo lan\u00e7a edital de R$ 125 milh\u00f5es para vigil\u00e2ncia armada dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o"
sutia: "A licita\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo conduzida pela Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco"
chapeu: "Seguran\u00e7a"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/07/22/paulo_camara-18570812.jpg"
---
{% raw %}
<p>Policiais civis de Pernambuco come&ccedil;aram, nesta quarta-feira (28), a deflagrar uma opera&ccedil;&atilde;o-padr&atilde;o.A medida foi decidida em assembleia da categoria nesta ter&ccedil;a-feira (27).</p>
<p>Os policiais prometem n&atilde;o participar mais, a partir de outubro, do Programa de Jornadas Extras da categoria.</p>
<p>O Sindicato dos Policiais Civis de Pernambuco (Sinpol-PE) informou que a decis&atilde;o foi tomada ap&oacute;s uma negocia&ccedil;&atilde;o marcada com representantes da Secretaria de Administra&ccedil;&atilde;o de Pernambuco ter sido adiada "de &uacute;ltima hora, deixando todos os policiais indignados com o descaso com toda a categoria".</p>
<p>Pois bem.</p>
<p>Coincid&ecirc;ncia ou n&atilde;o, no dia seguinte, o Governo de Pernambuco lan&ccedil;ou um edital para contratar empresas privadas para vigil&acirc;ncia armada.</p>
<p>O Governo do Estado abriu uma licita&ccedil;&atilde;o para contratar "Presta&ccedil;&atilde;o de Servi&ccedil;os de Vigil&acirc;ncia Armada, com vistas a atender &agrave;s demandas dos &oacute;rg&atilde;os da Administra&ccedil;&atilde;o Direta, Autarquias e Funda&ccedil;&otilde;es P&uacute;blicas integrantes do Poder Executivo do Estado de Pernambuco".</p>
<p>A licita&ccedil;&atilde;o est&aacute; sendo conduzida pela Secretaria de Administra&ccedil;&atilde;o de Pernambuco.</p>
<p>Segundo o edital oficial, o valor m&aacute;ximo estimado est&aacute; em R$ 125.765.182,8000 (cento e vinte e cinco milh&otilde;es, setecentos e sessenta e cinco mil, cento e oitenta e dois reais e oitenta centavos).</p>
<p>O pre&ccedil;o pode diminuir, com a disputa entre as empresas interessadas.</p>
<p>A Secretaria j&aacute; marcou para 11 de agosto a abertura das propostas das empresas interessadas.</p>
<p>A licita&ccedil;&atilde;o est&aacute; sendo conduzida pelo pregoeiro da Secretaria de Administra&ccedil;&atilde;o de Pernambuco.</p>
<p>Ele recomendou "que as licitantes iniciem a sess&atilde;o de abertura da licita&ccedil;&atilde;o com todos os documentos necess&aacute;rios &agrave; classifica&ccedil;&atilde;o/habilita&ccedil;&atilde;o previamente digitalizados".</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13022035,13022008,13021838,13021714,13021704,13021698,13021624,13021586],'cd_matia':'13021586','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/07/13021586-bolsonaro-tem-essa-mania-de-transferir-responsabilidade-diz-vice-presidente-da-camara.html">'Bolsonaro tem essa mania de transferir responsabilidade', diz vice-presidente da Câmara</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/07/13021624-joao-campos-sanciona-lei-que-permite-denuncia-silenciosa-de-violencia-contra-a-mulher-no-recife.html">João Campos sanciona lei que permite 'denúncia silenciosa' de violência contra a mulher no Recife</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/07/13021698-suape-rebate-fernando-bezerra-coelho-e-diz-que-uniao-sabe-que-ramal-para-suape-e-mais-economico.html">Suape rebate Fernando Bezerra Coelho e diz que União sabe que ramal para Suape é mais econômico</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/07/13021704-transnordestina-hoje-a-carga-procura-o-seu-caminho.html">Transnordestina hoje: A carga procura o seu caminho</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/07/13021714-danilo-cabral-sai-em-defesa-de-paulo-camara-e-rebate-declaracoes-de-fernando-bezerra-coelho.html">Danilo Cabral sai em defesa de Paulo Câmara e rebate declarações de Fernando Bezerra Coelho</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/07/13021838-estado-diz-que-nunca-usou-recursos-do-fundeb-para-pagar-inativos-da-educacao.html">Estado diz que nunca usou recursos do Fundeb para pagar inativos da educação</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/07/13022008-governo-publica-novo-decreto-com-ampliacao-de-varias-atividades-economicas-ate-meia-noite-em-pernambuco.html">Governo publica novo decreto com ampliação de várias atividades econômicas até meia-noite em Pernambuco</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/07/13022035-joao-campos-avanca-com-licitacao-para-praia-de-boa-viagem.html">João Campos avança com licitação para praia de Boa Viagem</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}