---
id: 14918983
date: "2021-12-08T15:32:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "prefeitura-do-recife"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Gest\u00e3o de Jo\u00e3o Campos convoca concurso p\u00fablico presencial para 13 fevereiro de 2022"
sutia: "A convoca\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o das provas foi assinada, sem alarde, em 3 de dezembro pela Prefeitura do Recife"
chapeu: "Emprego p\u00fablico"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2021/05/joao-campos-3.jpg"
---
{% raw %}
<p>Apesar de d&uacute;vidas circularem na imprensa sobre a realiza&ccedil;&atilde;o ou n&atilde;o do carnaval do Recife em 2022, a gest&atilde;o de Jo&atilde;o Campos (PSB) deu uma importante sinaliza&ccedil;&atilde;o oficial de n&atilde;o ter maiores preocupa&ccedil;&otilde;es com a propaga&ccedil;&atilde;o da variante &Ocirc;micron da covid-19, que est&aacute; fechando v&aacute;rios pa&iacute;ses na Europa nas &uacute;ltimas semanas.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14918125],'cd_matia':'14918125','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/12/14918125-joao-campos-vai-gastar-rs-2-milhoes-para-iluminacao-cenica-led-rgb-de-parque-em-homenagem-a-mae-de-lula.html">João Campos vai gastar R$ 2 milhões para iluminação cênica LED de parque em homenagem a mãe de Lula</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Pelo Di&aacute;rio Oficial, a Prefeitura convocou candidatos para prestarem provas presenciais de um concurso p&uacute;blico em 13 de fevereiro de 2022. O carnaval de 2022 come&ccedil;aria oficialmente uma semana depois da prova presencial convocada pela Prefeitura do Recife, em 25 de fevereiro de 2022.</p>
<p>O edital, assinado pela secret&aacute;ria de Desenvolvimento Social do Recife, &eacute; para os candidatos do concurso prestarem provas presenciais dos cargos de Agente Administrativo da Assist&ecirc;ncia Social, Assistente em Acessibilidade na Fun&ccedil;&atilde;o de Int&eacute;rprete de L&iacute;ngua Brasileira de Sinais &ndash; Libras, Assistente em Acessibilidade na Fun&ccedil;&atilde;o de Braillista e Educador Social.</p>
<p>As provas ser&atilde;o realizadas em 13 de fevereiro, um domingo. As provas presenciais ser&atilde;o aplicadas na cidade do Recife.</p>
<p>A convoca&ccedil;&atilde;o da aplica&ccedil;&atilde;o das provas foi assinada, sem alarde, em 3 de dezembro pela Prefeitura do Recife.</p>
{% endraw %}