---
id: 13621347
date: "2021-11-03T15:56:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "coronavirus"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Governo do Estado devolve aos propriet\u00e1rios im\u00f3vel do hospital provis\u00f3rio da Aurora"
sutia: "A devolu\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo efetivada a partir de 31 de outubro, segundo o ato oficial"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/05/05/hospital_provisorio_recife_3-8100277.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A Secretaria de Sa&uacute;de de Pernambuco ir&aacute; devolver aos propriet&aacute;rios os im&oacute;veis onde funcionava o Hospital Provis&oacute;rio 1 do Recife, na Rua da Aurora. A devolu&ccedil;&atilde;o est&aacute; sendo efetivada a partir de 31 de outubro, segundo o ato oficial.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13607334],'cd_matia':'13607334','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/09/13607334-governo-do-estado-desmobiliza-hospital-de-campanha-da-rua-da-aurora.html">Governo do Estado desmobiliza Hospital de Campanha da Rua da Aurora</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Os im&oacute;veis requisitados administrativamente foram utilizados para a implanta&ccedil;&atilde;o de Unidade de Sa&uacute;de Tempor&aacute;ria para assist&ecirc;ncia hospitalar &ndash; Hospital Provis&oacute;rio do Recife 1, voltado para o atendimento aos pacientes no &acirc;mbito da emerg&ecirc;ncia pela pandemia da COVID-19.</p>
<p>Segundo a Secretaria, justifica a desativa&ccedil;&atilde;o o "monitoramento permanente da situa&ccedil;&atilde;o emergencial instaurada que, com o crescimento do n&uacute;mero total de indiv&iacute;duos com esquema vacinal completo, identificou-se significativa melhora no cen&aacute;rio epidemiol&oacute;gico deste Estado".</p>
<p>"A not&oacute;ria diminui&ccedil;&atilde;o do n&uacute;mero de casos graves e interna&ccedil;&otilde;es das pessoas acometidas pela COVID-19, que resulta numa consequente desnecessidade de manuten&ccedil;&atilde;o da totalidade dos leitos em funcionamento, ante a diminui&ccedil;&atilde;o da m&eacute;dia m&oacute;vel de casos", explica a Secretaria.</p>
<p>A indeniza&ccedil;&atilde;o devida pelo Estado de Pernambuco, em decorr&ecirc;ncia da requisi&ccedil;&atilde;o administrativa dos im&oacute;veis, ser&aacute; "quantificada de acordo com os crit&eacute;rios definidos na Portaria SES/PE 121/2021 e, posteriormente quitada atrav&eacute;s de Termo de Ajuste de Contas".</p>
{% endraw %}