---
id: 13605340
date: "2021-09-23T12:39:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "coronavirus"
  - "vacinacao"
  - "deputados"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Relator do projeto da vacina\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o Paulo pega ar com v\u00eddeo de Feitosa e promete ampliar obrigatoriedade para Assembleia Legislativa"
sutia: "\"Se voc\u00ea excel\u00eancia n\u00e3o se vacinou, eu estou buscando um termo para o senhor n\u00e3o entrar nessa casa para n\u00e3o contaminar outros deputados nem os servidores\", disse Jo\u00e3o Paulo"
chapeu: "Combate ao v\u00edrus"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/10/29/joao_paulo__pc_do_b_-16784490.jpg"
---
{% raw %}
<p>No final de semana, em primeira m&atilde;o, o blog de Jamildo revelou que o governador Paulo C&acirc;mara havia mandado para a Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe) um projeto de lei prevendo a exig&ecirc;ncia da vacina&ccedil;&atilde;o para os servidores e fornecedores.&nbsp;</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13044890],'cd_matia':'13044890','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/09/13044890-projeto-de-lei-de-paulo-camara-exige-vacinacao-para-servidores-em-todo-o-estado.html">Projeto de lei de Paulo Câmara exige vacinação para servidores em todo o Estado</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Nesta quarta-feira, reagindo ao projeto, o deputado de oposi&ccedil;&atilde;o Alberto Feitosa criticou a iniciativa e o governador.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13604964],'cd_matia':'13604964','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/09/13604964-feitosa-chama-paulo-camara-de-nazi-fascista-por-exigir-vacinacao-para-servidores-e-fornecedores.html">Feitosa chama Paulo Câmara de nazi-fascista por exigir vacinação para servidores e fornecedores</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/mp4/2021/09/22/whatsapp_video_2021_09_22_at_17_32_24-19192953.jpg', 'id_midia_tipo':'3', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'614b9b75e5177', 'cd_midia':19192953, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/mp4/2021/09/22/whatsapp_video_2021_09_22_at_17_32_24-19192953.mp4', 'ds_midia': 'Feitosa critica obrigatoriedade de vacina&ccedil;&atilde;o para servidores em Pernambuco', 'ds_midia_credi': 'Redes sociais', 'ds_midia_titlo': 'Feitosa critica obrigatoriedade de vacina&ccedil;&atilde;o para servidores em Pernambuco', 'cd_tetag': '12', 'cd_midia_w': '', 'cd_midia_h': '', 'align': 'Left'}"><video width="320" height="240" controls style="width:px;height:px;" class="Left">
  <source src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/mp4/2021/09/22/whatsapp_video_2021_09_22_at_17_32_24-19192953.mp4" type="video/mp4">
  <source src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/mp4/2021/09/22/whatsapp_video_2021_09_22_at_17_32_24-19192953.mp4" type="video/ogg">
Your browser does not support the video tag.
</video></tinymce></p>
<p>Nesta quinta, em reuni&atilde;o plen&aacute;ria na Alepe, Feitosa reproduziu novamente o v&iacute;deo, deixando o relator Jo&atilde;o Paulo indignado.</p>
<p>&ldquo;Eu pedi, inclusive, para a minha assessoria analisar, nobre deputado Alberto Feitosa, que a gente possa impedir a entrada de deputados que n&atilde;o se vacinaram nessa casa. Se voc&ecirc; excel&ecirc;ncia n&atilde;o se vacinou, eu estou buscando um termo para o senhor n&atilde;o entrar nessa casa para n&atilde;o contaminar outros deputados nem os servidores. O governador Paulo C&acirc;mara est&aacute; correto&hellip;&rdquo;, afirmou.</p>
{% endraw %}