---
id: 13023506
date: "2021-08-03T14:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "covid"
  - "governo-do-estado"
  - "paulo-camara"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Paulo C\u00e2mara cria comiss\u00e3o para retorno gradual dos servidores \u00e0 atividade presencial"
sutia: "Com avan\u00e7o da vacina\u00e7\u00e3o nos Estados, casos est\u00e3o caindo e popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 mais imunizada"
chapeu: "pandemia"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2021/06/E3nBzWEXMAsEhtz.jpg"
---
{% raw %}
<p>O governador Paulo C&acirc;mara (PSB) criou uma comiss&atilde;o para "acompanhamento da retomada gradual" dos servi&ccedil;os presenciais nos &oacute;rg&atilde;os e entidades do Poder Executivo Estadual" por causa da pandemia de covid-19.</p>
<p>A comiss&atilde;o foi institu&iacute;da por decreto, que criou a "Comiss&atilde;o Central de Retomada das Atividades Presenciais".</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13023397,13023367],'cd_matia':'13023367','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13023367-paulo-camara-anuncia-pacote-de-incentivos-a-geracao-de-empregos-e-investimentos-em-infraestrutura.html">Paulo Câmara anuncia pacote de incentivos à geração de empregos e investimentos em infraestrutura</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13023397-programa-de-geracao-de-emprego-de-paulo-camara-pagara-metade-do-salario-de-funcionarios-de-empresas-por-seis-meses.html">Programa de geração de emprego de Paulo Câmara pagará metade do salário de funcionários de empresas por seis meses</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>A Comiss&atilde;o Central ter&aacute; tr&ecirc;s representantes da Secretaria de Administra&ccedil;&atilde;o de Pernambuco, tr&ecirc;s representantes da Secretaria de Sa&uacute;de de Pernambuco e tamb&eacute;m seis representantes do F&oacute;rum dos Servidores P&uacute;blicos Estaduais.</p>
<p>O decreto tamb&eacute;m determina que cada &oacute;rg&atilde;o da Administra&ccedil;&atilde;o crie sua pr&oacute;pria comiss&atilde;o de retomada gradual dos servi&ccedil;os presenciais.</p>
<p>"Cada &oacute;rg&atilde;o e entidade do Poder Executivo Estadual dever&aacute; instituir, no prazo m&aacute;ximo de 10 (dez) dias, sua respectiva Comiss&atilde;o Setorial de Retomada das Atividades Presenciais", determina Paulo C&acirc;mara.<br /><br /></p>
{% endraw %}