---
id: 13618628
date: "2021-10-27T10:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "servidores"
  - "igarassu"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Prefeita de Igarassu anuncia antecipa\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio"
sutia: "Jaboat\u00e3o dos Guararapes tamb\u00e9m anunciou antecipa\u00e7\u00e3o, mas para quinta"
chapeu: "Emprego p\u00fablico"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/10/27/prefeita_na_camara_ivonildo_pedro-19352722.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em fun&ccedil;&atilde;o do dia do servidor p&uacute;blico, comemorado nesta quinta-feira (28/10), a prefeita de Igarassu, a professora Elcione Ramos, informou ao blog a libera&ccedil;&atilde;o do pagamento antecipado para esta quarta-feira, dia 27.</p>
<p>&ldquo;Em reconhecimento destes profissionais que n&atilde;o medem esfor&ccedil;os no seu trabalho e com a for&ccedil;a-tarefa de algumas secretarias e tamb&eacute;m, com compromisso com as contas p&uacute;blicas , estamos antecipando os sal&aacute;rios dos servidores nesta quarta&rdquo;, disse a prefeita.</p>
<p>O pagamento vai injetar o valor R$ 8.600.000,00 (oito milh&otilde;es e seiscentos mil reais ) na economia do munic&iacute;pio, que vive a campanha "Igarassuense Compra em Igarassu" com o objetivo de melhorar as vendas na cidade.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13617712],'cd_matia':'13617712','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/10/13617712-governo-pagara-salario-nesta-quinta-28-dia-do-servidor.html">Governo pagará salário nesta quinta (28), Dia do Servidor</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}