---
id: 13040248
date: "2021-09-08T17:48:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "democracia"
  - "congressistas"
  - "golpe"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Podemos nega apoio a pedido de impeachment"
sutia: "O Podemos diz trabalhar para solucionar os problemas da vida real do brasileiro e pacificar o Pa\u00eds"
chapeu: "Amea\u00e7a \u00e0s institui\u00e7\u00f5es"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/07/21/img20210630184450124med-18560308.jpg"
---
{% raw %}
<p>As bancadas do Podemos na C&acirc;mara e Senado, em reuni&atilde;o na manh&atilde; desta quarta-feira (8), avaliaram os &uacute;ltimos acontecimentos, e decidiram:</p>
<p>O Podemos seguir&aacute; refor&ccedil;ando sua posi&ccedil;&atilde;o de partido independente e de defesa do Brasil, votando no Congresso a favor e contra o Governo, sempre que entender necess&aacute;rio, mantendo-se fiel &agrave;s suas bandeiras, como o combate &agrave; corrup&ccedil;&atilde;o e o fim do foro privilegiado, e vigilante pela preserva&ccedil;&atilde;o das institui&ccedil;&otilde;es democr&aacute;ticas, rejeitando toda e qualquer bravata autorit&aacute;ria em todos os poderes;</p>
<p>Essa posi&ccedil;&atilde;o de independ&ecirc;ncia do Podemos inclui um projeto de terceira via para o Pa&iacute;s, em que o partido tem seus pr&oacute;prios nomes para a disputa presidencial de 2022. Mas tamb&eacute;m participa do movimento de converg&ecirc;ncia do centro pol&iacute;tico, que poder&aacute; resultar em um nome de consenso para representar a maioria da sociedade brasileira, ainda indecisa;</p>
<p>Por fim, o Podemos descarta aderir ao movimento de impeachment do Presidente Jair Bolsonaro, por entender que a abertura de uma nova crise pol&iacute;tica, em meio &agrave; pandemia do coronav&iacute;rus, desemprego e crise econ&ocirc;mica, s&oacute; agravaria o sofrimento das camadas mais vulner&aacute;veis, que j&aacute; vivem em situa&ccedil;&atilde;o de extrema dificuldade.</p>
<p>Portanto, o Podemos trabalha para solucionar os problemas da vida real do brasileiro e pacificar o Pa&iacute;s, e entende que disputas pol&iacute;ticas devem ser resolvidas por meio das urnas, nas elei&ccedil;&otilde;es de 2022.</p>
<p>Deputada Federal Renata Abreu, presidente nacional do Podemos<br />Senador Alvaro Dias, l&iacute;der do Podemos no Senado<br />Deputado Federal Igor Timo, l&iacute;der do Podemos na C&acirc;mara dos Deputados<br /></p>
{% endraw %}