---
id: 13629278
date: "2021-11-20T14:46:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "arco-metropolitano"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Conselho de Biologia comemora suspens\u00e3o do projeto do Arco Metropolitano "
sutia: "Sem alarde, no dia 10 passado, o Governo do Estado fez a Anula\u00e7\u00e3o do Processo n\u00b0 060/CPL/2020, Procedimento Licitat\u00f3rio n\u00b0 008/2020, para contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada para elabora\u00e7\u00e3o de projeto b\u00e1sico de engenharia para implanta\u00e7\u00e3o do Arco Metropolitano da Regi\u00e3o Metropolitana do Recife"
chapeu: "Desnevolvimento regional"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/12/24/yr_5974-16989187.jpg"
---
{% raw %}
<p><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/blogs/jamildo/2021/11/13625989-estado-anula-licitacao-do-arco-metropolitano-ambientalistas-de-aldeia-comemoram.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">O Conselho Regional de Biologia da 5&ordf; Regi&atilde;o (CRBio-05) comemorou a anula&ccedil;&atilde;o da licita&ccedil;&atilde;o do Arco Metropolitano, pelo Estado, na semana passada.</a></p>
<p>"Alertamos a sociedade sobre os potenciais impactos ambientais que poderiam resultar da constru&ccedil;&atilde;o do Arco Vi&aacute;rio Metropolitano se adotado um tra&ccedil;ado cortando um dos remanescentes florestais mais importantes do estado de Pernambuco. Esse remanescente se encontra na APA Aldeia Beberibe, sendo esta Unidade de Conserva&ccedil;&atilde;o essencial para manuten&ccedil;&atilde;o de mananciais h&iacute;dricos do Estado e para manuten&ccedil;&atilde;o da sua biodiversidade. A APA Aldeia Beberibe e os fragmentos de Mata Atl&acirc;ntica no seu entorno comportam esp&eacute;cies nativas, muitas delas amea&ccedil;adas de extin&ccedil;&atilde;o".</p>
<p>O debate na forma de &ldquo;live&rdquo; transmitida pelo canal do Youtube do CRBio-05 no dia 27 de julho de 2021 teve como tema central &ldquo;Prevenir ou compensar? Arco vi&aacute;rio metropolitano, biodiversidade e economia de Pernambuco&rdquo;. Durante mais de duas horas, bi&oacute;logos do estado e representantes da Ag&ecirc;ncia Estadual do Meio Ambiente, da Secretaria de Meio Ambiente e Sustentabilidade, e da Secretaria de Infraestrutura e Recursos H&iacute;dricos do Estado de Pernambuco discutiram sobre os pr&oacute;s e contras da constru&ccedil;&atilde;o do arco.</p>
<p>&ldquo;Essa produtiva discuss&atilde;o trouxe a perspectiva do impacto ambiental e da necessidade de revis&atilde;o do tra&ccedil;ado proposto pelo documento licitat&oacute;rio para constru&ccedil;&atilde;o do Arco Vi&aacute;rio Metropolitano em Pernambuco. Foi argumentado que o tra&ccedil;ado deveria contornar o fragmento da APA Aldeia Beberibe e outros fragmentos nas proximidades com potencial de conex&atilde;o por corredores ecol&oacute;gicos. Por exemplo, como &eacute; o caso da Mata dos Macacos em Igarassu que comporta uma popula&ccedil;&atilde;o de macacos que j&aacute; chegou a ser uma das 25 esp&eacute;cies de primatas mais amea&ccedil;adas do planeta, o macaco-prego-galego, Sapajus flavius&rdquo;, declarou a professora Bruna Bezerra, do Departamento de Zoologia da Universidade Federal de Pernambuco (UFPE).</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/03/24/120x80/1_arcometropolitano-17270269.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'605bb7d59b365', 'cd_midia':17270269, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/03/24/arcometropolitano-17270269.jpg', 'ds_midia': 'Tra&ccedil;ado do Arco Metropolitano previsto no edital da AD Diper', 'ds_midia_credi': 'Divulga&ccedil;&atilde;o', 'ds_midia_titlo': 'Tra&ccedil;ado do Arco Metropolitano previsto no edital da AD Diper', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '918', 'align': 'Left'}"><figure style="width:918;height:1224;">
  <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/03/24/arcometropolitano-17270269.jpg" alt="Divulga&ccedil;&atilde;o"  title="Tra&ccedil;ado do Arco Metropolitano previsto no edital da AD Diper">
  <figcaption class='text-left'>Tra&ccedil;ado do Arco Metropolitano previsto no edital da AD Diper - <strong>Divulga&ccedil;&atilde;o</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
<p>Em 12 de novembro de 2021, a anula&ccedil;&atilde;o do Processo n&deg; 060/CPL/2021, Modalidade: Procedimento de Licita&ccedil;&atilde;o n&deg; 008/2021, foi publicada no Di&aacute;rio Oficial de Pernambuco.</p>
<p>&ldquo;Essa anula&ccedil;&atilde;o do processo licitat&oacute;rio para constru&ccedil;&atilde;o do Arco mostrou o compromisso do Estado com o Meio Ambiente, colocando Pernambuco em uma posi&ccedil;&atilde;o de destaque no cen&aacute;rio de conserva&ccedil;&atilde;o de sua biodiversidade. A disponibilidade e abertura dos representantes do Estado para discuss&atilde;o foram muito importantes. O CRBio-05 espera poder continuar discutindo rotas alternativas para o arco vi&aacute;rio metropolitano e outros empreendimentos em &aacute;reas naturais de Pernambuco, sempre buscando balancear sustentabilidade, desenvolvimento econ&ocirc;mico, biodiversidade e meio ambiente&rdquo;, comentou a conselheira secret&aacute;ria do CRBio-05, Rachel Lyra.</p>
{% endraw %}