---
id: 13015296
date: "2021-07-13T15:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cpi-da-pandemia"
categories:
  - "sem-categoria"
title: " CPI da Pandemia n\u00e3o se intimida e vai pedir convoca\u00e7\u00e3o de Braga Netto"
sutia: "Na semana passada, o ministro militar divulgou nota com amea\u00e7as ao presidente da CPI da Pandemia"
chapeu: "fiscaliza\u00e7\u00e3o do executivo"
autor: "Jamildo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/156/imagemjc/imagem/noticia/2018/06/13/normal/45924a1ca979e3b91f7b6f2d4750f9f9.jpg"
---
{% raw %}
<p>O relator da CPI da Pandemia Renan Calheiros (MDB-AL) informou que a C&acirc;mara dos Deputados aprovou requerimento de convoca&ccedil;&atilde;o para que o ministro da Defesa, Braga Netto, deponha sobre a nota de rep&uacute;dio ao presidente da CPI, Omar Aziz.</p>
<p>O relator pediu que a comiss&atilde;o tome provid&ecirc;ncia igual e aprecie requerimento de convoca&ccedil;&atilde;o do ministro, que foi chefe da Casa Civil e coordenou um comit&ecirc; interministerial de combate &agrave; pandemia.</p>
<p>Para Renan, a convoca&ccedil;&atilde;o &eacute; necess&aacute;ria por seu "envolvimento no enfrentamento da pandemia e pelas ordens que, em nome do governo, emanou do Pal&aacute;cio do Planalto ao Minist&eacute;rio da Sa&uacute;de."</p>
<p>Mais cedo, Rog&eacute;rio Carvalho requereu e-mails de Braga Netto quando ministro da Casa Civil</p>
<p>Rog&eacute;rio Carvalho (PT-SE) anunciou que vai requerer as comunica&ccedil;&otilde;es por e-mail entre os Minist&eacute;rios da Casa Civil e da Sa&uacute;de, no per&iacute;odo em que o primeiro era ocupado pelo general Walter Braga Netto, atual ministro da Defesa.</p>
<p>Braga Netto divulgou na semana passada nota criticando declara&ccedil;&otilde;es do presidente da CPI, Omar Aziz (PSD-AM).</p>
<p>&mdash; Eu quero ver se as nossas institui&ccedil;&otilde;es democr&aacute;ticas est&atilde;o no pleno vigor agora, ao solicitarmos informa&ccedil;&otilde;es de um ex-ministro da Casa Civil, que hoje &eacute; ministro da Defesa e &eacute; militar da ativa. N&oacute;s precisamos saber at&eacute; onde vai essa sanha autorit&aacute;ria. N&oacute;s precisamos fazer o teste, a prova dos nove da nossa democracia. N&atilde;o &eacute; provoca&ccedil;&atilde;o, &eacute; dar o mesmo tratamento a todos &mdash; justificou o senador.</p>
{% endraw %}