---
id: 13036230
date: "2021-08-31T11:19:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "fazenda"
  - "uniao"
  - "bolsonaro"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Estado de Pernambuco vai \u00e0 Justi\u00e7a contra Uni\u00e3o para manter mudan\u00e7a de capacidade de pagamento"
sutia: "O secret\u00e1rio da Fazenda de Pernambuco, D\u00e9cio Padilha, disse ques n\u00e3o h\u00e1 alternativa a n\u00e3o ser judicializar. \"Pernambuco fez um ajuste severo nas suas contas, atingiu todos os indicadores preestabelecidos pela Uni\u00e3o, e as opera\u00e7\u00f5es foram suspensas\", disse"
chapeu: "previsibilidade"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2014/10/decio-padilha.jpg"
---
{% raw %}
<p>Diante da expectativa da Uni&atilde;o revisar uma nova metodologia de c&aacute;lculo da Capacidade de Pagamento (Capag), o secret&aacute;rio da Fazenda de Pernambuco, D&eacute;cio Padilha, informou ao <strong>blog de Jamildo</strong> que o estado ir&aacute; entrar na justi&ccedil;a para garantir o aval j&aacute; concedido no in&iacute;cio do ano.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13036367],'cd_matia':'13036367','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13036367-pernambuco-pede-cautelar-no-stf-para-poder-contratar-emprestimos-para-obras-em-2022-processo-ja-esta-com-barroso-para-decidir-liminar.html">Pernambuco pede cautelar no STF para poder contratar empréstimos para obras em 2022. Processo já está com Barroso para decidir liminar</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>A discuss&atilde;o se d&aacute; ap&oacute;s uma portaria do Minist&eacute;rio da Economia que estabeleceu revis&atilde;o de crit&eacute;rios para essas contrata&ccedil;&otilde;es.</p>
<p>Ap&oacute;s uma s&eacute;rie de crit&eacute;rios atendidos e o equil&iacute;brio fiscal din&acirc;mico alcan&ccedil;ado por Pernambuco, a Secretaria do Tesouro Nacional (STN) concedeu a mudan&ccedil;a na capacidade de pagamento de C para B, o que permitia o Estado retomar as opera&ccedil;&otilde;es de cr&eacute;ditos para investimentos e desenvolvimento.</p>
<p>Ap&oacute;s a publica&ccedil;&atilde;o da nova portaria, algumas capitais como Salvador e Curitiba j&aacute; entraram com a&ccedil;&otilde;es na Justi&ccedil;a Federal de primeira inst&acirc;ncia, assim como estados de Piau&iacute;, Bahia e Sergipe que questionaram no Supremo Tribunal Federal (STF).</p>
<p>&ldquo;Uma s&eacute;rie de Estados j&aacute; estavam com o acordo assinado ou prestes a assinar. Cada Estado vai analisar o assunto, mas n&atilde;o h&aacute; alternativa a n&atilde;o ser judicializar. Pernambuco fez um ajuste severo nas suas contas, atingiu todos os indicadores preestabelecidos pela Uni&atilde;o, e as opera&ccedil;&otilde;es foram suspensas&rdquo;, disse o secret&aacute;rio da Fazenda de Pernambuco, D&eacute;cio Padilha.</p>
{% endraw %}