---
id: 13018880
date: "2021-07-22T17:16:45Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "estados"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Paulo C\u00e2mara vai discutir projeto da Transnordestina com governo Bolsonaro"
sutia: "A Secretaria de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Pernambuco garante que o trecho que falta at\u00e9 o Porto de Suape \u00e9 menor e mais barato em rela\u00e7\u00e3o ao outro trecho, do Cear\u00e1."
chapeu: "Desenvolvimento regional"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/07/23/transnordestina-16433535.jpg"
---
{% raw %}
<p>A Secretaria de Desenvolvimento Econ&ocirc;mico de Pernambuco informou ao blog que n&atilde;o houve um comunicado oficial por parte do Minist&eacute;rio da Infraestrutura e nem uma sinaliza&ccedil;&atilde;o de conclus&atilde;o dos estudos que est&atilde;o sendo feitos por uma consultoria contratada sobre ramal da ferrovia Transnordestina em Pernambuco.</p>
<p>"A SDEC garante ainda que o trecho que falta at&eacute; o Porto de Suape &eacute; menor e mais barato em rela&ccedil;&atilde;o ao outro trecho. Mas essas situa&ccedil;&otilde;es ainda devem ser discutidas pelo governador Paulo C&acirc;mara com o pr&oacute;prio ministro, em reuni&atilde;o que j&aacute; estava marcada para o pr&oacute;ximo dia 16 de agosto, em Bras&iacute;lia."</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13018756],'cd_matia':'13018756','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/07/13018756-ministro-da-infraestrutura-de-bolsonaro-afirma-que-pernambuco-nao-tera-ferrovia-transnordestina.html">Ministro da infraestrutura de Bolsonaro afirma que Pernambuco não terá Ferrovia Transnordestina</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}