---
id: 14356769
date: "2021-11-29T17:41:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caruaru"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jo\u00e3o Campos quer reformar Pal\u00e1cio sede da Prefeitura"
sutia: "Abertura das propostas ser\u00e1 entre Natal e Ano Novo em 30 de dezembro"
chapeu: "Nova sede"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/05/17/tvjc0085-17486545.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, a Prefeitura do Recife abriu licita&ccedil;&atilde;o para "Recupera&ccedil;&atilde;o das Fachadas Norte e Sul do Edif&iacute;cio Sede da Prefeitura do Recife".</p>
<p>A licita&ccedil;&atilde;o ser&aacute; na forma de concorr&ecirc;ncia, mas a Prefeitura n&atilde;o informou os gastos estimados no edital oficial.</p>
<p>A Prefeitura j&aacute; marcou a data da abertura das propostas das empresas interessadas. Ser&aacute; entre o Natal e o Ano Novo, em 30 de dezembro de 2021.</p>
<p>A licita&ccedil;&atilde;o est&aacute; sendo conduzida pelo Gabinete de Projetos Especiais do prefeito Jo&atilde;o Campos (PSB).</p>
<p>O Pal&aacute;cio Capibaribe Ant&ocirc;nio Farias &eacute; o edif&iacute;cio-sede da Prefeitura do Recife. O Pal&aacute;cio Capibaribe Ant&ocirc;nio Farias foi constru&iacute;do no final dos anos 1960 e inaugurado em 1975.</p>
<p>&Agrave;s margens do rio Capibaribe, o im&oacute;vel conta com 17 pavimentos, em uma &aacute;rea de cerca de 39 mil metros quadrados.</p>
{% endraw %}