---
id: 13604213
date: "2021-09-21T10:10:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "deputados-estaduais"
  - "coronavirus"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Aliado de Paulo C\u00e2mara vai relatar projeto de lei que prev\u00ea obriga\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o para servidores e fornecedores no Estado"
sutia: "No Rio de Janeiro, deputado estadual ligado a Bolsonaro entrou na Justi\u00e7a  eobteve liminar contra decreto municipal"
chapeu: "Combate ao v\u00edrus"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/10/joao-paulo-olinda.jpg"
---
{% raw %}
<p>O projeto de Lei 02661/2021, de autoria do Governo de Pernambuco e que versa sobre a obrigatoriedade da vacina&ccedil;&atilde;o para todos os servidores p&uacute;blicos, come&ccedil;ou a andar na Alepe.</p>
<p>A relatoria do projeto ficou com o deputado Jo&atilde;o Paulo (PcdoB), considerado aliado do Campo das Princesas.</p>
<p>O projeto do governador Paulo C&acirc;mara (PSB) diz que empregados p&uacute;blicos, militares, contratados tempor&aacute;rios e prestadores de servi&ccedil;os contratados pelos &oacute;rg&atilde;os e poderes do Estado devem estar vacinados, conforme antecipou o blog no s&aacute;bado passado.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13044890],'cd_matia':'13044890','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/09/13044890-projeto-de-lei-de-paulo-camara-exige-vacinacao-para-servidores-em-todo-o-estado.html">Projeto de lei de Paulo Câmara exige vacinação para servidores em todo o Estado</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>A proposta afirma que os servidores que n&atilde;o apresentarem o comprovante de imuniza&ccedil;&atilde;o completa ser&atilde;o impedidos de permanecerem nos seus locais de trabalho e podem sofrer faltas at&eacute; a regulariza&ccedil;&atilde;o vacinal.</p>
<p>O deputado Estadual Coronel Alberto Feitosa (PSC), solicitou, nesta segunda-feira (20), em car&aacute;ter de urg&ecirc;ncia, a realiza&ccedil;&atilde;o de uma audi&ecirc;ncia p&uacute;blica conjunta entre a Comiss&atilde;o de Constitui&ccedil;&atilde;o Legisla&ccedil;&atilde;o e Justi&ccedil;a (CCLJ) e a Comiss&atilde;o de Sa&uacute;de e Assist&ecirc;ncia Social da Alepe para discutir o projeto.</p>
<p>O debate est&aacute; agendado para a pr&oacute;xima segunda-feira (27), &agrave;s 9h, em sess&atilde;o remota via aplicativo no qual contar&aacute; com a participa&ccedil;&atilde;o de parlamentares, m&eacute;dicos e juristas.</p>
<p>"O objetivo desta audi&ecirc;ncia &eacute; discutir com juristas para ver a constitucionalidade do projeto e com especialistas da sa&uacute;de para compreender o impacto na vida das pessoas. Devemos ouvir todos os lados para que possamos chegar ao melhor caminho" disse Feitosa.</p>
{% endraw %}