---
id: 13031869
date: "2021-08-21T15:31:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "recife-antigo"
  - "vereadores-do-recife"
  - "turismo"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "C\u00e2mara Municipal do Recife cria frente em defesa do Centro"
sutia: "O evento ser\u00e1 transmitido pelo canal da C\u00e2mara no Youtube (TV Web CM Recife). Na ocasi\u00e3o ser\u00e3o eleitos e empossados o presidente e vice-presidente da Frente."
chapeu: "agora vai"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2021/05/rua-do-bom-jesus-1.jpg"
---
{% raw %}
<p>Na pr&oacute;xima segunda-feira, ser&aacute; instalada, na C&acirc;mara Municipal do Recife, a partir das 16h, a Frente Parlamentar pelo Centro do Recife.</p>
<p>Proposta pela vereadora Cida Pedrosa (PC do B) e aprovada por unanimidade na CMR, a Frente se prop&otilde;e a formular, incentivar, implementar, acompanhar e fiscalizar pol&iacute;ticas p&uacute;blicas voltadas para o territ&oacute;rio central da cidade e incentivar as a&ccedil;&otilde;es previstas no Plano Municipal de Preserva&ccedil;&atilde;o das &Aacute;reas Hist&oacute;ricas.</p>
<p>Logo ap&oacute;s a constitui&ccedil;&atilde;o da frente, o arquiteto e urbanista Francisco da Cunha, consultor da C&acirc;mara de Dirigentes Lojistas (CDL) h&aacute; mais de 15 anos, far&aacute; uma palestra em que apresentar&aacute; os estudos e projetos desenvolvidos para os bairros de Santo Ant&ocirc;nio e S&atilde;o Jos&eacute; e algumas experi&ecirc;ncias implementadas nesse territ&oacute;rio ao longo dos anos.</p>
<p>Tamb&eacute;m vai mostrar os efeitos da pandemia nessa &aacute;rea, com &ecirc;nfase no crescimento assustador da popula&ccedil;&atilde;o de rua.</p>
<p>Os vereadores prometem iniciativas ainda em 2020 com audi&ecirc;ncias p&uacute;blicas e reuni&otilde;es abertas para discutir temas de interesse e planejar a&ccedil;&otilde;es.</p>
<p>A Frente Parlamentar &eacute; composta por:</p>
<p>1) Cida Pedrosa - presidenta (PCdoB) / R&uacute;bia</p>
<p>2) Marco Aur&eacute;lio - PRTB</p>
<p>3) Luis Eust&aacute;quio - PSB</p>
<p>4) Z&eacute; Neto - PROS</p>
<p>5) Dani Portela - PSOL</p>
<p>6) Rinaldo Jr - PSB</p>
<p>7) Alcides Cardoso - DEM</p>
<p>8) Liana Cirne - PT</p>
<p>O evento ser&aacute; transmitido pelo canal da C&acirc;mara no Youtube (TV Web CM Recife). Na ocasi&atilde;o ser&atilde;o eleitos e empossados o presidente e vice-presidente da Frente.</p>
{% endraw %}