---
id: 12609196
date: "2021-02-23T15:36:18Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "contran"
  - "daniel-silveira"
  - "etica"
  - "flordelis"
categories:
  - "noticias"
title: "Conselho de \u00c9tica analisa representa\u00e7\u00f5es contra Daniel Silveira e Flordelis, mas \u00e9 adiada"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2021/02/img20210219182239698-768x512.jpg"
---
{% raw %}
<p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/Ty9fDZHqYFw" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p></p>
<p><p>O Conselho de Ética da Câmara começou a se reunir na tarde desta terça-feira para apreciação das representações por quebra de decoro parlamentar contra o deputado federal Daniel Silveira (PSL-RJ), preso por ameaçar ministros do Supremo Tribunal Federal, e a deputada Flordelis (PSD-RJ), acusada de ser mandante do assassinato do marido, o pastar Anderson do Carmo.</p></p>
<p><p>A reunião do Conselho de Ética e Decoro Parlamentar que iniciaria a análise do processo contra o deputado Daniel Silveira (PSL-RJ), por quebra de decoro parlamentar, foi remarcada para quarta-feira (24). A reunião do colegiado precisou ser encerrada por causa do início da Ordem do Dia no Plenário da Câmara.</p></p>
<p><p>Silveira é acusado de agressões verbais e de incitar violência contra ministros do Supremo Tribunal Federal (STF), além de exaltar o AI-5, instrumento de repressão usado durante a ditadura militar, que fechou o Congresso e cassou mandatos de juízes e parlamentares.</p></p>
<p><p>O deputado está preso desde o dia 16 por ordem do STF, decisão confirmada pelo plenário da Câmara na última sexta-feira.</p></p>
<p><p>Com informações da Agência Câmara</p></p>
{% endraw %}