---
id: 13027050
date: "2021-08-11T10:28:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "voto-impresso"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Filho de l\u00edder do governo Bolsonaro votou contra voto impresso"
sutia: "Vota\u00e7\u00e3o ocorreu nesta ter\u00e7a-feira, mas no dia de hoje Bolsonaro j\u00e1 voltou a criticar elei\u00e7\u00f5es de 2022"
chapeu: "urnas eletr\u00f4nicas"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/11/antonio-fernando-fbc-miguel-coelho-petrolina.jpg"
---
{% raw %}
<p>O site Metr&oacute;poles destacou o inusitado. <br /></p>
<p>Ser filho de um dos l&iacute;deres do governo n&atilde;o quer dizer voto garantido. O deputado Fernando Coelho Filho, do DEM de Pernambuco, votou contra a proposta para o voto impresso no Brasil. Ele &eacute; filho de Fernando Bezerra, l&iacute;der do governo no Senado.</p>
<p>O projeto foi arquivado ap&oacute;s conseguir apenas 229 dos 308 votos necess&aacute;rios.</p>
<p>Ontem, mesmo dia da vota&ccedil;&atilde;o, Fernando Bezerra mostrou preocupa&ccedil;&atilde;o com o desfile de blindados na Esplanada, dizendo que &ldquo;aposta na democracia&rdquo;.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/10/120x80/1_indice-18649446.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'611322100ac7b', 'cd_midia':18649446, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/10/indice-18649446.jpg', 'ds_midia': 'Lista de votos dos pernambucanos', 'ds_midia_credi': 'C&acirc;mara dos Deputados', 'ds_midia_titlo': 'Lista de votos dos pernambucanos', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '2027', 'align': 'Left'}"><figure style="width:2027;height:1224;">
  <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/10/indice-18649446.jpg" alt="C&acirc;mara dos Deputados"  title="Lista de votos dos pernambucanos">
  <figcaption class='text-left'>Lista de votos dos pernambucanos - <strong>C&acirc;mara dos Deputados</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}