---
id: 12612441
date: "2021-05-31T14:30:09Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "baleia-rossi"
  - "governadores"
  - "para"
  - "paulo-camara"
  - "senado"
categories:
  - "noticias"
title: "Leia a \u00edntegra da a\u00e7\u00e3o em que Paulo C\u00e2mara pede para STF anular convoca\u00e7\u00f5es de governadores na CPI do Senado"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2021/05/pazuello.jpg"
---
{% raw %}
<p><p><iframe style="border: 1px solid #CCC; border-width: 1px; margin-bottom: 5px; max-width: 100%;" src="//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/IHbjiKeiIozlUp" width="668" height="714" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen"> </iframe></p></p>
<p><div style="margin-bottom: 5px;"><strong> <a title="CPI da pandemia" href="//www.slideshare.net/JamildoMelo/cpi-da-pandemia-248796968" target="_blank" rel="noopener noreferrer">CPI da pandemia</a> </strong></div></p>
{% endraw %}