---
id: 12608074
date: "2021-01-18T16:00:30Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "fernando-collor"
  - "vacinacao"
  - "video"
categories:
  - "noticias"
title: "Na contram\u00e3o de pastores, Dom Fernando faz v\u00eddeo incentivando vacina\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/08/saburido-1.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O arcebispo de Olinda e Recife, dom Fernando Saburido, gravou e divulgou, nesta segunda-feira (18/01), um vídeo apoiando e incentivando a vacinação contra a Covid-19. O vídeo foi amplamente divulgado nas redes sociais da Arquidiocese.</p></p>
<p><p>“Depois da longa espera, finalmente chegou o momento de iniciar a vacinação contra a Covid-19 em nosso país. É importante que todos, seguindo os critérios adotados, tomem a vacina, visando o seu bem pessoal e o bem da comunidade. É inadmissível que pessoas inescrupulosas neguem a eficácia da vacina, inclusive, estimulando a não aceitação da mesma. Essa atitude representa falta de compromisso com a vida e nega a bondade de Deus que deu inteligência ao homem para promover o bem. Chegando a minha vez, estarei pronto para receber a vacina e agradecido a Deus e a todos os cientistas que pesquisaram na busca da solução de combate à pandemia. Como lembrou, recentemente, o Papa Francisco, “a vacina é questão ética porque você aposta na saúde, na sua vida, mas também na vida dos outros”. Feliz vacinação para todos e todas”, afirma no video.</p></p>
{% endraw %}