---
id: 13027263
date: "2021-08-11T18:03:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cassacao"
  - "flordelis"
  - "camara-dos-deputados"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Veja como votaram os deputados pernambucanos na cassa\u00e7\u00e3o da deputada e pastora Flordelis"
sutia: "Flordelis \u00e9 acusada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro de ser a mandante do assassinato do marido, o pastor Anderson do Carmo, em junho de 2019, em Niter\u00f3i (RJ). A deputada nega a acusa\u00e7\u00e3o"
chapeu: "quebra de decoro"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/156/imagemjc/imagem/noticia/2019/08/17/normal/88fda372a77f3b8be903b19a7f357ef8.jpg"
---
{% raw %}
<p>Os pr&oacute;prios colegas, por maioria, decidiram <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/blogs/jamildo/2021/08/13027254-camara-dos-deputados-cassa-mandato-da-deputada-e-pastora-flordelis.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">cassar o mandato da deputada Flordelis (PSD-RJ) por quebra de decoro parlamentar</a>.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13027254],'cd_matia':'13027254','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13027254-camara-dos-deputados-cassa-mandato-da-deputada-e-pastora-flordelis.html">CÃ¢mara dos Deputados cassa mandato da deputada e pastora Flordelis</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Votaram pelo sim, pela cassa&ccedil;&atilde;o, 437 deputados.</p>
<p>Votaram pelo n&atilde;o, 7 deputados.</p>
<p>Tamb&eacute;m foram registrados 12 votos com absten&ccedil;&otilde;es.</p>
<p>Na bancada pernambucana, todos votaram pela cassa&ccedil;&atilde;o, mas tr&ecirc;s parlamentares estiveram ausentes, n&atilde;o podendo ou n&atilde;o querendo dar seus votos contra ou a favor da colega. Entre os ausentes, o pastor Eurico, do Patriotas.</p>
<p>Veja lista abaixo.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/11/120x80/1_indice-18653837.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'6114386ae0dbd', 'cd_midia':18653837, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/11/indice-18653837.jpg', 'ds_midia': 'Maioria dos deputados pernambucano votou pelo sim, mas aconteceram tr&ecirc;s absten&ccedil;&otilde;es', 'ds_midia_credi': 'Internet', 'ds_midia_titlo': 'Maioria dos deputados pernambucano votou pelo sim, mas aconteceram tr&ecirc;s absten&ccedil;&otilde;es', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '2005', 'align': 'Left'}"><figure style="width:2005;height:1224;">
  <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/11/indice-18653837.jpg" alt="Internet"  title="Maioria dos deputados pernambucano votou pelo sim, mas aconteceram tr&ecirc;s absten&ccedil;&otilde;es">
  <figcaption class='text-left'>Maioria dos deputados pernambucano votou pelo sim, mas aconteceram tr&ecirc;s absten&ccedil;&otilde;es - <strong>Internet</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
<p>Flordelis &eacute; acusada pelo Minist&eacute;rio P&uacute;blico do Rio de Janeiro de ser a mandante do assassinato do marido, o pastor Anderson do Carmo, em junho de 2019, em Niter&oacute;i (RJ). A deputada nega a acusa&ccedil;&atilde;o.</p>
{% endraw %}