---
id: 13618152
date: "2021-10-26T09:49:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "psl"
  - "liberais"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "PSL trabalha no Agreste para tirar Uni\u00e3o Brasil do papel"
sutia: "Jun\u00e7\u00e3o dos dois partidos deve ser efetivada para a pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o"
chapeu: "Novo partido"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/10/26/indice-19347387.jpg"
---
{% raw %}
<p>O presidente do PSL no Estado, Frederico Fran&ccedil;a, percorreu v&aacute;rias cidades do Agreste, nesse fim de semana com o objetivo de ampliar a base da legenda e preparar a forma&ccedil;&atilde;o do Uni&atilde;o Brasil, <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/search/?editoria=Jamildo&amp;q=uni%C3%A3o+brasil" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nova legenda formada por meio da fus&atilde;o entre PSL e o DEM, que passar&aacute; a vigorar em 2022.</a></p>
<p>Fran&ccedil;a &eacute; sindicalista e dirigiu o sindicato dos policiais rodovi&aacute;rios federais no Estado. Foi fundador e primeiro presidente da Ordem dos Policiais do Brasil - OPB, entidade que congrega 11 categorias profissionais da seguran&ccedil;a p&uacute;blica municipal, estadual e federal.</p>
<p>Fran&ccedil;a se reuniu com presidentes de diret&oacute;rios municipais do PSL e DEM, lideran&ccedil;as pol&iacute;ticas e empresariais em Gravat&aacute;, Caruaru e Santa Cruz do Capibaribe, para debater sobre o cen&aacute;rio pol&iacute;tico de 2022 e a uni&atilde;o de for&ccedil;as do novo partido.</p>
<p>"Nosso objetivo &eacute; debater com nossos aliados e lideran&ccedil;as pol&iacute;ticas a forma&ccedil;&atilde;o do Uni&atilde;o Brasil. Estamos trabalhando intensamente para ampliar as nossas bases, aumentando o quantitativo de candidatos, formando quadros qualificados, fortalecendo alian&ccedil;as e preparando a forma&ccedil;&atilde;o do novo partido ", <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/blogs/jamildo/2021/10/13610622-psl-e-dem-aprovam-fusao-para-criacao-de-novo-partido-uniao-brasil.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">disse o suplente de deputado federal Frederico Fran&ccedil;a.</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}