---
id: 13044229
date: "2021-09-17T06:43:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "coracao"
  - "vereadores"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Vereador do Recife passa por segunda cirurgia no cora\u00e7\u00e3o"
sutia: "Vereador do PT tamb\u00e9m \u00e9 sindicalista, no servi\u00e7o municipal do Recife"
chapeu: "problemas de sa\u00fade"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/09/15/unnamed_1_-18807138.jpg"
---
{% raw %}
<p>No mais recente boletim m&eacute;dico, da noite desta quinta-feira, a equipe do parlamentar informou ao blog que, na tarde desta quinta-feira (16), o vereador Osmar Ricardo passou por uma nova angioplastia, desta vez no lado direito do cora&ccedil;&atilde;o.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13043369,13042945,13042919],'cd_matia':'13042919','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/09/13042919-com-covid-ex-vereador-do-recife-e-intubado-em-hospital.html">Com Covid, ex-vereador do Recife Ã© intubado em hospital</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/09/13042945-mais-um-ex-vereador-do-recife-internado-com-covid-19.html">Mais um ex-vereador do Recife internado com covid-19</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/09/13043369-vereador-do-recife-sofre-enfarto-e-deve-passar-por-cateterismo.html">Vereador do Recife sofre enfarto e passa por cateterismo</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"Ocorreu tudo perfeitamente e o vereador passa bem. Ele est&aacute; na UTI do Hospital S&atilde;o Salvador em observa&ccedil;&atilde;o, como procedimento padr&atilde;o determinado pelo hospital e deve ficar l&aacute; por tr&ecirc;s dias antes de receber alta".</p>
<p>"Mais uma vez agradecemos imensamente todas as mensagens de carinho, todas as ora&ccedil;&otilde;es e os anseios de melhoras que voc&ecirc;s enviaram para o nosso vereador. Logo logo ele estar&aacute; em casa e em breve estar&aacute; retornando as atividades na C&acirc;mara Municipal do Recife, no @sindespre e continuando &agrave; frente as lutas do povo recifense".<br /></p>
{% endraw %}