---
id: 13609524
date: "2021-10-04T10:41:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "coronaviirus"
  - "vacinacao"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Alberto Feitosa continua investindo contra vacina\u00e7\u00e3o e defende imuniza\u00e7\u00e3o natural no Brasil"
sutia: "Deputado do PSC tem adotado postura de nega\u00e7\u00e3o das vacinas, na Alepe e nas redes sociais, em apoio ao bolsonarismo"
chapeu: "Combate ao v\u00edrus"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/06/04/12_09_reuniao_plenaria_rs_26__1_-17546334.jpg"
---
{% raw %}
<p>O deputado estadual e coronel Alberto Feitosa realizar&aacute;, nesta segunda-feira (04), &agrave;s 19h, em seu Instagram uma <em>live</em> sobre a obrigatoriedade da vacina&ccedil;&atilde;o e suas efic&aacute;cias. "Em meio &agrave;s d&uacute;vidas da sociedade quanto &agrave; efic&aacute;cia da vacina&ccedil;&atilde;o contra o covid-19", diz.</p>
<p>Na oportunidade, o parlamentar diz que receber&aacute; Maria Emilia, presidente da Sociedade Brasileira de Ozonioterapia, que se apresenta como mestra e p&oacute;s-graduada em per&iacute;cias M&eacute;dicas e o cirurgi&atilde;o, coordenador do "M&eacute;dicos Pela Vida" e estudioso do coronav&iacute;rus Eduardo Leite.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13609526,13609517,13609504,13609494],'cd_matia':'13609494','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/10/13609494-agressividade-a-esquerda.html">Agressividade à esquerda</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/10/13609504-em-encontro-lula-e-paulo-camara-discutem-chapas-com-pt-e-psb.html">Em encontro, Lula e Paulo Câmara discutem chapas com PT e PSB</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/10/13609517-a-batalha-do-odio-e-da-mentira-por-gaudencio-torquato.html">A batalha do ódio e da mentira. Por Gaudêncio Torquato </a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/10/13609526-o-que-dizem-as-centrais-sindicais-sobre-os-ataques-a-ciro-gomes.html">O que dizem as centrais sindicais sobre os ataques a Ciro Gomes</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"Esta ser&aacute; uma importante oportunidade para que a sociedade pernambucana e brasileira possam compreender melhor como de fato funcionam as vacinas e a imuniza&ccedil;&atilde;o natural das pessoas.", diz Feitosa. <br /></p>
{% endraw %}