---
id: 13039160
date: "2021-09-06T12:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "democracia"
  - "manifestacao"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Policiais antifascismo de Pernambuco participar\u00e3o do Grito dos Exclu\u00eddos, no Recife"
sutia: "A concentra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a partir das 09h30min na Pra\u00e7a do Derby"
chapeu: "nas ruas"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/09/06/policiais-18762019.jpg"
---
{% raw %}
<p>Veja os termos da convoca&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>&Aacute;ureo Cisneiros - Coordenador Nacional do Movimento Policiais Antifascismo, &eacute; um dos signat&aacute;rios.</p>
<p>A participa&ccedil;&atilde;o do Movimento Pol&iacute;ciais Antifascismo nos protestos em defesa da democracia n&atilde;o &eacute; novidade. Nesses quatro anos de exist&ecirc;ncia, estivemos praticamente em todos os protestos dos trabalhadores e trabalhadoras de nosso pa&iacute;s, at&eacute; porque os policiais tamb&eacute;m s&atilde;o trabalhadores e t&ecirc;m presenciado muitos de seus direitos sendo retirados, como est&aacute; ocorrendo com as trabalhadoras e os trabalhadores brasileiros.</p>
<p>Alem disso, levamos a esperan&ccedil;a da constru&ccedil;&atilde;o de uma Seguran&ccedil;a P&uacute;blica Cidad&atilde;, pautada na defesa da Cidadania e dos Direitos Humanos, e, sobretudo, na Defesa da Democracia Brasileira e de um Pa&iacute;s mais justo para todos e todas.</p>
<p>Neste momento de tentativa de golpe, combateremos o golpismo e o fascismo no nosso pa&iacute;s, de forma pac&iacute;fica , mas na luta, Sem &Oacute;dio e Sem Medo.</p>
<p>Neste momento de obscurantismo e retrocesso, milh&otilde;es de brasileiros est&atilde;o sofrendo com o crescimento do desemprego e subemprego, perda de renda, a alta infla&ccedil;&atilde;o dos alimentos, o aumento nos pre&ccedil;os do g&aacute;s de cozinha e da energia el&eacute;trica.</p>
<p>Como se n&atilde;o bastasse, h&aacute;, ainda, os cortes nos servi&ccedil;os p&uacute;blicos, inclusive na sa&uacute;de.</p>
<p>N&oacute;s, juntamente com o povo, lutaremos por melhores condi&ccedil;&otilde;es de vida. Nada, nem mesmo os quase 600 mil mortos, nem os esc&acirc;ndalos de corrup&ccedil;&atilde;o e o descaso com a sa&uacute;de p&uacute;blica fazem o governo recuar. Isso agrada uma minoria rica com medidas que esmagam os direitos trabalhistas, como a Reforma Administrativa.</p>
<p>Venham participar, ningu&eacute;m aguenta mais! Fora Bolsonaro e seus generais! N&oacute;s resistiremos!!! <br />Amanh&atilde; (ter&ccedil;a-feira), &agrave;s 10h, na Pra&ccedil;a do Derby. Vamos todos de m&aacute;scara e tomando as devidas precau&ccedil;&otilde;es! <br /></p>
{% endraw %}