---
id: 13611148
date: "2021-10-07T17:13:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "paulo-camara"
  - "igreja"
  - "evangelicos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Alberto Feitosa, Clarissa T\u00e9rcio e Joel da Harpa 'denunciam' Paulo C\u00e2mara na Comiss\u00e3o Interamericana dos Direitos Humanos"
sutia: "T\u00e9rcio fala em persegui\u00e7\u00e3o aos crist\u00e3os"
chapeu: "Evitando o cont\u00e1gio"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/10/07/indice-19267351.jpg"
---
{% raw %}
<p>Na tarde desta quinta-feira (07), os deputados estaduais Clarissa T&eacute;rcio e Alberto Feitosa, ambos do PSC, e Joel da Harpa, do PP, informaram ao blog que est&atilde;o denunciando o Governo de Pernambuco &agrave; Comiss&atilde;o Interamericana de Direitos Humanos. A iniciativa &eacute; curiosa porque, geralmente, &eacute; a esquerda que leva o pessoal da direita para organismos internacionais de direitos humanos. aqui, &eacute; o inverso.</p>
<p>O caso acontece em fun&ccedil;&atilde;o de dois movimentos recentes do governo do Estado.</p>
<p>Um deles &eacute; o Projeto de Lei Complementar N&ordm; 2661/2021, que trata da obrigatoriedade da imuniza&ccedil;&atilde;o contra Covid-19 dos funcion&aacute;rios p&uacute;blicos e a exig&ecirc;ncia da apresenta&ccedil;&atilde;o dos comprovantes do esquema vacinal completo e/ou dos resultados negativos dos testes para a Covid-19, nas igrejas e templos religiosos.</p>
<p>"A peti&ccedil;&atilde;o alega viola&ccedil;&atilde;o dos Direitos Fundamentais e Humanos e persegui&ccedil;&atilde;o aos crist&atilde;os por parte do governador Paulo C&acirc;mara. "Atrav&eacute;s destas decis&otilde;es, o governador fere os princ&iacute;pios constitucionais", afirma Clarissa Tercio.</p>
<p>"Sempre deixei claro meu posicionamento favor&aacute;vel &agrave; vacina, mas que seja de forma espont&acirc;nea. Sou contra &agrave;s politicas nazi-facistas do Governo Paulo C&acirc;mara em querer for&ccedil;ar &agrave;s pessoas a se vacinarem contra sua vontade", disse Alberto Feitosa.<br /></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13610306],'cd_matia':'13610306','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/10/13610306-joao-paulo-sobre-decreto-das-igrejas-mentir-e-sabotar-a-vacinacao-evidencia-o-carater-de-quem-e-capaz-de-qualquer-coisa-para-tirar-proveito-politico-ou-financeiro-do-tema.html">João Paulo sobre decreto das igrejas: 'Mentir e sabotar a vacinação evidencia o caráter de quem é capaz de qualquer coisa para tirar proveito político ou financeiro do tema'</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}