---
id: 12608596
date: "2021-02-02T15:30:43Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "felippe-pessoa"
  - "orcamento"
  - "paulo-camara"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulo C\u00e2mara retira R$ 3 milh\u00f5es de or\u00e7amento de apoio \u00e0 pessoa com defici\u00eancia para colocar em manuten\u00e7\u00e3o de cadeias p\u00fablicas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/09/paulo-camara-.jpg"
---
{% raw %}
<p><p>O governador Paulo Câmara (PSB) assinou decreto remanejando recursos do orçamento de 2021.</p></p>
<p><p>Pelo texto oficial do ato, são retirados R$ 3 milhões do orçamento para a "Rede de Atenção e Apoio à Pessoa com Deficiência" e foram remanejados os recursos para a "Manutenção das Cadeias Públicas e Unidade Prisionais do Estado".</p></p>
<p><p>Os R$ 3 milhões saíram do orçamento da Secretaria de Desenvolvimento Social e foram colocados na Secretaria de Defesa Social.</p></p>
<p><p>O decreto foi assinado em 1° de fevereiro e já foi publicado no Diário Oficial do Estado.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-237534" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2021/02/pc.jpg" alt="" width="817" height="920" /></p></p>
{% endraw %}