---
id: 13045440
date: "2021-09-20T15:49:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "tabata-amaral"
  - "joao-campos"
  - "recife"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jo\u00e3o Campos viaja a Bras\u00edlia nesta quarta para prestigiar filia\u00e7\u00e3o de Tabata Amaral ao PSB"
sutia: "O ato de filia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 transmitido ao vivo pelas redes sociais da deputada e do partido"
chapeu: "Deixando o PDT"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2021/01/joao-campos-tabata-amaral.jpg"
---
{% raw %}
<p>Nesta ter&ccedil;a-feira, dia 21 de setembro, &agrave;s 10h, em Bras&iacute;lia, a deputada federal Tabata Amaral oficializar&aacute; sua filia&ccedil;&atilde;o ao PSB.</p>
<p>Participam da cerim&ocirc;nia o presidente do PSB Nacional, Carlos Siqueira, o presidente da Funda&ccedil;&atilde;o Jo&atilde;o Mangabeira, Marcio Fran&ccedil;a, o governador do Maranh&atilde;o, Flavio Dino, o governador do Esp&iacute;rito Santo, Renato Casagrande, o prefeito de Recife, Jo&atilde;o Campos, a bancada do PSB no Congresso Nacional, e outras lideran&ccedil;as do partido.</p>
<p>O ato de filia&ccedil;&atilde;o ser&aacute; transmitido ao vivo pelas redes sociais da deputada e do partido.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13045274],'cd_matia':'13045274','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/09/13045274-jose-de-abreu-ataca-tabata-amaral-e-deputada-alagoana-discute-com-ator-global.html">Ator global Jos√© de Abreu ataca Tabata Amaral e discute com deputada que saiu em defesa dela</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}