---
id: 13023526
date: "2021-08-03T16:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "correios"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios ser\u00e1 ruim para o Pa\u00eds, avalia Associa\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios"
sutia: "Eles dizem que, dentre os sistemas cuja universaliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista na Constitui\u00e7\u00e3o, o servi\u00e7o postal \u00e9 o \u00fanico que atende plenamente \u00e0 exig\u00eancia. Por\u00e9m, essa conquista dos brasileiros est\u00e1 amea\u00e7ada"
chapeu: "privatiza\u00e7\u00e3o"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/09/11/119060997_670341976914582_8596280081058744579_n-16612094.jpg"
---
{% raw %}
<p>&Aacute;lvaro Gradim, presidente da Associa&ccedil;&atilde;o dos Funcion&aacute;rios P&uacute;blicos do Estado de S&atilde;o Paulo (AFPESP), analisa que o Projeto de Lei 521/21, de autoria do Executivo, relativo &agrave; privatiza&ccedil;&atilde;o dos Correios, &eacute; nocivo para o Brasil.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13023043,13020748,13020663,13016219,12618892,12618114,12610746,12604790],'cd_matia':'12604790','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2020/10/14/ministerio-entrega-a-presidencia-projeto-de-privatizacao-dos-correios/index.html">Ministério entrega à Presidência projeto de privatização dos Correios</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/04/14/carlos-veras-promete-atuar-para-impedir-privatizacao-dos-correios/index.html">Carlos Veras promete atuar para impedir privatização dos Correios</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/07/12618114-bancada-do-pt-promete-obstrucao-a-privatizacao-dos-correios.html">Bancada do PT promete obstrução à privatização dos Correios </a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/07/12618892-partido-dos-trabalhadores-ingressa-em-acao-no-stf-contra-a-privatizacao-dos-correios.html">Partido dos Trabalhadores ingressa em ação no STF contra a privatização dos Correios</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/07/13016219-estudos-do-bndes-para-privatizacao-dos-correios-avancam-com-contratacao-de-avaliacao-financeira.html">Estudos do BNDES para privatização dos Correios avançam com contratação de avaliação financeira</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/07/13020663-votacao-da-privatizacao-dos-correios-acontece-apos-volta-do-recesso.html">Votação da privatização dos Correios acontece após volta do recesso</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/07/13020748-privatizacao-dos-correios-deve-melhorar-qualidade-dos-servicos.html">Privatização dos Correios deve melhorar qualidade dos serviços</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13023043-privatizacao-dos-correios-pode-ser-votada-essa-semana.html">Privatização dos Correios pode ser votada esta semana</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"N&atilde;o somos contr&aacute;rios &agrave; privatiza&ccedil;&atilde;o de empresas cuja atividade e voca&ccedil;&atilde;o tenham car&aacute;ter mercadol&oacute;gico e de natureza particular, mas n&atilde;o se trata disso, pois o servi&ccedil;o postal &eacute; eminentemente p&uacute;blico e direito de toda a sociedade, n&atilde;o sendo pass&iacute;vel de opera&ccedil;&atilde;o por empresa privada", explica.</p>
<p>Manifestando preocupa&ccedil;&atilde;o pelo fato de a vota&ccedil;&atilde;o da mat&eacute;ria na C&acirc;mara dos Deputados, em regime de urg&ecirc;ncia, j&aacute; deliberado, ocorrer at&eacute; setembro, tornando iminente a transfer&ecirc;ncia da empresa ao setor privado, o presidente da AFPESP pondera que a Constitui&ccedil;&atilde;o obriga a Uni&atilde;o a ter servi&ccedil;o postal e correio a&eacute;reo nacional.</p>
<p>"Mesmo que se mantenham essas duas atividades minimamente, como parece que ocorrer&aacute;, a verdade &eacute; que o projeto de lei estabelece a privatiza&ccedil;&atilde;o total dos Correios".</p>
<p>Tal possibilidade foi concretizada, lembra Gradim, pelo Decreto 10.674/2021, de autoria do presidente Jair Bolsonaro, que incluiu a estatal no Programa Nacional de Desestatiza&ccedil;&atilde;o (Lei 9.491/1997).</p>
<p>"Entretanto, al&eacute;m da aprova&ccedil;&atilde;o do projeto de lei na C&acirc;mara dos Deputados e do Senado, &eacute; preciso considerar que o Supremo Tribunal Federal (STF) questionou a constitucionalidade do decreto, referendando parecer da Procuradoria Geral da Rep&uacute;blica", afirmou. Assim, seria necess&aacute;ria uma Proposta de Emenda Constitucional para legitimar a medida.</p>
<p>Acentuando n&atilde;o haver raz&atilde;o para privatizar os Correios, que apresentaram lucro superior a R$ 1 bilh&atilde;o em 2020, o presidente da AFPESP argumenta que, no contexto do imenso territ&oacute;rio nacional, o servi&ccedil;o postal p&uacute;blico &eacute; essencial para garantir o acesso de todos os brasileiros, independentemente de renda.</p>
<p>"Isso &eacute; ainda mais relevante se for considerada a grande desigualdade socioecon&ocirc;mica prevalente no Pa&iacute;s".</p>
<p>"N&atilde;o &eacute; sem raz&atilde;o que a Constitui&ccedil;&atilde;o de 1988 cont&eacute;m dispositivo garantidor do acesso postal a todos os brasileiros, inclusive como forma de assegurar as prerrogativas da cidadania", afirma Gradim, lembrando um aspecto que considera fundamental.</p>
<p>"Dentre os direitos basilares de nossa popula&ccedil;&atilde;o de acesso universal previstos na Carta, que incluem a sa&uacute;de, educa&ccedil;&atilde;o, saneamento b&aacute;sico e servi&ccedil;o postal, este &uacute;ltimo &eacute; o &uacute;nico concretamente atendido, pois os demais ainda s&atilde;o bastante prec&aacute;rios. Agora, h&aacute; o risco de se extirpar mais uma responsabilidade e dever do Estado perante os cidad&atilde;os".</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}