---
id: 14919070
date: "2021-12-08T19:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "psb"
  - "paulo-camara"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Clodoaldo Magalh\u00e3es acompanha an\u00fancios de a\u00e7\u00f5es de Paulo C\u00e2mara para o Agreste"
sutia: "Deputado participou da comitiva do governo Paulo C\u00e2mara que autorizou obras para as cidades de Machados e Bom Jardim"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/12/08/indice-20277302.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em mais uma comitiva do governo estadual, no Agreste Meridional, o <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/search/?editoria=Jamildo&amp;q=clodoaldo+magalh%C3%A2es">deputado Clodoaldo Magalh&atilde;es </a>acompanhou visitas &agrave;s cidades de Machados e Bom Jardim, onde o governador Paulo C&acirc;mara anunciou novos investimentos para a regi&atilde;o.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13628657,13608378,13606754],'cd_matia':'13606754','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/09/13606754-sileno-guedes-cobra-unidade-partidaria-lealdade-e-sinaliza-que-nao-dara-legenda-a-clodoaldo-magalhaes.html">Sileno Guedes cobra unidade partidária, lealdade e sinaliza que não dará legenda a Clodoaldo Magalhães</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/09/13608378-clodoaldo-magalhaes-lanca-pre-candidatura-em-bonito-e-quer-continuar-no-psb.html">Clodoaldo Magalhães lança pré-candidatura em Bonito e quer continuar no PSB</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/11/13628657-clodoaldo-magalhaes-abre-caminho-para-tadeu-alencar-pelo-interior.html">Clodoaldo Magalhães abre caminho para Tadeu Alencar pelo interior</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Os munic&iacute;pios receber&atilde;o a&ccedil;&otilde;es, dentro do Plano Retomada, nas &aacute;reas de educa&ccedil;&atilde;o, gera&ccedil;&atilde;o de emprego e renda, turismo e lazer, abastecimento de &aacute;gua, infraestrutura e desenvolvimento social.</p>
<p>Em Machados, foi autorizada a licita&ccedil;&atilde;o do projeto e obra da PE-086, que liga Machados a Orob&oacute;.</p>
<p>&ldquo;O servi&ccedil;o &eacute; uma reivindica&ccedil;&atilde;o antiga nossa. Quando pronta, a via trar&aacute; mais conforto e seguran&ccedil;a aos usu&aacute;rios que circulam por l&aacute;, al&eacute;m de beneficiar diretamente mais de 18 mil moradores da regi&atilde;o&rdquo;, disse o deputado Clodoaldo Magalh&atilde;es, que esteve acompanhado do amigo e ex-vereador de Orob&oacute;, Thom&aacute;s Brito.</p>
<p>J&aacute; em Bom Jardim, o governo estadual anunciou a&ccedil;&otilde;es para a reforma e amplia&ccedil;&atilde;o da EREM Justulino Ferreira Gomes e constru&ccedil;&atilde;o de quadra coberta na EREM Dr. Mota Silveira. Tamb&eacute;m foram liberadas verbas para a pavimenta&ccedil;&atilde;o de ruas, implanta&ccedil;&atilde;o do Parque Ecol&oacute;gico Pedra do Navio, cozinha comunit&aacute;ria e implanta&ccedil;&atilde;o do Programa M&atilde;e Coruja. Na cidade tamb&eacute;m foi Implantada a COPE para dar mais seguran&ccedil;a &agrave; popula&ccedil;&atilde;o.</p>
{% endraw %}