---
id: 13042365
date: "2021-09-13T14:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "reforma-administrativa"
  - "deputados"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Servidores ampliam press\u00e3o sobre pol\u00edticos \u00e0s v\u00e9speras de vota\u00e7\u00e3o da reforma administrativa"
sutia: "A mobiliza\u00e7\u00e3o reunir\u00e1 centrais sindicais, servidores federais, estaduais e municipais em frente \u00e0 Assembleia Legislativa de Pernambuco, Centro do Recife, com concentra\u00e7\u00e3o marcada para \u00e0s 9h."
chapeu: "emprego p\u00fablico"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/18/pzzb1951_2-18682138.jpg"
---
{% raw %}
<p>O dia de vota&ccedil;&atilde;o da reforma Administrativa do governo Bolsonaro (PEC-32) na Comiss&atilde;o Especial da C&acirc;mara dos Deputados se aproxima.</p>
<p>O substitutivo apresentado pelo relator, deputado federal Arthur Maia, pode ser votado no dia 15 de setembro.</p>
<p>Os servidores brasileiros est&atilde;o em intensa mobiliza&ccedil;&atilde;o contrao que chamam de desmonte dos servi&ccedil;os p&uacute;blicos federais, estaduais e municipais.<br /></p>
<p>Nesta ter&ccedil;a-feira, 14/09, ser&aacute; promovido um Dia Nacional de Luta. Os atos acontecer&atilde;o na frente das assembleias legislativas de cada um dos estados brasileiros.</p>
<p>No Recife, a mobiliza&ccedil;&atilde;o reunir&aacute; centrais sindicais, servidores federais, estaduais e municipais em frente &agrave; Assembleia Legislativa de Pernambuco, com concentra&ccedil;&atilde;o marcada para &agrave;s 9h.</p>
<p>O presidente da CUT Pernambuco, Paulo Rocha, est&aacute; fazendo uma convoca&ccedil;&atilde;o aos trabalhadores para lutar em defesa do servi&ccedil;o p&uacute;blico e participar do ato contra a Reforma Administrativa, PEC 32.<br />"A reforma administrativa &eacute; um verdadeiro desmonte, uma vez que retira direitos dos servidores p&uacute;blicos, privatiza os servi&ccedil;os prestados &agrave; popula&ccedil;&atilde;o e ainda abre abre uma porta para a corrup&ccedil;&atilde;o. Os servidores vem denunciando desde que a proposta do governo de Jair Bolsonaro (ex-PSL) foi entregue no Congresso Nacional"<br /></p>
{% endraw %}