---
id: 14925225
date: "2021-12-23T16:46:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "religiao"
  - "evangelica"
  - "nossa-senhora"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Pastor explica fala sobre 'dem\u00f4nio' em dia de festa de Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o"
sutia: "Evang\u00e9lico usa tese teol\u00f3gica para justificar cr\u00edtica \u00e0 devo\u00e7\u00e3o dos cat\u00f3licos aos seus santos"
chapeu: "Religi\u00e3o e pol\u00edtica"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/12/08/rb__2469-20277392.jpg"
---
{% raw %}
<p>No come&ccedil;o do m&ecirc;s, a vereadora do PT no Recife <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/blogs/jamildo/2021/12/14922302-pastor-chama-nossa-senhora-da-conceicao-de-demonio-e-denunciado-pela-vereadora-liana-cirne.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Liana Cirne denunciou ao Minist&eacute;rio P&uacute;blico do Estado que um pastor evang&eacute;lico chamou Nossa Senhora da Concei&ccedil;&atilde;o de "dem&ocirc;nio"</a>. Confira na sequ&ecirc;ncia a nota de esclarecimento que ele enviou ao blog, nesta quinta</p>
<p>&nbsp;<tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14922302],'cd_matia':'14922302','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/12/14922302-pastor-chama-nossa-senhora-da-conceicao-de-demonio-e-denunciado-pela-vereadora-liana-cirne.html">Pastor chama Nossa Senhora da Conceição de 'demônio' é denunciado pela vereadora Liana Cirne </a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"Sou o pastor Aijalon Berto - l&iacute;der Pastoral do Minist&eacute;rio D&uacute;namis, em Igarassu- e venho esclarecer que &eacute; um engano afirmar que chamei Maria de Dem&ocirc;nio. Minha reposta ser&aacute; simples e objetiva e expor&aacute; o que a cosmovis&atilde;o crist&atilde; acha do culto as imagens feitas pelos cat&oacute;licos".</p>
<p>"A luz desta cosmovis&atilde;o, tal culto se constitui idolatria. Amplamente proibido na b&iacute;blia sagrada (Ex 20.3). &Agrave; luz das escrituras quem energiza a venera&ccedil;&atilde;o &agrave;s imagens dos santos e da pr&oacute;pria Maria (cultuada pelos cat&oacute;licos) s&atilde;o dem&ocirc;nios de engano. O texto que fundamenta tal princ&iacute;pio se encontra em 1Co 10.20, que afirma que por tr&aacute;s das imagens os dem&ocirc;nios &eacute; que est&atilde;o sendo reverenciados, n&atilde;o importando qual o nome religioso tenha adotado para as mesmas, no caso doa cat&oacute;licos, Maria".</p>
<p>"Todavia - &agrave; luz da cosmovis&atilde;o Crist&atilde; - n&atilde;o &eacute; a Maria b&iacute;blica que recebe o culto que os cat&oacute;licos entregam, mas um dem&ocirc;nio de engano. Isso acontece porque os seres malignos se apropriam da identidade religiosa de Maria, para rivalizar o culto ao &uacute;nico que &eacute; digno de ser cultuado, Deus (Mt 4.10). A partir de ent&atilde;o, tudo o que &eacute; feito em nome de Maria e suas est&aacute;tuas s&atilde;o entregues ao ser identit&aacute;rio demon&iacute;aco que opera sobre essa camuflagem. ...(assim trata-se) de equ&iacute;voco falacioso da vereadora Liana Cirne".<br /></p>
{% endraw %}