---
id: 13025066
date: "2021-08-06T16:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "covid"
  - "cnbb"
  - "missa"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "CNBB realiza missa em mem\u00f3ria das v\u00edtimas da Covid-19 neste s\u00e1bado no Recife"
sutia: "Igreja cat\u00f3lica realiza missa em mem\u00f3ria das v\u00edtimas da Covid, no Recife"
chapeu: "mem\u00f3ria"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/06/whatsapp_image_2021_08_06_at_07_39_13-18630829.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A Comiss&atilde;o Regional Pastoral para A&ccedil;&atilde;o Sociotransformadora da CNBB NE2 promove, neste s&aacute;bado (7), uma missa em mem&oacute;ria das v&iacute;timas da Covid-19. A celebra&ccedil;&atilde;o ser&aacute; na Capela Bom Pastor, na sede do regional, no Recife, a partir das 15h com transmiss&atilde;o pelo YouTube da Pastoral Social NE2.</p>
<p>A liturgia ser&aacute; presidida pelo bispo auxiliar da Arquidiocese de Olinda e Recife e presidente da Comiss&atilde;o para A&ccedil;&atilde;o Sociotransformadora, dom Limac&ecirc;do Antonio da Silva.</p>
<p>O momento religioso tamb&eacute;m ser&aacute; para pedir mais vacinas, a defesa do SUS e a amplia&ccedil;&atilde;o do aux&iacute;lio emergencial, al&eacute;m de refor&ccedil;ar a a&ccedil;&atilde;o emergencial &ldquo;&Eacute; tempo de cuidar&rdquo;.</p>
<p>&ldquo;O objetivo &eacute; fazer mem&oacute;ria a v&aacute;rios agentes pastorais do nosso Regional Nordeste 2, infelizmente muitas lideran&ccedil;as foram abatidas pela Covid-19, e tamb&eacute;m continuar a luta daquilo que a Igreja est&aacute; defendendo&rdquo;, afirmou o articulador da Comiss&atilde;o para A&ccedil;&atilde;o Sociotransformadora no Nordeste 2 Jaime Bomfim.<br /></p>
{% endraw %}