---
id: 13605926
date: "2021-09-24T16:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "reforma-administrativa"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Entidade repudia texto aprovado pela Comiss\u00e3o da Reforma Administrativa da C\u00e2mara dos Deputados."
sutia: "AFPESP: \"Redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios e jornada prejudica servi\u00e7o p\u00fablico e a sociedade\""
chapeu: "Servi\u00e7o P\u00fablico"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/09/01/pec_32_1_-18740480.jpeg"
---
{% raw %}
<p>"Foi inexplic&aacute;vel a reintrodu&ccedil;&atilde;o, na Proposta de Emenda Constitucional da Reforma Administrativa (PEC 32/2020), da possibilidade de corte de 25% dos sal&aacute;rios e da jornada dos servidores. O relator da mat&eacute;ria, deputado Arthur Maia (DEM-BA), que havia retirado esses itens de seu primeiro parecer, volta atr&aacute;s de modo contradit&oacute;rio, mostrando-se suscet&iacute;vel a press&otilde;es".</p>
<p>Esta foi a rea&ccedil;&atilde;o ao novo texto, aprovado nesta quinta-feira, 23 de setembro, na Comiss&atilde;o da Reforma Administrativa da C&acirc;mara Federal, de &Aacute;lvaro Gradim, presidente da Associa&ccedil;&atilde;o dos Funcion&aacute;rios P&uacute;blicos do Estado de S&atilde;o Paulo (AFPESP).</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13605791],'cd_matia':'13605791','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/09/13605791-nao-e-o-ideal-mas-e-o-possivel-diz-fernando-monteiro-sobre-a-aprovacao-da-reforma-administrativa.html">'Não é o ideal, mas é o possível', diz Fernando Monteiro sobre a aprovação da reforma administrativa</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>O dirigente lembra que a entidade lan&ccedil;ou em maio &uacute;ltimo a peti&ccedil;&atilde;o "Diga N&Atilde;O &agrave; reforma administrativa". Revela que j&aacute; foram colhidas 62.572 assinaturas contra a proposta. Salienta que, "mais uma vez, os servidores est&atilde;o arcando com os &ocirc;nus da irresponsabilidade fiscal dos gestores p&uacute;blicos".</p>
<p>Para Gradim, a proposta de corte salarial e da jornada, al&eacute;m de injusta e question&aacute;vel constitucionalmente, &eacute; inexequ&iacute;vel em termos pr&aacute;ticos.</p>
<p>"Afinal, qual jornada ser&aacute; reduzida? A dos profissionais da sa&uacute;de, que est&atilde;o se desdobrando e trabalhando muito para atender a popula&ccedil;&atilde;o, como se v&ecirc; na pandemia? A dos policiais, que est&atilde;o nas ruas combatendo a criminalidade, que volta a crescer? Ou a dos professores, cuja hora/aula j&aacute; &eacute; paga muito abaixo do que se v&ecirc; em outros pa&iacute;ses e cuja redu&ccedil;&atilde;o agravaria a precariedade do ensino p&uacute;blico?".</p>
<p>Diante da inconsist&ecirc;ncia e dos equ&iacute;vocos da medida, que seria prejudicial n&atilde;o apenas ao funcionalismo, mas a toda a sociedade, o presidente da AFPESP diz esperar que "a insensatez" seja barrada no Plen&aacute;rio da C&acirc;mara dos Deputados ou no Senado.</p>
<p>"Os parlamentares, que representam legitimamente a popula&ccedil;&atilde;o, incluindo os servidores p&uacute;blicos, n&atilde;o podem passar recibo a uma medida t&atilde;o nociva para todos", pondera Gradim.<br /></p>
{% endraw %}