---
id: 13033521
date: "2021-08-25T15:34:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "nordeste"
  - "governadores"
  - "bolsonarismo"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "'N\u00e3o permitiremos que irrespons\u00e1veis tumultuem o Brasil', diz Cons\u00f3rcio Nordeste"
sutia: "Rea\u00e7\u00e3o institucional tenta barrar avan\u00e7o do autoritarismo \u00e0s v\u00e9speras de manifesta\u00e7\u00f5es contra as institui\u00e7\u00f5es da Rep\u00fablica"
chapeu: "ataque \u00e0 democracia"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/25/uw9roej1-18707572.jpg"
---
{% raw %}
<p>Os governadores do Nordeste divulgaram uma nota nesta quarta-feira (25) pregando uma atua&ccedil;&atilde;o firme da sociedade e das institui&ccedil;&otilde;es &ldquo;em defesa da legalidade e da paz&rdquo;. A manifesta&ccedil;&atilde;o acontece a menos de duas semanas da mobiliza&ccedil;&atilde;o golpista bolsonarista prevista para o 7 de setembro.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13033515,13033504,13033498,13033451,13033421],'cd_matia':'13033421','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13033421-governo-de-pernambuco-anuncia-novas-flexibilizacoes-para-publico-em-eventos-sociais-e-esportivos-em-pernambuco.html">Governo de Pernambuco anuncia novas flexibilizações para público em eventos sociais e esportivos em Pernambuco; confira as novas regras</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13033451-pernambuco-libera-shows-com-ate-1200-pessoas-a-partir-de-setembro-veja-as-regras.html">Pernambuco libera shows com até 1200 pessoas a partir de setembro. Veja as regras</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13033498-em-reuniao-em-natal-governadores-do-nordeste-pedem-legalidade-e-paz-a-bolsonaro.html">Em reunião em Natal governadores do Nordeste pedem legalidade e paz a Bolsonaro</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13033504-pernambuco-e-o-terceiro-do-pais-em-ameacas-de-despejo-na-pandemia.html">Pernambuco é o terceiro do país em ameaças de despejo na pandemia</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13033515-pdt-pede-que-mp-nos-estados-barre-politizacao-das-pms.html">PDT pede que MP nos Estados barre politização das PMs</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>&ldquo;Os governadores do Nordeste, reunidos em Natal (RN) nesta data, conclamam a sociedade e as institui&ccedil;&otilde;es a uma atitude firme em defesa da legalidade e da paz. Somente assim, o Brasil ter&aacute; condi&ccedil;&otilde;es de combater a infla&ccedil;&atilde;o, o desemprego, e a pobreza, que crescem nos lares das fam&iacute;lias da nossa na&ccedil;&atilde;o&rdquo;, diz trecho da carta do Cons&oacute;rcio Nordeste.</p>
<p>&ldquo;Reafirmamos que as institui&ccedil;&otilde;es estaduais cumprir&atilde;o a miss&atilde;o de proteger a ordem p&uacute;blica, e por isso mesmo, n&atilde;o participar&atilde;o de qualquer a&ccedil;&atilde;o que esteja fora da Constitui&ccedil;&atilde;o. N&atilde;o permitiremos que irrespons&aacute;veis tumultuem o Brasil&rdquo;, afirmam os governadores.</p>
<p>A carta &eacute; assinada pelos governadores Rui Costa (Bahia, PT), Wellington Dias (Piau&iacute;, PT), Camilo Santana (Cear&aacute;, PT), Fl&aacute;vio Dino (Maranh&atilde;o, PSB), Jo&atilde;o Azevedo (Para&iacute;ba, Cidadania), F&aacute;tima Bezerra (Rio Grande do Norte, PT), Belivaldo Chagas (Sergipe, PSD), e pela vice-governadora de Pernambuco, Luciana Santos (PCdoB).</p>
<p>7 de setembro: Golpe?</p>
<p>A mobiliza&ccedil;&atilde;o prevista para o 7 de setembro mobiliza bolsonaristas contra o Supremo Tribunal Federal. Bolsonaro, que deve estar presenciamente no ato, chegou a difundir mensagem nas redes que fala em &ldquo;prov&aacute;vel e necess&aacute;rio contragolpe&rdquo;.</p>
<p>Ap&oacute;s o cantor S&eacute;rgio Reis pregar em &aacute;udio vazado invas&atilde;o do STF, nas mil&iacute;cias digitais se fala em invas&atilde;o da Embaixada da China.</p>
<p>Policiais militares, inclusive um coronel da PM paulista, est&atilde;o incentivando insubordina&ccedil;&atilde;o por parte de suas tropas.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/25/120x80/1_indice-18707143.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'61268143055f3', 'cd_midia':18707143, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/25/indice-18707143.jpg', 'ds_midia': 'Veja a carta dos governadores', 'ds_midia_credi': 'Internet/reprodu&ccedil;&atilde;o', 'ds_midia_titlo': 'Veja a carta dos governadores', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '2719', 'align': 'Left'}"><figure style="width:2719;height:1224;">
  <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/25/indice-18707143.jpg" alt="Internet/reprodu&ccedil;&atilde;o"  title="Veja a carta dos governadores">
  <figcaption class='text-left'>Veja a carta dos governadores - <strong>Internet/reprodu&ccedil;&atilde;o</strong></figcaption>
</figure></tinymce>&nbsp;</p>
{% endraw %}