---
id: 13621374
date: "2021-11-03T16:44:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "seguranca-publica"
  - "paulo-camara"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Pol\u00edcia Militar adia licita\u00e7\u00e3o para c\u00e2maras filmadoras corporais para policiais"
sutia: "S\u00e3o Paulo come\u00e7ou a usar essas c\u00e2maras e reduziu a viol\u00eancia policial"
chapeu: "Seguran\u00e7a p\u00fablica"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/05/29/img_0164-17529151.jpg"
---
{% raw %}
<p>Por decis&atilde;o do Comando da Pol&iacute;cia Militar, foi adiada a licita&ccedil;&atilde;o para a compra de "C&acirc;meras Filmadoras Corporais Policiais Individuais (Body Cam), Baterias Extras e Equipamentos de Inform&aacute;tica Esta&ccedil;&otilde;es DockStation". Ou seja, para as c&acirc;maras nos coletes que iriam filmar a a&ccedil;&atilde;o dos policiais.</p>
<p>A data inicial da disputa entre as empresas estava prevista para 29 de outubro. Esta licita&ccedil;&atilde;o, contudo, foi cancelada por "diverg&ecirc;ncias nos Itens inseridos no Sistema PEINTEGRADO", segundo o Comando da PM.</p>
<p><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/blogs/jamildo/2021/10/13618313-saiba-quanto-vao-custar-as-camaras-corporais-que-serao-usadas-por-pms-de-pernambuco.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Foi aberto um novo processo licitat&oacute;rio, com previs&atilde;o que a disputa entre as empresas interessadas ocorra em 17 de novembro.</a></p>
<p>O valor estimado da nova licita&ccedil;&atilde;o ser&aacute; o mesmo da anterior, que ficou em R$ 1.874.147,52.</p>
<p>A revela&ccedil;&atilde;o de que os PMs do Estado passariam a usar o equipamento foi feita pela Secretaria de Defesa Social (SDS) de Pernambuco em setembro de 2021.</p>
<p>A previs&atilde;o, na &eacute;poca, era que os PMs come&ccedil;arem a usar os equipamentos em dezembro deste ano.</p>
<p>O Minist&eacute;rio P&uacute;blico do Estado de Pernambuco (MPPE) tinha sugerido o uso do equipamento para o Poder Executivo do Estado, ap&oacute;s os eventos que resultaram em viol&ecirc;ncia no protesto contra Bolsonaro, no Recife, em maio de 2021.<br /></p>
{% endraw %}