---
id: 13610011
date: "2021-10-05T10:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Andr\u00e9 Campos diz que Geraldo J\u00falio \u00e9 o nome natural para disputar o Governo do Estado e quer Paulo C\u00e2mara no Senado"
sutia: "Presidente da Coperg\u00e1s quer Geraldo Julio candidato em 2022"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/09/15/42508958_290149978475930_7884315236855306693_n-16622543.jpg"
---
{% raw %}
<p>Andr&eacute; Campos, atual presidente da Copergas e ex-secret&aacute;rio de gabinete de Paulo C&acirc;mara, defendeu, nesta semana, que o &ldquo;caminho&rdquo; para escolha do candidato &agrave; vaga no Pal&aacute;cio do Campo das Princesas &eacute; o nome do ex-prefeito do Recife, Geraldo Julio.</p>
<p>&ldquo;Julgo que o nome natural &eacute; o de Geraldo J&uacute;lio&rdquo;, disse.</p>
<p>&ldquo;Se for Geraldo o nosso candidato que &eacute; um nome fant&aacute;stico, realmente agressivo na quest&atilde;o de gest&atilde;o, fez um belo trabalho como prefeito da cidade do Recife, eu estou pronto para participar de coordena&ccedil;&atilde;o, de articula&ccedil;&atilde;o. Me deem tarefa que quando eu sair da Coperg&aacute;s &agrave;s seis da noite estou <br />pronto para fazer campanha&rdquo;, assegura o atual presidente da Companhia Pernambucana de G&aacute;s.</p>
<p>Para o Senado, Andr&eacute; Campos defende que Paulo C&acirc;mara seja o indicado.</p>
<p>Andr&eacute; Campos diz que n&atilde;o vai disputar cargos nas pr&oacute;ximas elei&ccedil;&otilde;es e se colocou &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o para exercer qualquer atividade durante a campanha eleitoral.</p>
<p>Andr&eacute; Campos chamou a aten&ccedil;&atilde;o para o comportamento do governador diante dos desafios &agrave; frente da gest&atilde;o do Estado de Pernambuco.</p>
<p>&ldquo;Paulo C&acirc;mara &eacute; uma figura brilhante [...] ainda vai dar um &lsquo;show&rsquo; neste final de mandato&rdquo;, acredita.</p>
<p>Com a miss&atilde;o de promover a distribui&ccedil;&atilde;o de g&aacute;s natural nos munic&iacute;pios, o atual presidente da Companhia Pernambucana de G&aacute;s (CoperG&aacute;s), Andr&eacute; Campos, revela a expectativa da disponibilidade do combust&iacute;vel na cidade de Petrolina. &ldquo;O g&aacute;s &eacute; fator de desenvolvimento para o estado de Pernambuco&rdquo;.</p>
<p>Campos ressalta que as orienta&ccedil;&otilde;es do governador Paulo C&acirc;mara, refor&ccedil;ada pelo secret&aacute;rio estadual de Desenvolvimento Econ&ocirc;mico, Geraldo J&uacute;lio, s&atilde;o para a amplia&ccedil;&atilde;o da interioriza&ccedil;&atilde;o do G&aacute;s Natural. Em Caruaru, por exemplo, houve um aumento significativo no volume do consumo nos autom&oacute;veis. &ldquo;Vamos fechar o ano com dez mil convers&otilde;es, autom&oacute;veis que eram movidos a gasolina e &aacute;lcool, passam tamb&eacute;m a ser movidos a g&aacute;s&rdquo;, pontua.</p>
<p>Com informa&ccedil;&otilde;es do Blog do Alberes Xavier</p>
{% endraw %}