---
id: 13023982
date: "2021-08-04T13:38:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "paulo-camara"
  - "pernambuco"
  - "banco"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Paulo C\u00e2mara quer receber no m\u00ednimo R$ 707 milh\u00f5es do banco que ir\u00e1 administrar folha de pagamento dos servidores"
sutia: "Bradesco venceu licita\u00e7\u00e3o em 2015 e fez um aditivo em 2018. Qualquer banco pode disputar licita\u00e7\u00e3o"
chapeu: "Multiplica\u00e7\u00e3o"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/156/imagemjc/imagem/noticia/2019/10/15/normal/44ce821b91ddbf9aea548d370d6eaa7c.jpg"
---
{% raw %}
<p>O Governo de Pernambuco est&aacute; pedindo um lance m&iacute;nimo de R$ 707.000.000,00 (setecentos e sete milh&otilde;es de reais) para o banco que assumir a gest&atilde;o da folha de pagamento dos servidores do Poder Executivo do Estado.</p>
<p>O Governo quer escolher um banco para "presta&ccedil;&atilde;o, de forma exclusiva, dos servi&ccedil;os referentes ao pagamento da folha de sal&aacute;rios dos servidores, empregados p&uacute;blicos e militares de estado ativos, dos &oacute;rg&atilde;os e entidades do Poder Executivo Estadual, assim como dos benef&iacute;cios concedidos aos aposentados e pensionistas pelo regime pr&oacute;prio de previd&ecirc;ncia social do Estado e do sistema de prote&ccedil;&atilde;o social dos militares".</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13023975,13023883,13023670],'cd_matia':'13023670','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13023670-pec-dos-precatorios-de-paulo-guedes-vai-prorrogar-recebimento-de-parte-dos-rs-39-bilhoes-devidos-a-pernambuco.html">PEC dos Precatórios de Paulo Guedes vai prorrogar recebimento de parte dos R$ 3,9 bilhões devidos a Pernambuco</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13023883-paulo-camara-fara-acordo-com-pms-e-bombeiros-para-promocao-a-sargento.html">Paulo Câmara fará acordo com PMs e bombeiros para promoção a sargento </a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13023975-tjpe-quer-repassar-rs-45-milhoes-de-fundo-para-governo-paulo-camara.html">TJPE quer repassar R$ 45 milhões de fundo para governo Paulo Câmara</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>A sess&atilde;o de disputa entre os bancos interessados j&aacute; est&aacute; marcada para 17 de agosto.</p>
<p>A licita&ccedil;&atilde;o est&aacute; sendo conduzida pela Secretaria de Administra&ccedil;&atilde;o de Pernambuco.</p>
<p>Atualmente, os servi&ccedil;os s&atilde;o prestados pelo banco Bradesco, que administra as contas em que os servidores, aposentados e pensionistas do Estado recebem suas remunera&ccedil;&otilde;es e proventos.</p>
<p>O Bradesco pagou ao Estado de Pernambuco R$ 696 milh&otilde;es em novembro de 2015 pela administra&ccedil;&atilde;o da folha.</p>
<p>Em 2018, o Bradesco pagou mais R$ 139 milh&otilde;es por um aditivo de dois anos.</p>
<p>Os bancos t&ecirc;m interesse em pagar para administrar a folha de pagamento do Estado, pois ganham com tarifas, empr&eacute;stimos e juros cobrados dos servidores correntistas.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/04/120x80/1_folhadepessoal-18621119.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'610ac4a67d334', 'cd_midia':18621119, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/04/folhadepessoal-18621119.jpg', 'ds_midia': 'A nova venda da folha de pessoal vai ser realizada no dia 17 de agosto', 'ds_midia_credi': 'Di&aacute;rio Oficial', 'ds_midia_titlo': 'A nova venda da folha de pessoal vai ser realizada no dia 17 de agosto', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '1061', 'align': 'Left'}"><figure style="width:1061;height:1224;">
  <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/04/folhadepessoal-18621119.jpg" alt="Di&aacute;rio Oficial"  title="A nova venda da folha de pessoal vai ser realizada no dia 17 de agosto">
  <figcaption class='text-left'>A nova venda da folha de pessoal vai ser realizada no dia 17 de agosto - <strong>Di&aacute;rio Oficial</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
{% endraw %}