---
id: 12620701
date: "2021-07-13T18:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Dos novos ataques do presidente \u00e0s elei\u00e7\u00f5es e os crimes de responsabilidade"
sutia: "As declara\u00e7\u00f5es afetam as regras de que as elei\u00e7\u00f5es devem ser livres, peri\u00f3dicas e pelo povo, bem como ferem os princ\u00edpios constitucionais da justi\u00e7a social e do pluralismo."
chapeu: "elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "Jamildo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/07/13/51297910142_5176bdf09c_k-18132416.jpg"
---
{% raw %}
<p>Por Marcelo V&aacute;lio, em artigo enviado ao blog<br /> <br /></p>
<p>Nesta sexta-feira dia 09/07/21, o Presidente da Rep&uacute;blica, na sa&iacute;da do Pal&aacute;cio da Alvorada, novamente atacou a realiza&ccedil;&atilde;o das elei&ccedil;&otilde;es nos moldes atuais.</p>
<p>"N&atilde;o tenho medo de elei&ccedil;&otilde;es, entrego a faixa para quem ganhar. No voto audit&aacute;vel e confi&aacute;vel. Dessa forma (que est&aacute;), corremos o risco de n&atilde;o termos elei&ccedil;&otilde;es no ano que vem", disse o Excelent&iacute;ssimo Presidente da Rep&uacute;blica.</p>
<p>Disse ainda que "a fraude est&aacute; no TSE"</p>
<p>E em dias atr&aacute;s o mesmo Mandat&aacute;rio j&aacute; falava que: "eles v&atilde;o arranjar problemas para o ano que vem. Se esse m&eacute;todo continuar a&iacute;, sem a contagem p&uacute;blica, eles v&atilde;o ter problemas. Porque algum lado pode n&atilde;o aceitar o resultado, e esse algum lado obviamente &eacute; o nosso lado", afirmou com tom amea&ccedil;ador.</p>
<p>Levando-se em conta a Lei de Crimes de Responsabilidade, especialmente conforme o art. 4&ordm;, percebe-se que o Mandat&aacute;rio Maior, atrav&eacute;s de suas declara&ccedil;&otilde;es, enquadra-se na pr&aacute;tica de crime de responsabilidade pois atenta contra a Constitui&ccedil;&atilde;o Federal, e, especialmente, contra o livre exerc&iacute;cio do Poder Legislativo, do Poder Judici&aacute;rio e dos poderes constitucionais dos Estados; o exerc&iacute;cio dos direitos pol&iacute;ticos, individuais e sociais; a seguran&ccedil;a interna do pa&iacute;s e o cumprimento das decis&otilde;es judici&aacute;rias.</p>
<p>Tais declara&ccedil;&otilde;es, al&eacute;m de imorais e sem provas, ferem o Princ&iacute;pio Constitucional do Estado Democr&aacute;tico de Direito e a Soberania Popular, pela qual o povo &eacute; titular do poder constituinte e &eacute; o ente que legitima todo o poder pol&iacute;tico.</p>
<p>Al&eacute;m disso, fere tamb&eacute;m a legitimidade e presun&ccedil;&atilde;o de veracidade das elei&ccedil;&otilde;es, e do sufr&aacute;gio universal.</p>
<p>As declara&ccedil;&otilde;es afetam as regras de que as elei&ccedil;&otilde;es devem ser livres, peri&oacute;dicas e pelo povo, bem como ferem os princ&iacute;pios constitucionais da justi&ccedil;a social e do pluralismo.</p>
<p>Assim, diante das declara&ccedil;&otilde;es apresentadas pelo Excelent&iacute;ssimo, &eacute; poss&iacute;vel a propositura de novos pedidos de impeachment contra o Presidente, batendo recordes e recordes de pedidos j&aacute; apresentados no &oacute;rg&atilde;o competente.</p>
<p>Infelizmente, as in&uacute;meras falas sem pensar ou pensadas propositalmente do Presidente, v&atilde;o o minando e o deixando cada vez mais pass&iacute;vel a um real impeachment.<br /> <br /> Marcelo V&aacute;lio: graduado em 2001 PUC/SP, Marcelo V&aacute;lio &eacute; especialista em direito constitucional pela ESDC, especialista em direito p&uacute;blico pela EPD/SP, mestre em direito do trabalho pela PUC/SP, doutor em filosofia do direito pela UBA (Argentina), doutor em direito pela FADISP, p&oacute;s doutor em direito pelo Universidade de Messina (It&aacute;lia) e p&oacute;s doutorando em direito pela Universidade de Salamanca (Espanha).<br /></p>
{% endraw %}