---
id: 13033934
date: "2021-08-26T09:23:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicoes-2022"
  - "democratas"
  - "miguel-coelho"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Agora no DEM, Miguel Coelho defende 'restaura\u00e7\u00e3o' de Pernambuco"
sutia: "Candidato a governador, o prefeito de Petrolina abandonou o MDB, que n\u00e3o aceitou sair da alian\u00e7a com o PSB em Pernambuco"
chapeu: "elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/26/indice-18710300.jpg"
---
{% raw %}
<p>Por Miguel Coelho - prefeito de Petrolina e novo integrante do Democratas, em artigo enviado ao blog</p>
<p>Um novo ciclo em minha jornada se inicia. Aceitei o convite do presidente estadual do Democratas, Mendon&ccedil;a Filho, e passo a integrar o DEM, um partido forte, que tem em seu nome o principal valor da pol&iacute;tica republicana, a democracia.</p>
<p>Foi uma decis&atilde;o amadurecida ap&oacute;s muita reflex&atilde;o. Militarei no Democratas com o objetivo de ajudar a construir um projeto que retome o protagonismo de nosso Estado. Tenho falado muito que &eacute; preciso unir as lideran&ccedil;as, os especialistas, os segmentos sociais, os trabalhadores, os estudantes, a popula&ccedil;&atilde;o em torno de uma mudan&ccedil;a para o futuro.</p>
<p>No DEM temos um campo f&eacute;rtil para debater Pernambuco com firmeza, serenidade e novas id&eacute;ias. O partido de nomes qualificados como o ex-governador Mendon&ccedil;a Filho, a deputada Priscila Krause, os deputados Gustavo Gouveia, Antonio Coelho, Fernando Filho entre tantos outros quadros de densidade pol&iacute;tica.</p>
<p>Essa nova caminhada que in&iacute;cio &eacute; na busca de semear a esperan&ccedil;a no cora&ccedil;&atilde;o dos pernambucanos. &Eacute; uma nova luta, junto com todos que fazem o Democratas, por mais emprego, dignidade, desenvolvimento, justi&ccedil;a social e oportunidades para os pernambucanos. J&aacute; passou da hora de voltarmos a ser a maior refer&ecirc;ncia do Nordeste.</p>
<p>Reitero meu agradecimento a Mendon&ccedil;a Filho pelo acolhimento no DEM, assim como, ao presidente nacional do partido, ACM Neto. Estou pronto para marchar junto com o Democratas pela restaura&ccedil;&atilde;o de um Pernambuco forte, vibrante, e que volte a ser orgulho para todos os pernambucanos.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}