---
id: 13033557
date: "2021-08-25T16:44:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "bolsonarismo"
  - "policiais-militares"
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Parlamentares esperam baderna em Bras\u00edlia, em manifesta\u00e7\u00f5es contra \u00e0s institui\u00e7\u00f5es da Rep\u00fablica"
sutia: null
chapeu: "ataque \u00e0 democracia"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/18/pzzb1951_2-18682138.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em condi&ccedil;&atilde;o de anonimato, um influente parlamentar de Pernambuco na C&acirc;mara dos Deputados comentou em um grupo fechado que muitos colegas deputados acreditam que vai haver efetivamente uma tentativa de desmoralizar o Supremo Tribunal Federal e o Congresso Nacional, no feriado de 7 de setembro pr&oacute;ximo, quando est&atilde;o sendo convocadas manifesta&ccedil;&otilde;es antidemocr&aacute;ticas em Bras&iacute;lia.<br /></p>
<p>A aposta de garantia da ordem est&aacute; nas m&atilde;os do governador do Distrito Federal, Ibanes Rocha, de garantir a seguran&ccedil;a da Pra&ccedil;a dos Tr&ecirc;s poderes, depois que o governador de S&atilde;o Paulo avisou sobre as movimenta&ccedil;&otilde;es de subleva&ccedil;&atilde;o das for&ccedil;as de seguran&ccedil;a nos Estados. <br /></p>
<p>Na mesma linha, n&atilde;o por acaso, o PDT formulou Representa&ccedil;&atilde;o perante os Minist&eacute;rios P&uacute;blicos Estaduais, tendo em vista a articula&ccedil;&atilde;o nacional de policiais militares para manifesta&ccedil;&otilde;es antidemocr&aacute;ticas no pr&oacute;ximo dia 07 de setembro.</p>
<p>No documento, o PDT relata que mobiliza&ccedil;&otilde;es como essa violam a Constitui&ccedil;&atilde;o e o Estatuto dos Militares, que n&atilde;o podem se manifestar coletivamente sobre assuntos de conte&uacute;do pol&iacute;tico. O partido requisitou que o Minist&eacute;rio P&uacute;blico instaure Inqu&eacute;rito para apurar a politiza&ccedil;&atilde;o das PMs e CBMs no &acirc;mbito dos respectivos Estados, e que ingresse com medidas judiciais para inibir a realiza&ccedil;&atilde;o dos atos antidemocr&aacute;ticos, aplicando-se multa em caso de descumprimento.</p>
<p><br />Nesta quarta-feira, os governadores do Nordeste, reunidos em Natal, assinaram uma carta p&uacute;blica, na qual, sem citar Bolsonaro, pedem respeito &agrave; legalidade e paz. Veja a reprodu&ccedil;&atilde;o abaixo.</p>
<p>'N&atilde;o permitiremos que irrespons&aacute;veis tumultuem o Brasil', diz Cons&oacute;rcio Nordeste</p>
<p>&ldquo;Os governadores do Nordeste, reunidos em Natal (RN) nesta data, conclamam a sociedade e as institui&ccedil;&otilde;es a uma atitude firme em defesa da legalidade e da paz. Somente assim, o Brasil ter&aacute; condi&ccedil;&otilde;es de combater a infla&ccedil;&atilde;o, o desemprego, e a pobreza, que crescem nos lares das fam&iacute;lias da nossa na&ccedil;&atilde;o&rdquo;, diz a carta. No documento, os governadores tamb&eacute;m afirmam que &ldquo;as institui&ccedil;&otilde;es estaduais cumprir&atilde;o a miss&atilde;o de proteger a ordem p&uacute;blica, e por isso mesmo, n&atilde;o participar&atilde;o de qualquer a&ccedil;&atilde;o que esteja fora da Constitui&ccedil;&atilde;o&rdquo;.</p>
<p>Assinam a carta os seguintes governadores: Wellington Dias, do Piau&iacute;, Renan Filho, de Alagoas, Rui Costa, da Bahia, Camilo Santana, do Cear&aacute;, Fl&aacute;vio Dino, do Maranh&atilde;o, Jo&atilde;o Azevedo, da Para&iacute;ba, F&aacute;tima Bezerra, do Rio Grande do Norte, Belivaldo Chagas, de Sergipe, al&eacute;m da vice-governadora de Pernambuco, Luciana Santos.</p>
<p>Em publica&ccedil;&atilde;o no Twitter, Fl&aacute;vio Dino afirmou que a carta &eacute; sobre &ldquo;o atual momento nacional&rdquo;. Segundo ele, trata-se de uma &ldquo;uma conclama&ccedil;&atilde;o &agrave; paz e &agrave; legalidade&rdquo;.<br /></p>
{% endraw %}