---
id: 14926181
date: "2021-12-27T08:56:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "correios"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios: projeto entrega o monop\u00f3lio estatal para o monop\u00f3lio privado, afirma jurista"
sutia: "Venda da estatal est\u00e1 programada, mas n\u00e3o h\u00e1 datas"
chapeu: "Privatiza\u00e7\u00e3o"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/06/18/3edfe6a1_0e80_43d6_9fa0_cc130c4cad02-17816694.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A desestatiza&ccedil;&atilde;o dos Correios &eacute; um tema que h&aacute; tempos vem movimetando a pol&iacute;tica e a economia. A data, o formato e, principalmente, se &eacute; uma medida positiva ou n&atilde;o, s&atilde;o pontos de discuss&atilde;o quando tocamos no assunto.</p>
<p>Com um ano de elei&ccedil;&otilde;es pela frente, &eacute; poss&iacute;vel que o vi&eacute;s pol&iacute;tico apare&ccedil;a de forma mais evidente no projeto. J&aacute; aprovado na C&acirc;mara dos Deputados, o PL 591/21, que trata da pauta, sofre resist&ecirc;ncia para ser votado no Senado, o que, somando-se &agrave;s a&ccedil;&otilde;es eleitorais, deve complicar o avan&ccedil;o da tramita&ccedil;&atilde;o em 2022.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14916751,13620584,13618244,13030171,13029241],'cd_matia':'13029241','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13029241-privatizacao-dos-correios-especialistas-explicam-possiveis-impactos-economicos.html">Privatização dos Correios: especialistas explicam possíveis impactos econômicos</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13030171-correios-fazem-greve-de-24-horas-em-pernambuco-contra-privatizacao.html">Correios fazem greve de 24 horas em Pernambuco contra privatização</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/10/13618244-privatizacao-vai-transformar-os-correios-na-principal-empresa-de-servicos-postais-do-pais-diz-lider-do-governo-bolsonaro.html">Privatização vai transformar os Correios na principal empresa de serviços postais do país, diz líder do governo Bolsonaro</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/11/13620584-presidente-do-bndes-e-ministro-das-comunicacoes-debatem-servico-postal-e-correios-esta-quinta.html">Presidente do BNDES e Ministro das Comunicações debatem serviço postal e Correios, esta quinta</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/12/14916751-sobre-privatizacoes-de-petrobras-e-correios-por-cassio-faeddo.html">Sobre privatizações de Petrobras e Correios. Por Cássio Faeddo</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Para Alexandre Aroeira Salles, doutor em Direito e s&oacute;cio fundador da banca Aroeira Salles Advogados, a privatiza&ccedil;&atilde;o da empresa, do jeito que o Governo Federal demonstrou at&eacute; agora, ser&aacute; um grande desafio.</p>
<p>&ldquo;&Eacute; uma situa&ccedil;&atilde;o nova, diferente do que foi feito na Eletrobr&aacute;s e no modelo proposto para ex-subsidi&aacute;rias como a BR, por exemplo. O projeto entrega o monop&oacute;lio estatal para o monop&oacute;lio privado. &Eacute; algo question&aacute;vel porque teremos uma empresa privada com o monop&oacute;lio de servi&ccedil;o postal. O que o Governo Federal alega &eacute; que a proposta vai fortalecer a Ag&ecirc;ncia Reguladora de Comunica&ccedil;&otilde;es, que atualmente n&atilde;o existe. Isso dar&aacute; aos Correios, quando privatizados, a possibilidade de prestar outros servi&ccedil;os como os de delivery de entrega de mercadoria, como j&aacute; &eacute; feito pela Amazon e o Mercado Livre&rdquo;, disse.</p>
<p>Aroeira Salles ainda explica que &ldquo;no aspecto jur&iacute;dico regulat&oacute;rio ser&aacute; um grande desafio para a ag&ecirc;ncia ter que estabilizar o &uacute;nico monop&oacute;lio de servi&ccedil;o postal nacional".</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}