---
id: 13027141
date: "2021-08-11T14:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "recife"
  - "patrimonio-historico"
  - "fios"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "C\u00e2mara do Recife aprova fim do emaranhado de fios em zonas de preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural"
sutia: "H\u00e1 a previs\u00e3o de priorizar o Bairro do Recife. Toda a despesa ficar\u00e1 por conta das empresas e concession\u00e1rias."
chapeu: "paisagem urbana"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/02/12/whatsapp_image_2021_02_12_at_19_43_12-17138360.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A C&acirc;mara do Recife aprovou Projeto de Lei de autoria do vereador Eriberto Rafael que obriga empresas e concession&aacute;rias que operam com cabeamento el&eacute;trico e de telecomunica&ccedil;&otilde;es a embutir de forma subterr&acirc;nea os fios a&eacute;reos existentes em toda a extens&atilde;o das Zonas Especiais de Preserva&ccedil;&atilde;o do Patrim&ocirc;nio Hist&oacute;rico-Cultural (ZEPHs), como Bairro do Recife.</p>
<p>O texto segue agora para san&ccedil;&atilde;o do prefeito Jo&atilde;o Campos.</p>
<p>"A gente v&ecirc; com frequ&ecirc;ncia no Recife um emaranhado de fios nos postes, que prejudicam o aspecto paisag&iacute;stico e ainda coloca em risco os transeuntes. Ent&atilde;o viemos com essa proposta de come&ccedil;ar o embutimento com as Zonas Especiais de Preserva&ccedil;&atilde;o do Patrim&ocirc;nio Hist&oacute;rico-Cultural, que abrangem muitas &aacute;reas tur&iacute;sticas, como o Bairro do Recife. Vamos acompanhar os desdobramentos da proposta e avaliarmos a apresenta&ccedil;&atilde;o de um projeto abrangendo toda a cidade", disse o vereador Eriberto Rafael.</p>
<p>A mat&eacute;ria prev&ecirc; um prazo m&aacute;ximo de 10 anos para a conclus&atilde;o da substitui&ccedil;&atilde;o, sendo exigida a implanta&ccedil;&atilde;o de 10% a cada ano.</p>
<p>Tamb&eacute;m h&aacute; a previs&atilde;o de priorizar o Bairro do Recife. Toda a despesa ficar&aacute; por conta das empresas e concession&aacute;rias.<br /></p>
{% endraw %}