---
id: 13028235
date: "2021-08-13T13:17:45Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alepe"
  - "mourao"
  - "golpe"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "L\u00edder de Paulo C\u00e2mara na Assembleia deu parecer favor\u00e1vel para homenagem de vice de Bolsonaro"
sutia: "Os deputados Alu\u00edsio Lessa (PSB) e Jo\u00e3o Paulo (PCdoB) abstiveram-se de votar a mat\u00e9ria que trata da homenagem a Mour\u00e3o, na Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a"
chapeu: "homenagem"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/12/21/credito_divulgacao___mourao_com_a_cachaca_pernambucana-16970838.jpg"
---
{% raw %}
<p>Coube ao l&iacute;der do governador Paulo C&acirc;mara (PSB) na Assembleia Legislativa, deputado Isaltino Nascimento (PSB), ser o relator da proposta de resolu&ccedil;&atilde;o que concedeu o t&iacute;tulo honor&iacute;fico de cidad&atilde;o de Pernambuco para o vice-presidente da Rep&uacute;blica, general Hamilton Mour&atilde;o (PRTB), eleito em 2018 junto com Jair Bolsonaro (sem partido).</p>
<p>A proposta inicial foi do deputado estadual Marco Aur&eacute;lio (PRTB), do mesmo partido de Mour&atilde;o.</p>
<p>Isaltino deu dois pareceres favor&aacute;veis para a homenagem do vice-presidente.</p>
<p>A resolu&ccedil;&atilde;o j&aacute; foi aprovada no plen&aacute;rio e publicada no Di&aacute;rio Oficial.</p>
<p>Mour&atilde;o j&aacute; &eacute; oficialmente cidad&atilde;o de pernambuco. Falta marcar a data para a entrega do diploma, em solenidade.</p>
<p>Os deputados Alu&iacute;sio Lessa (PSB) e Jo&atilde;o Paulo (PCdoB) abstiveram-se de votar a mat&eacute;ria que trata da homenagem a Mour&atilde;o, na Comiss&atilde;o de Justi&ccedil;a.</p>
<p>&ldquo;Em respeito &agrave; iniciativa do colega, n&atilde;o serei contra. Mas, neste momento que o Brasil atravessa, prefiro n&atilde;o participar da aprova&ccedil;&atilde;o dessa honraria&rdquo;, explicou o socialista.</p>
<p>No texto que justifica a escolha, Marco Aur&eacute;lio ressalta que o vice-presidente teve &ldquo;grande destaque quando serviu ao Ex&eacute;rcito no Recife&rdquo;, entre 1982 e 1985. Tamb&eacute;m lembra que ele j&aacute; recebeu o T&iacute;tulo de Cidad&atilde;o Recifense pela C&acirc;mara dos Vereadores da Capital.</p>
{% endraw %}