---
id: 14918054
date: "2021-12-06T12:35:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "combate-a-covid-19"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Parque de Dois Irm\u00e3os exigir\u00e1 apresenta\u00e7\u00e3o do cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19"
sutia: "O parque estadual vai seguir o decreto do Governo do Estado"
chapeu: "Combate ao v\u00edrus"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/10/13/rb__5119-19292437.jpg"
---
{% raw %}
<p>Nesta quarta-feira, 08 de dezembro, quando se celebra o dia de Nossa Senhora da Concei&ccedil;&atilde;o, feriado municipal no Recife, o Parque Estadual de Dois Irm&atilde;os n&atilde;o ir&aacute; funcionar.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14918046],'cd_matia':'14918046','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/12/14918046-joao-campos-cobra-limitacoes-para-quem-nao-tomou-a-vacina.html">João Campos cobra limitações para quem não tomou a vacina</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>A partir da quinta-feira, 09, para ter acesso ao parque, ser&aacute; observado o decreto do Governo de Pernambuco que torna obrigat&oacute;ria a entrada em &oacute;rg&atilde;os p&uacute;blicos estaduais mediante apresenta&ccedil;&atilde;o do cart&atilde;o de vacina&ccedil;&atilde;o com as duas doses da vacina. A medida visa proteger quem mora no estado e estimular a popula&ccedil;&atilde;o &agrave; vacinar-se. Visa ainda a prote&ccedil;&atilde;o de animais do z&ocirc;o que podem ser afetados pela Covid-19.</p>
<p>O equipamento, administrado pela Secretaria de Meio Ambiente e Sustentabilidade de Pernambuco (Semas/PE) est&aacute; funcionando de quarta a domingo, das 9h &agrave;s 15h. A venda de ingressos ocorre at&eacute; &agrave;s 14h.</p>
<p>Conforme a gest&atilde;o, nesta primeira fase de abertura, o p&uacute;blico pode visitar o equipamento desde a entrada at&eacute; o a&ccedil;ude. Ao passear pelas alamedas, ir&aacute; encontrar novos e antigos moradores nas &aacute;reas das aves, dos r&eacute;pteis (jacar&eacute;s, iguanas, etc), serpent&aacute;rio e pequenos mam&iacute;feros (jaguatirica, tamandu&aacute;-bandeira, guaxinim, fur&atilde;o e mais).</p>
<p>Com o novo prop&oacute;sito do zool&oacute;gico em focar suas a&ccedil;&otilde;es conservacionistas na fauna nativa, o p&uacute;blico agora passa a se deparar com mais animais origin&aacute;rios da Caatinga e da Mata Atl&acirc;ntica na &aacute;rea de exposi&ccedil;&atilde;o.</p>
{% endraw %}