---
id: 13027797
date: "2021-08-12T16:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "motos"
  - "impostos"
  - "anistia"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "PP de Eduardo da Fonte anuncia voto a favor do projeto que anistia impostos para propriet\u00e1rios de motos"
sutia: "A medida vale para motocicletas com d\u00e9bitos no IPVA at\u00e9 dezembro de 2020. De acordo com Eduardo da Fonte, todos os deputados estaduais v\u00e3o votar pela aprova\u00e7\u00e3o do PL"
chapeu: "menos impostos"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/12/indice-18657837.jpg"
---
{% raw %}
<p>O presidente estadual dos Progressistas, deputado federal Eduardo da Fonte, celebrou o an&uacute;ncio do governador Paulo C&acirc;mara de que vai anistiar os impostos para donos de motos de at&eacute; 150 cilindradas.</p>
<p>A medida vale para motocicletas com d&eacute;bitos no IPVA at&eacute; dezembro de 2020. De acordo com Eduardo da Fonte, todos os deputados estaduais v&atilde;o votar pela aprova&ccedil;&atilde;o do PL.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13027704],'cd_matia':'13027704','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13027704-paulo-camara-anuncia-anistia-de-impostos-para-proprietarios-de-motos.html">Paulo Câmara anuncia anistia de impostos para proprietários de motos</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>&ldquo;O an&uacute;ncio do governador caminha junto ao al&iacute;vio que solicitamos para os pernambucos que tanto foram penalizados pela crise econ&ocirc;mica agravada pela pandemia. Nossa bancada est&aacute; comprometida com a aprova&ccedil;&atilde;o deste PL, que vai beneficiar uma boa parcela da popula&ccedil;&atilde;o, e tamb&eacute;m vamos continuar trabalhando pela implanta&ccedil;&atilde;o do IPVA Rural, que tem al&iacute;quota mais barata para produtores rurais de baixa renda&rdquo;, explicou Eduardo da Fonte.</p>
<p>"Como forma de aliviar os efeitos econ&ocirc;micos da pandemia do Coronav&iacute;rus, o Partido Progressistas enviou ao governador uma solicita&ccedil;&atilde;o (Of&iacute;cio 181/21) para a cria&ccedil;&atilde;o do IPVA Rural, possibilidade de parcelamento do IPVA em at&eacute; 36 vezes por outro meio al&eacute;m do cart&atilde;o de cr&eacute;dito e suspens&atilde;o das apreens&otilde;es de ve&iacute;culos por d&iacute;vidas e IPVA."</p>
{% endraw %}