---
id: 12609359
date: "2021-03-01T10:30:17Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "compras-online"
  - "medicamentos"
  - "orcamento"
  - "paulo-camara"
  - "reformas"
  - "renegociacao"
  - "vacinas"
categories:
  - "noticias"
title: "Ap\u00f3s iniciar negocia\u00e7\u00e3o para compra direta de vacinas, Paulo C\u00e2mara reforma or\u00e7amento da Sa\u00fade com R$ 70 milh\u00f5es para 'aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos'"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2021/01/paulo.jpg"
---
{% raw %}
<p><p><a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2021/02/28/apos-stf-liberar-estados-a-comprarem-vacinas-paulo-camara-vai-a-brasilia-na-terca-para-iniciar-tratativas-com-fabricante-da-sputnik-v/">Como mostrou o blog no domingo, em primeira mão, nesta terça-feira (2), o governador de Pernambuco, Paulo Câmara, se reunirá, em Brasília, com a diretoria da farmacêutica União Química, produtora no Brasil da vacina Sputnik V, para negociar a aquisição direta do imunizante russo.</a></p></p>
<p><p>A iniciativa é uma ação conjunta do Fórum de Governadores do Brasil.</p></p>
<p><p>Pois bem.</p></p>
<p><p>Sem alarde, o governador Paulo Câmara (PSB) já movimentou o orçamento oficial do Estado, colocando mais R$ 70 milhões à disposição da Secretaria Estadual de Saúde para "Aquisição de Medicamentos e Insumos Farmacêuticos".</p></p>
<p><p>O decreto, reforçando o caixa da Secretaria de Saúde de Pernambuco, foi assinado na sexta-feira (26), sem alarde.</p></p>
<p><p><strong>LEIA TAMBÉM:</strong><br /></p>
<p>&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2021/03/01/com-alta-da-covid-19-paulo-camara-pega-carona-em-licitacoes-de-outros-estados-para-comprar-mais-229-respiradores-para-utis/">Com alta da covid-19, Paulo Câmara pega ‘carona’ em licitações de outros estados para comprar mais 229 respiradores para UTIs</a><br /></p>
<p>&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2021/03/01/novo-auxilio-emergencial-deve-ser-de-r-250-diz-presidente-da-camara-saiba-ate-quando/">Novo auxílio emergencial deve ser de R$ 250, diz presidente da Câmara. Saiba até quando</a><br /></p>
<p>&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2021/03/01/governadores-rebatem-bolsonaro-e-pedem-divisao-de-tributos-com-estados-para-combate-a-covid-19/">Governadores rebatem Bolsonaro e pedem divisão de tributos com estados para combate à covid-19</a></p></p>
<p><p>É esta Secretaria que irá efetivar as compras diretas das vacinas, caso seja concluída a negociação.</p></p>
<p><p>Segundo o texto do decreto, os recursos foram repassados pelo Governo Federal.</p></p>
<p><p>"Os recursos necessários ao atendimento das despesas estão previstos na fonte de recursos 0165- Recursos da LC 173/2020, art. 5º, inciso II - Livre Aplicação", diz o texto do decreto.</p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-238297" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2021/03/ola.jpg" alt="" width="994" height="299" /></p></p>
<p><p><img class="alignleft size-full wp-image-238300" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads//2021/03/saude.jpg" alt="" width="1039" height="643" /><strong>LEIA TAMBÉM:</strong><br /></p>
<p>&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2021/02/28/covid-19-justica-de-pernambuco-suspende-atividades-presenciais-ate-10-de-marco/">Covid-19: Justiça de Pernambuco suspende atividades presenciais até 10 de março</a><br /></p>
<p>&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2021/02/28/apos-stf-liberar-estados-a-comprarem-vacinas-paulo-camara-vai-a-brasilia-na-terca-para-iniciar-tratativas-com-fabricante-da-sputnik-v/">Após STF liberar estados a comprarem vacinas, Paulo Câmara vai a Brasília na terça para tratativas com fabricante da Sputnik V</a><br /></p>
<p>&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2021/02/28/miguel-coelho-se-reune-com-frente-de-prefeitos-e-discute-consorcio-para-compra-de-vacinas-contra-covid-19/">Miguel Coelho se reúne com frente de prefeitos e discute consórcio para compra de vacinas contra covid-19</a><br /></p>
<p>&gt; <a href="https://blogs.ne10.uol.com.br/jamildo/2021/02/28/covid-19-ocupacao-de-uti-atinge-91-nas-redes-publica-e-privada-e-governo-de-pernambuco-abre-novos-leitos/">Covid-19: ocupação de UTI atinge 91% nas redes pública e privada, e Governo de Pernambuco abre novos leitos</a></p></p>
{% endraw %}