---
id: 12447826
date: "2013-04-25T08:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cesta-basica"
  - "inflacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Desonera\u00e7\u00e3o da cesta b\u00e1sica prorrogada para segurar a infla\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://2.bp.blogspot.com/-JRuGvZOwLzc/UWq_euhqq3I/AAAAAAAAPcQ/Pjj7WrnS9Eo/s1600/charge_dilma_inflacao.jpg" style="width: 480px; height: 305px;" /></p></p>
<p><p></p>
<p>	Da Ag&ecirc;ncia Estado<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O Congresso Nacional prorrogou por 60 dias a vig&ecirc;ncia da Medida Provis&oacute;ria n&ordm; 609, de 8 de mar&ccedil;o de 2013. A MP reduz a zero as al&iacute;quotas da contribui&ccedil;&atilde;o para o PIS/Pasep e da Cofins, e tamb&eacute;m da contribui&ccedil;&atilde;o para o PIS/Pasep-Importa&ccedil;&atilde;o e da Cofins-Importa&ccedil;&atilde;o incidentes sobre a receita decorrente da venda no mercado interno e sobre a importa&ccedil;&atilde;o de produtos que comp&otilde;em a cesta b&aacute;sica.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O ato &eacute; assinado pelo presidente do Congresso, senador Renan Calheiros, e est&aacute; publicado no Di&aacute;rio Oficial da Uni&atilde;o (DOU) desta quinta-feira, 25.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}