---
id: 12448454
date: "2013-05-12T14:12:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "olinda"
  - "patrimonio-historico"
  - "segunda-onda"
  - "setor-cultural"
categories:
  - "noticias"
title: "Audi\u00eancia p\u00fablica nesta segunda vai debater conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural de Olinda"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	A conserva&ccedil;&atilde;o do patrim&ocirc;nio hist&oacute;rico e cultural de Olinda ser&aacute; tema de audi&ecirc;ncia p&uacute;blica na Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe), marcada para esta segunda-feira (13), &agrave;s 10h. A iniciativa partir ap&oacute;s especula&ccedil;&atilde;o de que a cidade poderia perder o t&iacute;tulo de Patrim&ocirc;nio Hist&oacute;rico e Cultural da Humanidade em raz&atilde;o da falta de cuidado na manuten&ccedil;&atilde;o dos im&oacute;veis e das pe&ccedil;as arquitet&ocirc;nicas inseridos no S&iacute;tio Hist&oacute;rico.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/04/23/mpco_oficia_a_unesco_sobre_o_patrimonio_historico_de_olinda_150035.php"><strong>MPCO oficia a Unesco sobre o patrim&ocirc;nio hist&oacute;rico de Olinda</strong></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/04/25/superintendente_do_iphan_afirma_que_olinda_e_referencia_mundial_na_conservacao_de_patrimonio_150208.php"><strong>Superintendente do Iphan afirma que Olinda &eacute; refer&ecirc;ncia mundial na conserva&ccedil;&atilde;o de patrim&ocirc;nio</strong></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	H&aacute; 30 anos, Olinda recebia o t&iacute;tulo de patrim&ocirc;nio pela Organiza&ccedil;&atilde;o das Na&ccedil;&otilde;es Unidas para a Educa&ccedil;&atilde;o, a Ci&ecirc;ncia e a Cultura (Unesco). Mas, ao inv&eacute;s de ter o que comemorar, os olindenses est&atilde;o preocupados com a situa&ccedil;&atilde;o do S&iacute;tio Hist&oacute;rico, que corresponde a 4,7% da &aacute;rea total do munic&iacute;pio. O requerimento &eacute; da deputada Terezinha Nunes (PSDB).</p></p>
<p></p>
{% endraw %}