---
id: 12448073
date: "2013-05-02T12:41:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eduardo"
  - "forca-tarefa"
  - "proposta"
  - "salarios"
  - "sindicalizacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Eduardo se diz contr\u00e1rio \u00e0 proposta de indexa\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio, sugerida pela For\u00e7a Sindical"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Bruna Serra, no JC Online</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	PALMARES - Apesar do flerte eleitoral com o deputado Paulo Pereira da Silva (PDT- SP), que preside a For&ccedil;a Sindical, o governador de Pernambuco e presidenci&aacute;vel, Eduardo Campos (PSB), se posicionou contr&aacute;rio &agrave; indexa&ccedil;&atilde;o dos sal&aacute;rios. A proposta foi lan&ccedil;ada na quarta-feira (1&ordm;) durante as comemora&ccedil;&otilde;es do Dia do Trabalhador.&nbsp; Os sindicalistas querem a volta do gatilho salarial, no qual os sal&aacute;rios passam a ser reajustados cada vez que a infla&ccedil;&atilde;o acumular alta de 3%.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&quot;A indexa&ccedil;&atilde;o pode ser um rem&eacute;dio hoje, vindo num frasco de rem&eacute;dio que pode ter veneno dentro, atingindo sobretudo aqueles mais vulner&aacute;veis que s&atilde;o os assalariados e quem trabalha por conta pr&oacute;pria&quot;, se posicionou.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O governador defendeu, entretanto, um esfor&ccedil;o coletivo para combater a alta dos pre&ccedil;os. &quot;Temos que fazer um esfor&ccedil;o para desindexar a nossa economia. N&atilde;o podemos de maneira alguma dar passos que retroajam no sentido de alimentar o processo inflacion&aacute;rio&quot;, ressaltou durante agenda administrativa de vistoria da barragem de Serro Azul, em Palmares.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Alertando que o controle da infla&ccedil;&atilde;o &quot;&eacute; a grande conquista da na&ccedil;&atilde;o brasileira&quot;, Campos reafirmou o discurso de preocupa&ccedil;&atilde;o com a economia.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&quot;Ainda temos muita coisa indexada na nossa economia. N&oacute;s precisamos preservar a renda da classe trabalhadora. Sabemos que a infla&ccedil;&atilde;o ajuda a preservar o patrim&ocirc;nio dos ricos, dos que tem dinheiro e das institui&ccedil;&otilde;es financeiras&quot;, concluiu.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}