---
id: 12451348
date: "2013-07-25T12:48:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "esta"
  - "louro-jose"
categories:
  - "noticias"
title: "Jos\u00e9 Genoino est\u00e1 internado na UTI do Hospital S\u00edrio-Liban\u00eas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/_agenciabrasil/files/gallery_assist/26/gallery_assist719132/prev/ABr230413DSC_4132.jpg" style="width: 480px; height: 322px;" />Foto: Jos&eacute; Cruz/ABr</p></p>
<p><p></p>
<p>	Boletim M&eacute;dico<br /></p>
<p>	25/07/13<br /></p>
<p>	11h15<br /></p>
<p>	&nbsp;<br /></p>
<p>	O senhor Jos&eacute; Genoino permanece internado na Unidade de Terapia Intensiva (UTI) Cardiol&oacute;gica do Hospital S&iacute;rio-Liban&ecirc;s, em S&atilde;o Paulo. O paciente encontra-se est&aacute;vel, recuperando-se de procedimento cir&uacute;rgico para corre&ccedil;&atilde;o de dissec&ccedil;&atilde;o de aorta realizado na noite de ontem (24/07/13).<br /></p>
<p>	&nbsp;<br /></p>
<p>	O paciente est&aacute; sendo atendido pelos Profs. Drs. Roberto Kalil Filho e F&aacute;bio Jatene</p></p>
<p></p>
{% endraw %}