---
id: 12451677
date: "2013-08-02T18:19:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aproximacao"
  - "delegado"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "superterca"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa fala do legado do PT na pr\u00f3xima ter\u00e7a, na JC/CBN"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/joao da costa_preocupado.JPG" style="width: 480px; height: 725px;" /></p></p>
<p><p></p>
<p>	O ex-prefeito do Recife, Jo&atilde;o da Costa, confirmou, nesta sexta-feira, a ida ao programa CBN Total, com o comunicador Aldo Vilela, na pr&oacute;xima ter&ccedil;a-feira, aqui no Sistema SJCC. Oficialmente, Jo&atilde;o da Costa falar&aacute; sobre o legado do PT na capital pernambucana, mas n&atilde;o ter&aacute; como fugir de perguntas sobre a chamada heran&ccedil;a maldita. Nesta semana que passou, at&eacute; o sucessor na Prefeitura da Cidade do Recife, Geraldo J&uacute;lio, ensaiou reclamar das condi&ccedil;&otilde;es em que recebeu a cidade. A entrevista tamb&eacute;m ocorre em plena realiza&ccedil;&atilde;o das elei&ccedil;&otilde;es internas para a escolha do novo presidente do partido no Estado. O grupo de Jo&atilde;o da Costa ainda n&atilde;o fechou quem ser&aacute; a indica&ccedil;&atilde;o para o Processo de Elei&ccedil;&atilde;o Direta (PED), que ocorre em novembro.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&nbsp;</p></p>
<p></p>
{% endraw %}