---
id: 12454577
date: "2013-10-17T09:13:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "agreste"
  - "atencao-primaria"
  - "estado"
  - "polonia"
categories:
  - "noticias"
title: "P\u00f3lo de Confec\u00e7\u00f5es do Agreste quer aten\u00e7\u00e3o diferenciada do Estado"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/DSC_0021.JPG" style="width: 480px; height: 320px;" />Foto: divulga&ccedil;&atilde;o</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	A pedido do prefeito de Santa Cruz do Capibaribe, Edson Vieira (PSDB), o deputado estadual Diogo Moraes (PSB) conseguiu uma audi&ecirc;ncia com o secret&aacute;rio da Fazenda Paulo C&acirc;mara, ocorrida nessa quarta-feira (16), para discutir solu&ccedil;&otilde;es para os micro e pequenos empres&aacute;rios do P&oacute;lo das Confec&ccedil;&otilde;es do agreste pernambucano. A comitiva pediu aten&ccedil;&atilde;o especial e diferenciada do Governo estadual, tendo em vista o exemplo de desenvolvimento de empreendedores da regi&atilde;o.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	De acordo com o secret&aacute;rio Paulo C&acirc;mara, est&atilde;o sendo realizados estudos em conjunto com entidades e tamb&eacute;m integrantes do Minist&eacute;rio P&uacute;blico para encontrar uma solu&ccedil;&atilde;o consensual para as necessidades dos confeccionistas que respeite a legisla&ccedil;&atilde;o atual. Ao final do encontro, ficou firmado um compromisso de realizar um estudo com o corpo t&eacute;cnico da Sefaz para criar, a m&eacute;dio e longo prazo, um mecanismo de cooperativas especiais e indubadoras de desenvolvimento de microempreendedores.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}