---
id: 12449847
date: "2013-06-17T23:31:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "dilma"
  - "sao"
categories:
  - "noticias"
title: "Dilma diz que `manifesta\u00e7\u00f5es pac\u00edficas s\u00e3o leg\u00edtimas`"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/ABr170613WDO_3197.jpg" style="width: 470px; height: 300px;" />Foto: Ag&ecirc;ncia Brasil</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Da Ag&ecirc;ncia Estado<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A presidente Dilma Rousseff considera que as &quot;manifesta&ccedil;&otilde;es pac&iacute;ficas s&atilde;o leg&iacute;timas e pr&oacute;prias da democracia&quot;. A afirma&ccedil;&atilde;o de Dilma foi transmitida nesta segunda-feira pela chefe da Secretaria de Comunica&ccedil;&atilde;o Social da Presid&ecirc;ncia da Rep&uacute;blica, Helena Chagas, que acrescentou ainda que a presidente considera &quot;pr&oacute;prio dos jovens se manifestarem&quot;.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	De acordo com Helena, Dilma trata as manifesta&ccedil;&otilde;es como &quot;coisas da democracia&quot;. &quot;Ela est&aacute; encarando isso como uma quest&atilde;o normal da democracia&quot;, disse. Perguntada sobre as vaias que a presidente recebeu no s&aacute;bado, 15, durante a abertura da Copa das Confedera&ccedil;&otilde;es, a ministra da Secretaria de Comunica&ccedil;&atilde;o Social da Presid&ecirc;ncia da Rep&uacute;blica respondeu: &quot;Isso n&atilde;o tem relev&acirc;ncia&quot;. Dilma esteve reunida nesta segunda-feira com o ministro da Justi&ccedil;a, Jos&eacute; Eduardo Martins Cardozo, que fez um relato a ela sobre os protestos que ocorrem em todo o Pa&iacute;s.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}