---
id: 12451093
date: "2013-07-18T16:36:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alagoas"
  - "ciclofaixa"
  - "maracatu"
  - "recife"
  - "segunda-onda"
  - "serasa"
  - "sinovac"
categories:
  - "noticias"
title: "Nova ciclofaixa do Recife ser\u00e1 lan\u00e7ada na Lagoa do Ara\u00e7a, na segunda 22"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/ciclo.jpg" style="width: 480px; height: 324px;" /></p></p>
<p></p>
{% endraw %}