---
id: 12454928
date: "2013-10-25T11:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "andre-rio"
  - "geraldo-julio"
  - "naomi-campbell"
  - "registro"
  - "sao"
categories:
  - "noticias"
title: "Geraldo Julio diz que cobran\u00e7as de Andr\u00e9 R\u00e9gis n\u00e3o s\u00e3o cr\u00edticas \u00e0 gest\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/cmei3.jpg" style="width: 470px; height: 351px;" />Foto: BlogImagem</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Durante a inaugura&ccedil;&atilde;o do primeiro dos 42 CMEIs prometidos durante a gest&atilde;o, na manh&atilde; desta sexta-feira (25), o prefeito Geraldo Julio (PSB) afirmou que n&atilde;o v&ecirc; as cobran&ccedil;as do vereador oposicionista Andr&eacute; R&eacute;gis (PSDB) como cr&iacute;ticas ao pr&oacute;prio governo. &quot;N&atilde;o vejo como cr&iacute;ticas a minha gest&atilde;o. Eu vejo ele fazendo uma constata&ccedil;&atilde;o da situa&ccedil;&atilde;o hist&oacute;rica da Rede de Educa&ccedil;&atilde;o do Recife&quot;, afirmou. Ele confirmou o que foi dito em nota pela vereadora Isabella de Rold&atilde;o (PDT), de que a Escola Cristina Tavares, na UR-2, vai ganhar um novo pr&eacute;dio em breve. Nessa quinta (24), o vereador tucano denunciou, atrav&eacute;s de um v&iacute;deo, a situa&ccedil;&atilde;o da escola que funciona no subsolo de uma Igreja. &quot;A gente j&aacute; desapropriou o terreno e a licita&ccedil;&atilde;o j&aacute; est&aacute; em andamento. Em breve a gente vai reconstruir a Escola Cristina Tavares&quot;, disse o prefeito. A licita&ccedil;&atilde;o do novo pr&eacute;dio deve ocorrer dentro de 20 dias.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="360" src="//www.youtube.com/embed/C183DbVf72E" width="480"></iframe></p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	No in&iacute;cio do ano, a PCR realizou um levantamento para descobrir a situa&ccedil;&atilde;o real das escolas do Recife. A partir da&iacute;, foi eleita uma lista com as escolas priorit&aacute;rias para receberem a&ccedil;&atilde;o da prefeitura, da qual a Cristina Tavares fazia parte. Cinco das unidades de ensino da lista j&aacute; passam por reformas estruturais. &quot;Temos mais de 300 unidades e muitas delas com uma situa&ccedil;&atilde;o muito dif&iacute;cil. Inclusive, algumas delas com uma situa&ccedil;&atilde;o muito mais dif&iacute;cil do que a da Escola Cristina Tavares&quot;, disse o prefeito.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Leia tamb&eacute;m: <a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/10/24/no_recife_oposicao_descobre_e_critica_funcionamento_de_escola_em_subsolo_de_uma_igreja_na_ur2_161543.php&#63;rand=1211957604"><strong>No Recife, oposi&ccedil;&atilde;o descobre e critica funcionamento de escola em subsolo de uma igreja na UR2</strong></a><br /></p>
<p>	<a href="https:// https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/10/24/governista_diz_que_denuncia_de_andre_regis_sobre_escola_que_funciona_em_subsolo_e_simples_pirotecnia_161565.php"><strong><br /></p>
<p>	Governista diz que den&uacute;ncia de Andr&eacute; R&eacute;gis sobre escola que funciona em subsolo &eacute; simples pirotecnia</strong></a></p></p>
<p></p>
{% endraw %}