---
id: 12453842
date: "2013-09-29T14:44:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alepe"
  - "educacao-fisica"
  - "profissional-essencial"
  - "reuniao"
  - "sessao-solene"
categories:
  - "noticias"
title: "Reuni\u00e3o solene na Alepe celebra o Dia do Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	A Assembleia Legislativa de Pernambuco marcou, para esta segunda-feira (30), uma reuni&atilde;o solene para comemorar o Dia do Profissional de Educa&ccedil;&atilde;o F&iacute;sica. Na solenidade, que acontece &agrave;s 18h, deve estar presente o presidente do Conselho Federal da categoria, Jorge Steinhilber, e da presidente do Conselho Regional de Educa&ccedil;&atilde;o F&iacute;sica da 12&ordf; Regi&atilde;o, Nadja Harrop. O CREFI-12 comprrende os Estados de Pernambuco e Alagoas.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A reuni&atilde;o solene na Alepe acontece justamente no m&ecirc;s em que a rede CONFEF/CREFs completa 15 anos. No dia 1&ordm; de outubro, Jorge Steinhilber, que tamb&eacute;m preside a Academia Ol&iacute;mpica Brasileira (AOB), ministra uma palestra com o tema &quot;Educa&ccedil;&atilde;o F&iacute;sica e Esportes na Era dos Megaeventos&quot;, no audit&oacute;rio do Centro de Educa&ccedil;&atilde;o da UFPE, &agrave;s 19h.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}