---
id: 12453611
date: "2013-09-23T12:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jorge-oliveira"
categories:
  - "noticias"
title: "Sem Inoc\u00eancio Oliveira no tim\u00e3o, PR pode desandar com divis\u00f5es e canibaliza\u00e7\u00e3o do voto"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://bezerrosagora.com/site/wp-content/uploads/2012/10/Inocencio-new-1.jpg" style="width: 480px; height: 319px;" /></p></p>
<p><p></p>
<p>	O deputado federal pernambucano Inoc&ecirc;ncio Oliveira, de 75 anos, dirigente regional do PR, anunciou nesta segunda-feira (23,09), &agrave; 10 horas, com a Executiva do partido, prefeitos, vice-prefeitos, ex-prefeitos e demais aliados a decis&atilde;o de n&atilde;o mais disputar a reelei&ccedil;&atilde;o para a C&acirc;mara Federal, depois de 10 mandatos. O nome que vai representar o grupo pol&iacute;tico disputando um mandato federal agora ser&aacute; Sebasti&atilde;o Oliveira, deputado estadual.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A atitude do deputado Inoc&ecirc;ncio &eacute; principalmente politica, mas foi realmente influenciada principalmente pela quest&atilde;o da mobilidade f&iacute;sica.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A partir de agora, ser&aacute; preciso prestar bem aten&ccedil;&atilde;o no desempenho do PR em Pernambuco. A quest&atilde;o a saber &eacute; se ele vai continuar a crescer ou murchar, ou mesmo se dividir.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Nos bastidores, o que se comenta &eacute; que Alberto Feitosa (deputado pelo PR e secret&aacute;rio de Turismo do Estado) n&atilde;o engole Sebasti&atilde;o Oliveira e Sebasti&atilde;o Oliveira n&atilde;o engole Alberto Feitosa. Nem com tira-gosto. O governador Eduardo Campos &eacute; quem manda engolir, n&atilde;o se sabe at&eacute; que medida.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O ponto principal &eacute; tamb&eacute;m o quanto Inocencio Oliveira ir&aacute; transferir de votos e apoios para seu candidato a sucessor na C&acirc;mara dos Deputados, Sebatsi&atilde;o Oliveira, deputado estadual pelo PR.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Quanto aos prefeitos, como se escreveu neste domingo aqui, eis uma grande inc&oacute;gnita.</p></p>
<p><p></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/pagina.php&#63;pag=2"><strong>Ap&oacute;s quatro d&eacute;cadas, Inoc&ecirc;ncio Oliveira abandona vida parlamentar<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	</strong></a></p></p>
<p></p>
{% endraw %}