---
id: 12448862
date: "2013-05-22T13:08:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "carpina"
categories:
  - "noticias"
title: "Em Carpina, onda de viol\u00eancia leva a C\u00e2mara a convocar audi\u00eancia p\u00fablica"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	A C&acirc;mara de Vereadores de Carpina - na Zona da Mata Norte de Pernambuco, marcou para esta quinta-feira (23) uma audi&ecirc;ncia p&uacute;blica, no Audit&oacute;rio da Prefeitura, para tratar de seguran&ccedil;a p&uacute;blica e o programa estadual Pacto Pela Vida.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	De acordo com o presidente da Casa, Tota Barreto, nos cinco primeiros meses deste ano, foram registrados 20 homic&iacute;dios, al&eacute;m de arrombamentos a caixas eletr&ocirc;nicos, assaltos nas sa&iacute;das dos bancos e furtos,&iacute;ndices de viol&ecirc;ncia jamais registrados na cidade.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Na avalia&ccedil;&atilde;o dele, cada vez mais gente chega &agrave; cidade e o efetivo de policiais e guardas municipais tem sido pequeno para dar seguran&ccedil;a &agrave; popula&ccedil;&atilde;o, principalmente nas periferias, onde tem crescido o tr&aacute;fico e o consumo de drogas.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}