---
id: 12444967
date: "2013-01-24T15:33:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cultura"
  - "escolas-particulares"
  - "geraldo-julio"
  - "ministerio"
  - "mundo"
categories:
  - "noticias"
title: "Minist\u00e9rio da Cultura articula com Geraldo programa\u00e7\u00e3o para as copas das Confedera\u00e7\u00f5es e do Mundo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	A Secret&aacute;ria Executiva do Minist&eacute;rio da Cultura (MinC), Jeanine Pires, estar&aacute; no Recife nesta sexta-feira (25) para conversar com o prefeito Geraldo Julio (PSB) sobre a programa&ccedil;&atilde;o cultural para a Copa das Confedera&ccedil;&otilde;es - que ocorre este ano - e Copa 2014. A reuni&atilde;o deve ocorrer &agrave;s 15h30.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O primeiro jogo da Copa das Confedera&ccedil;&otilde;es &eacute; em Bras&iacute;lia, no dia 15 de junho, entre Brasil e Jap&atilde;o. Em Pernambuco, a primeira partida ocorre no dia 19 do mesmo m&ecirc;s, na Arena, em S&atilde;o Louren&ccedil;o da Mata.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A capital pernambucana ser&aacute; a primeira cidade a receber a visita do MinC para discutir a quest&atilde;o. Jeanine Pires j&aacute; est&aacute; na cidade, participando, nesta quinta-feira (24), da Bienal da UNE.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}