---
id: 12445245
date: "2013-02-04T15:58:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "estado"
categories:
  - "noticias"
title: "Rec\u00e9m-nascidos ter\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o biom\u00e9trica nas maternidades do Estado"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Ser&aacute; apresentado nesta ter&ccedil;a-feira (5) o Projeto de Identifica&ccedil;&atilde;o Biom&eacute;trica do Rec&eacute;m&ndash;Nascido, que far&aacute; a identifica&ccedil;&atilde;o civil do beb&ecirc; atrelada &agrave; identifica&ccedil;&atilde;o da m&atilde;e, formando assim um arquivo civil especial no sistema de identifica&ccedil;&atilde;o do Instituto de Identifica&ccedil;&atilde;o Tavares Buril (IITB), para fornecimento de identidade a crian&ccedil;a e posterior confronto em caso de subtra&ccedil;&atilde;o do beb&ecirc;.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O leitor biom&eacute;trico eletr&ocirc;nico desenvolvido por pesquisadores da Universidade Federal do Paran&aacute;. O an&uacute;ncio oficial do sistema pela Secretaria de Defesa Social (SDS) ocorre &agrave;s 9h, no audit&oacute;rio do &oacute;rg&atilde;o.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	De in&iacute;cio ser&aacute; escolhida uma maternidade, provavelmente a Bar&atilde;o de Lucena, servindo como base piloto para aperfei&ccedil;oamento do projeto e posterior implanta&ccedil;&atilde;o em outras unidades de sa&uacute;de, como no IMIP, Agamenon Magalh&atilde;es, Bandeira Filho, Arnaldo Marques, Barros Lima, Brites de Albuquerque, Abreu e Lima, IMIP Petrolina e M&atilde;e Coruja em Ouricuri.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Atualmente a identifica&ccedil;&atilde;o do rec&eacute;m-nascido &eacute; realizada atrav&eacute;s de coleta de impress&otilde;es digitais dos p&eacute;s, com tinta, o que vem causando grande dificuldade, uma vez que na maioria dos casos, a auxiliar de enfermagem, n&atilde;o faz uma coleta boa, ficando prejudicada a identifica&ccedil;&atilde;o, em raz&atilde;o de fatores diversos. Tal metodologia n&atilde;o tem aceita&ccedil;&atilde;o unanime por parte dos demais institutos de identifica&ccedil;&atilde;o j&aacute; que n&atilde;o permite a emiss&atilde;o de uma c&eacute;dula de identidade a crian&ccedil;a.<br /></p>
<p>	&nbsp;</p></p>
<p></p>
{% endraw %}