---
id: 12454749
date: "2013-10-21T20:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "black-friday"
  - "camara"
  - "jorge-federal"
categories:
  - "noticias"
title: "C\u00e2mara Federal realizar\u00e1 audi\u00eancia p\u00fablica para debater atua\u00e7\u00e3o dos black blocs"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/FR210813375.jpg" style="width: 480px; height: 319px;" />Foto: Felipe Ribeiro/JC Imagem<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A Comiss&atilde;o de Direitos Humanos da C&acirc;mara dos Deputados realizar&aacute;, a pedido do deputado federal Severino Ninho (PSB-PE), nesta quarta-feira (23), Audi&ecirc;ncia P&uacute;blica para debater sobre o tipo de a&ccedil;&atilde;o conhecida como black blocs, aderida por pessoas que cobrem os rostos e realizam depreda&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A finalidade da audi&ecirc;ncia, segundo o parlamentar, visa conhecer melhor a a&ccedil;&atilde;o desses grupos, qual o fundamento das suas a&ccedil;&otilde;es e como as autoridades devem agir nos casos em que ocorrerem manifesta&ccedil;&otilde;es lideradas por esse segmento.<br /></p>
<p>	&nbsp;<br /></p>
<p>	Para debater o assunto, participar&atilde;o Gustavo Romano (coordenador do blog &quot;Para entender direito&quot;, do jornal Folha de S&atilde;o Paulo), a professora e pesquisadora Esther Solano (USP), o professor Fl&aacute;vio de Britto (UNB) e o professor Delmo de Oliveira (Unieuro).</p></p>
<p></p>
{% endraw %}