---
id: 12452260
date: "2013-08-16T12:44:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ministro"
  - "programa-mais-medicos"
categories:
  - "noticias"
title: "Ministro da Sa\u00fade vai \u00e0 TV defender programa Mais M\u00e9dicos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/padilha.JPG" style="width: 480px; height: 327px;" /></p></p>
<p><p></p>
<p>	A entrevista que o ministro da Sa&uacute;de, Alexandre Padilha, grava logo mais &agrave; tarde para o programa Ponto a Ponto, da Band News TV, promete.</p></p>
<p><p></p>
<p>	&quot;Lan&ccedil;ado&quot; informalmente por Lula como candidato do PT ao Governo de S&atilde;o Paulo em 2014, Padilha conversa com o cientista pol&iacute;tico Ant&ocirc;nio Lavareda e com a jornalista M&ocirc;nica Bergamo, apresentadores do talk-show, e deve ser questionado sobre o poss&iacute;vel voo pol&iacute;tico.</p></p>
<p><p></p>
<p>	Em pauta tamb&eacute;m a pol&ecirc;mica acerca da vinda de m&eacute;dicos cubanos ao Brasil e a atual situa&ccedil;&atilde;o da sa&uacute;de no Pa&iacute;s.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Gravado &agrave;s sextas, no est&uacute;dio da emissora em S&atilde;o Paulo, o Ponto a Ponto vai ao ar &agrave; meia-noite do s&aacute;bado, 17, com reprise no domingo, 18, &agrave;s 16h30, 20h e meia-noite.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}