---
id: 12455736
date: "2013-11-22T08:59:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "recife"
  - "seguradora-lider"
  - "sexta-feira-13"
  - "siria"
categories:
  - "noticias"
title: "L\u00edder da revolu\u00e7\u00e3o s\u00edria palestra no Recife nesta sexta"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/119/jc2/repositorio/noticia/f6b0eeee38e7fa3efcf321c4d8118b1e.jpg" style="width: 470px; height: 230px;" />Foto: AFP</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Um dos participantes da revolu&ccedil;&atilde;o s&iacute;ria, o ativista Abou Maen profere uma palestra na tarde desta sexta-feira (22) no Centro de Educa&ccedil;&atilde;o da UFPE. Na S&iacute;ria, Abou &eacute; l&iacute;der do Comit&ecirc; Local de Manbej. Ele fala &agrave;s 18h e deve fazer cr&iacute;ticas a atua&ccedil;&atilde;o dos Estados Unidos e da ONU no pa&iacute;s.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O evento est&aacute; sendo organizado pela Central Sindical e Popular da Coordena&ccedil;&atilde;o Nacional de Lutas (CSP-Conlutas) e pela Assembleia Nacional de Estudantes Livres. Ambos os grupos s&atilde;o ligados ao PSTU.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}