---
id: 12445272
date: "2013-02-05T14:07:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "feira"
  - "oposicao"
  - "superterca"
categories:
  - "noticias"
title: "Oposi\u00e7\u00e3o se re\u00fane nesta ter\u00e7a-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	A bancada de oposi&ccedil;&atilde;o da Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe) realiza nesta ter&ccedil;a-feira (5), logo ap&oacute;s a sess&atilde;o plen&aacute;ria, sua primeira reuni&atilde;o do ano. O encontro acontecer&aacute; no Plenarinho localizado no 2&ordm; andar do Anexo I (o mesmo pr&eacute;dio onde est&atilde;o localizados os gabinetes). O l&iacute;der do grupo &eacute; o deputado Daniel Coelho (PSDB).</p></p>
<p></p>
{% endraw %}