---
id: 12454722
date: "2013-10-21T09:24:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "black-friday"
  - "camara"
  - "jorge-federal"
categories:
  - "noticias"
title: "C\u00e2mara Federal realiza audi\u00eancia p\u00fablica para debater os Black Blocs"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	A Comiss&atilde;o de Direitos Humanos da C&acirc;mara dos Deputados realizar&aacute;, a pedido do deputado federal Severino Ninho (PSB-PE),na pr&oacute;xima quarta-feira, dia 23, Audi&ecirc;ncia P&uacute;blica para debater sobre a a&ccedil;&atilde;o dos &quot;Black Blocs&quot;.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A finalidade da audi&ecirc;ncia, segundo o parlamentar, visa conhecer melhor a a&ccedil;&atilde;o desses grupos, qual o fundamento das suas a&ccedil;&otilde;es e como as autoridades devem agir nos casos em que ocorrerem manifesta&ccedil;&otilde;es lideradas por esse segmento.<br /></p>
<p>	&nbsp;<br /></p>
<p>	Para debater o assunto, participar&atilde;o&nbsp; o dr. Gustavo Romano (coordenador do blog &quot;Para entender direito&quot;, do jornal Folha de S&atilde;o Paulo), a profa. e pesquisadora Esther Solano (USP), o prof. Fl&aacute;vio de Britto (UNB) e o prof. Delmo de Oliveira (Unieuro).</p></p>
<p></p>
{% endraw %}