---
id: 12452465
date: "2013-08-22T15:48:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "amcentral"
  - "contran"
  - "frente-popular"
  - "geraldo-julio"
  - "raul-jungmann"
categories:
  - "noticias"
title: "Jungmann entra com a\u00e7\u00e3o popular contra dupla remunera\u00e7\u00e3o de Geraldo J\u00falio"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="511" marginheight="0" marginwidth="0" mozallowfullscreen="" scrolling="no" src="https://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/25499149" style="border:1px solid #CCC;border-width:1px 1px 0;margin-bottom:5px" webkitallowfullscreen="" width="479"></iframe></p></p>
<p><div style="margin-bottom:5px"></p>
<p>	<strong><a href="https://www.slideshare.net/blogdejamildo/ao-gj" target="_blank" title="Ação do PPS contra geraldo julio">A&ccedil;&atilde;o do PPS contra geraldo julio</a> </strong> from <strong><a href="https://www.slideshare.net/blogdejamildo" target="_blank">Jamildo Melo</a></strong></div></p>
<p><p></p>
<p>	O l&iacute;der da oposi&ccedil;&atilde;o, vereador Raul Jungmann (PPS), deu entrada na manh&atilde; desta quinta-feira (22) numa a&ccedil;&atilde;o popular contra o ac&uacute;mulo de remunera&ccedil;&otilde;es do prefeito do Recife, Geraldo Julio.</p></p>
<p><p></p>
<p>	No documento, Jungmann pede a tutela antecipada, ou seja, a suspens&atilde;o imediata do pagamento da &ldquo;verba de representa&ccedil;&atilde;o&rdquo; hoje recebida pelo prefeito.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&quot;Foi divulgado pela imprensa (Blog de Jamildo) que Geraldo Julio recebia dupla remunera&ccedil;&atilde;o correspondentes a do Tribunal de Contas de Pernambuco e da Prefeitura do Recife. Essa a&ccedil;&atilde;o contraria o artigo 38&ordm; da Constitui&ccedil;&atilde;o Federal, que n&atilde;o permite a acumula&ccedil;&atilde;o de sal&aacute;rios pol&iacute;ticos&rdquo;, afirmou Raul Jungmann.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&nbsp;</p></p>
<p></p>
{% endraw %}