---
id: 12456062
date: "2013-12-02T08:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicao"
  - "internada"
categories:
  - "noticias"
title: "Teresa Leit\u00e3o vai defender fim da elei\u00e7\u00e3o interna do PT"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/EM130913068.JPG" style="width: 480px; height: 320px;" />Foto: Edmar Melo/JC Imagem</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Nota de M&aacute;rcio Didier na coluna Cena Pol&iacute;tica do Jornal do Commercio desta segunda-feira (2).</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<strong>Aus&ecirc;ncia</strong><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Futura presidente do PT no Estado, a deputada Teresa Leit&atilde;o n&atilde;o participar&aacute; de reuni&atilde;o entre ministros e prefeitos, em Gravat&aacute;. Ela vai estar no encontro dos novos comandantes estaduais petistas com ex-presidente Lula, em S&atilde;o Paulo, para tratar das elei&ccedil;&otilde;es de 2014.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	<strong>Cr&iacute;tica ao PED</strong><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	E por falar em Teresa Leit&atilde;o, ela j&aacute; vai come&ccedil;ar a trabalhar pelo fim do PED no PT. Segundo a petista, o formato da disputa divide muito mais o partido do que une. Ao mesmo tempo, secundariza o debate pol&iacute;tico.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}