---
id: 12449798
date: "2013-06-17T12:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "advogados"
  - "apostas"
  - "camara"
  - "morte"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Ap\u00f3s morte de advogado, C\u00e2mara discute situa\u00e7\u00e3o da fia\u00e7\u00e3o do Recife"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	Do JC Online<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Uma semana ap&oacute;s o advogado e m&uacute;sico Davi Lima Santiago Filho, 37 anos, morrer eletrocutado ao pisar num fio desencapado, em Boa Viagem, a C&acirc;mara do Recife vai realizar uma reuni&atilde;o p&uacute;blica, no Plenarinho da Casa de Jos&eacute; Mariano, para tratar da fia&ccedil;&atilde;o no munic&iacute;pio.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O encontro ocorrer&aacute; na pr&oacute;xima quarta-feira (20), &agrave;s 14h. Somente em 2012, conforme relevou o Jornal do Commercio, em com exclusividade, 31 pessoas morreram em fun&ccedil;&atilde;o de choques el&eacute;tricos.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Os vereadores v&atilde;o discutir a situa&ccedil;&atilde;o das fia&ccedil;&otilde;es expostas e fios el&eacute;tricos ca&iacute;dos no ch&atilde;o, bem como a poda irregular de &aacute;rvores e a utiliza&ccedil;&atilde;o de postes por outros servi&ccedil;os. O autor da proposi&ccedil;&atilde;o &eacute; o vereador Jurandir Liberal (PT).<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Foram convidados para reuni&atilde;o p&uacute;blica prestadoras de servi&ccedil;os e a concession&aacute;ria de energia el&eacute;trica, a Companhia Energ&eacute;tica de Pernambuco (Celpe), al&eacute;m da Empresa de Manuten&ccedil;&atilde;o e Limpeza Urbana do Recife (Emlurb) e as Secretarias de&nbsp; Meio Ambiente e de Mobilidade e Controle Urbano.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&ldquo;&Eacute; poss&iacute;vel termos uma cidade com um espa&ccedil;o a&eacute;reo mais limpo e, sobretudo, sem oferecer riscos de morte para as pessoas&rdquo;, analisa Jurandir Liberal, que &eacute; engenheiro. &ldquo;A situa&ccedil;&atilde;o &eacute; arriscada e precisamos responsabilizar, cobrar e fiscalizar os &oacute;rg&atilde;os competentes para uma tomada de medidas necess&aacute;rias&rdquo;, assevera.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}