---
id: 12450281
date: "2013-06-27T11:07:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "debate"
  - "sudene"
categories:
  - "noticias"
title: "Rela\u00e7\u00e3o da Sudene com o semi\u00e1rido \u00e9 tema de debate"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Nesta sexta-feira (28), o Clube de Engenharia de Pernambuco dar&aacute; seguimento ao Ciclo de Debates sobre os Problemas e Riquezas do Semi&aacute;rido, &agrave;s 11h no Sal&atilde;o Nobre, da Associa&ccedil;&atilde;o Comercial de Pernambuco, quando receber&aacute; o assessor especial da Sudene Jos&eacute; Farias Gomes Filho, economista e Mestre em Gest&atilde;o P&uacute;blica. O convidado far&aacute; uma explana&ccedil;&atilde;o sobre a rela&ccedil;&atilde;o da Sudene com o semi&aacute;rido. O evento faz parte do Semin&aacute;rio Permanente de Desenvolvimento e ser&aacute; aberto ao p&uacute;blico. A Associa&ccedil;&atilde;o Comercial de Pernambuco fica na Pra&ccedil;a Rio Branco, Bairro do Recife, &aacute;rea central da cidade.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}