---
id: 12448206
date: "2013-05-06T13:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "profissional-essencial"
  - "superterca"
categories:
  - "noticias"
title: "Timba\u00faba recebe f\u00f3rum empresarial sobre qualifica\u00e7\u00e3o profissional nesta ter\u00e7a"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Ser&aacute; realizada nesta ter&ccedil;a-feira (7) o I F&oacute;rum Empresarial de Timba&uacute;ba, na Zona da Mata Norte. O evento, que discutir&aacute; o Levantamento das Demandas e Necessidades de Qualifica&ccedil;&atilde;o Profissional e os requisitos de contrata&ccedil;&atilde;o de fornecedores para aquele munic&iacute;pio, ser&aacute; realizado no Audit&oacute;rio da Faculdade de Ci&ecirc;ncias de Timba&uacute;ba (FACET) das 19h &agrave;s 22h. A Facet est&aacute; localizada na Avenida Ant&ocirc;nio Xavier de Morais, em Sapucaia.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}