---
id: 12445433
date: "2013-02-10T14:15:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alceu-valenca"
  - "banda"
  - "frevo"
  - "pagamento"
  - "radio"
categories:
  - "noticias"
title: "Inspirada em Alceu Valen\u00e7a, banda reclama que frevo s\u00f3 toca em r\u00e1dio com pagamento de jab\u00e1"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/JKui9h9gE7E" width="480"></iframe></p></p>
<p><p></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Prezado Jamildo,<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Li a a nota de <a href="https://jconline.ne10.uol.com.br/canal/cultura/musica/noticia/2013/02/08/alceu-valenca-escreve-artigo-em-defesa-do-frevo-e-da-cultura-pernambucana-72837.php"><strong>Alceu Valenca no JC </strong></a>online e ele tem raz&atilde;o.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Por Exemplo este ano investimos (Arley e Alan e a Banda Colinho de Papai) em gravar um frevo, pesquisamos e chegamos a escolher um in&eacute;dito de Jorge da Hora e Marquinhos Maraial.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Enfim, horas de est&uacute;dio, pagamento dos m&uacute;sicos, arranjadores, e sem contar com a libera&ccedil;&atilde;o da musica, cedida sem custo, investimos R$ 5 MIL REAIS para gravar este frevo.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Um frevo em homenagem ao Recife e ao Carnaval de Pernambuco.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Fomos as principais r&aacute;dios e todas s&oacute; executavam a musica se fosse pago o valor da execu&ccedil;&atilde;o. E tem mais tudo direitinho com o pagamento &agrave; vista e emiss&atilde;o de nota fiscal.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	R$ 4 mil a Recife FM e R$ 5 mil a Clube FM.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Assim a musica ficou sem tocar nas r&aacute;dios.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Abra&ccedil;os,<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Banda Colinho de Papai</p></p>
<p></p>
{% endraw %}