---
id: 12450030
date: "2013-06-21T16:09:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cancelamento"
  - "caruaru"
  - "mozart-neves"
categories:
  - "noticias"
title: "A\u00e9cio Neves cancela participa\u00e7\u00e3o em festejos juninos de Caruaru"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://www.fabiocampana.com.br/wp-content/uploads/2013/04/AECIO-NEVES.jpg" style="width: 480px; height: 480px;" /></p></p>
<p><p></p>
<p>	O senador mineiro A&eacute;cio Neves, do PSDB, n&atilde;o vai mais ao S&atilde;o Jo&atilde;o de Caruaru. O partido avaliou que n&atilde;o era o momento prop&iacute;cio para aparecer em festas, em fun&ccedil;&atilde;o do rebuli&ccedil;o nacional.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}