---
id: 12449858
date: "2013-06-18T11:41:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "petrolina"
  - "protestos"
categories:
  - "noticias"
title: "Nazar\u00e9 da Mata e Petrolina tamb\u00e9m ter\u00e3o protestos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/970860_315803745220028_393085041_n.jpg" style="width: 480px; height: 480px;" /></p></p>
<p><p></p>
<p>	Em Petrolina, Luiz Fernando de Souza e Silva, presidente do DCE da Facape e diretor de Sert&atilde;o da UEP, conta que est&aacute; organizando protesto dia 20/06 &agrave;s 15h no Vale do S&atilde;o Francisco. &quot;Com esta iniciativa, mais pessoas podem aderir ao movimento que est&aacute; se espelhando por todo o Brasil. J&aacute; temos mais de 5 mil pessoas confirmadas em Petrolina/Juazeiro&quot;.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&nbsp;</p></p>
<p></p>
{% endraw %}