---
id: 12450323
date: "2013-06-28T08:53:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "populacao"
  - "proposta"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Proposta pode dar voz \u00e0 popula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara do Recife"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/grande/634d1d56b172fae2dc483aac4a807d58.jpg" style="width: 480px; height: 319px;" />Foto: Alexandre Auler/JC Imagem</p></p>
<p><p></p>
<p>	Notas de Ayrton Maciel, na coluna Pinga-fogo, do Jornal do Commercio desta sexta-feira (28).<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	<strong>Democracia direta I</strong><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Vereador Jayme Asfora (PMDB) protocolou requerimento &agrave; mesa da C&acirc;mara do Recife para a cria&ccedil;&atilde;o da &quot;tribuna popular&quot;, uma forma de democracia direta na Casa. Ele revela que basta regulamentar o projeto j&aacute; aprovado do ex-vereador Josenildo Sin&eacute;sio (sem sigla). A tribuna seria aberta um dia no m&ecirc;s ao povo para protestar ou propor. Pessoas seriam cadastradas.<br /></p>
<p>	<strong><br /></p>
<p>	Direta II</strong><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Ser&aacute; preciso retirar um obst&aacute;culo: projeto do ex-vereador Liberato Costa J&uacute;nior (PMDB), n&atilde;o votado, revoga a resolu&ccedil;&atilde;o por a considerar inconstitucional. Advogado, Asfora nega.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}