---
id: 12455715
date: "2013-11-21T15:33:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "contribuintes"
  - "debitos"
  - "prefeituras"
categories:
  - "noticias"
title: "Voc\u00ea \u00e9 a favor da negativa\u00e7\u00e3o de contribuintes em d\u00e9bitos com as prefeituras?"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	A Prefeitura de Jaboat&atilde;o dos Guararapes anunciou nesta quinta-feira (21) que come&ccedil;ar&aacute; a inserir os contribuintes inadimplentes de tributos municipais em &oacute;rg&atilde;os de prote&ccedil;&atilde;o ao cr&eacute;dito, como SPC e Serasa. De acordo com o secret&aacute;rio executivo da Receita, Eromir Moura, a iniciativa visa respeitar os contribuintes adimplentes e incrementar a arrecada&ccedil;&atilde;o municipal, j&aacute; que a cidade possui um &iacute;ndice de inadimpl&ecirc;ncia em torno dos 60% e no in&iacute;cio do ano era de 70%. Al&eacute;m disso, a Prefeitura prometeu melhorar a oferta de servi&ccedil;os p&uacute;blicos.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/11/21/em_jaboatao_devedores_comecam_a_ser_negativados_prefeitura_promete_melhorar_servicos_publicos_162936.php&#63;rand=207369530"><strong>Em Jaboat&atilde;o, devedores come&ccedil;am a ser negativados. Prefeitura promete melhorar servi&ccedil;os p&uacute;blicos</strong></a><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/08/21/geraldo_julio_envia_a_camara_projeto_para_colocar_devedores_nos_cadastros_negativos_157586.php"><strong>Geraldo Julio envia &agrave; C&acirc;mara projeto para colocar devedores nos cadastros negativos</strong></a><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	No Recife, uma mat&eacute;ria similar foi enviada por Geraldo Julio (PSB) desde de agosto, mas est&aacute; emperrado, por resist&ecirc;ncia at&eacute; de governistas.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O <strong>Blog de Jamildo</strong> quer saber: voc&ecirc; &eacute; a favor da iniciativa&#63;</p></p>
<p><script type="text/javascript" charset="utf-8" src="https://static.polldaddy.com/p/7582937.js"></script><noscript><a href="https://polldaddy.com/poll/7582937/">Você é a favor da negativação de contribuintes em débitos com as prefeituras&#63;</a></noscript></p>
{% endraw %}