---
id: 12444806
date: "2013-01-18T12:57:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "deficiencia-visual"
  - "operacao"
  - "paulista"
  - "poluicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Em Paulista, inicia opera\u00e7\u00e3o para combater polui\u00e7\u00e3o visual"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/DSC_0078(1).jpg" style="width: 470px; height: 313px;" />Foto: divulga&ccedil;&atilde;o<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Placas e faixas em situa&ccedil;&atilde;o irregular come&ccedil;aram a ser removidas em Paulista, no Grande Recife. A Secretaria de Servi&ccedil;os P&uacute;blicos iniciou nesta sexta-feira (18) a retirada desses equipamentos instalados sem permiss&atilde;o do poder p&uacute;blico. A iniciativa, que faz parte do programa Paulista Cidade Saud&aacute;vel, tem in&iacute;cio pelos 12 quil&ocirc;metros da Avenida Cl&aacute;udio Gueiros Leite (PE-01). O ponto de partida foi a ponte do Janga e vai seguir at&eacute; Maria Farinha. Um efetivo de 12 homens est&aacute; atuando na a&ccedil;&atilde;o, com um suporte de dois caminh&otilde;es de carroceria.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}