---
id: 12447509
date: "2013-04-16T10:51:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "evangelicos"
  - "frente-parlamentar"
  - "lgbt"
  - "recife"
  - "ricardo-salles"
categories:
  - "noticias"
title: "Com avan\u00e7o dos evang\u00e9licos, Osmar Ricardo prop\u00f5e reativa\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar LGBT na C\u00e2mara do Recife   "
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	Nesta ter&ccedil;a-feira (16/04), o Vereador Osmar Ricardo, em solicita&ccedil;&atilde;o conjunta com o vereador Jaime Asfora, ir&aacute; propor &agrave; C&acirc;mara Municipal do Recife a reativa&ccedil;&atilde;o da Frente Parlamentar LGBT. O requerimento ser&aacute; realizado durante a sess&atilde;o plen&aacute;ria de hoje.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O pedido atende &agrave;s reivindica&ccedil;&otilde;es do movimento LGBT (L&eacute;sbicas, Gays, Travestis e Transexuais) que cobra do Poder Legislativo maior participa&ccedil;&atilde;o no debate em torno da tem&aacute;tica atrav&eacute;s de Audi&ecirc;ncias P&uacute;blicas e Projetos de Lei que enfatizem a promo&ccedil;&atilde;o dos Direitos Humanos.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Nesse sentido, uma forma de fomentar as discuss&otilde;es sobre o tema na C&acirc;mara Municipal do Recife &eacute; a reativa&ccedil;&atilde;o da Frente Parlamentar LGBT. &ldquo;Inst&acirc;ncia j&aacute; existente em outras legislaturas, a Frente &eacute; de fundamental import&acirc;ncia para inserir a livre orienta&ccedil;&atilde;o sexual, a cidadania e os direitos da popula&ccedil;&atilde;o LGBT na pauta legislativa&rdquo;.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O vereador Osmar Ricardo diz que tem trabalhando intensamente na promo&ccedil;&atilde;o do debate sobre a diversidade sexual no Poder Legislativo. Em 2004, foi autor do Projeto de Lei N&ordm;17.025/04 que pune qualquer ato discriminat&oacute;rio contra os homossexuais e institui o dia 28 de julho como Dia da Diversidade Sexual.<br /></p>
<p>	&nbsp;</p></p>
<p></p>
{% endraw %}