---
id: 12455752
date: "2013-11-22T15:50:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cartao-cidadao"
  - "diretor"
  - "e-titulo"
  - "espaco"
  - "pernambuco"
categories:
  - "noticias"
title: "Diretor do Espa\u00e7o Ci\u00eancia receber\u00e1 t\u00edtulo de cidad\u00e3o de Pernambuco"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/156/imagemjc/imagem/noticia/2012/07/29/normal/89fb8871f6daa7218f94a83c01d09694.jpg" style="width: 470px; height: 230px;" />Foto: JC Imagem</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Natural do Estado de S&atilde;o Paulo, o diretor do Espa&ccedil;o Ci&ecirc;ncia, Antonio Carlos Pav&atilde;o, receber&aacute; na pr&oacute;xima segunda-feira (25) o t&iacute;tulo de Cidad&atilde;o Pernambucano, homenagem concedida &agrave;quelas pessoas que prestam relevantes servi&ccedil;os ao Estado. Pav&atilde;o &eacute; professor da Universidade Federal de Pernambuco (UFPE) e, por incentivo do Professor Ricardo Ferreira, renomado qu&iacute;mico pernambucano recentemente falecido, iniciou as atividades cient&iacute;ficas na UFPE, sendo um dos fundadores do Departamento de Qu&iacute;mica Fundamental, considerado centro de excel&ecirc;ncia em Qu&iacute;mica Te&oacute;rica, &aacute;rea de atua&ccedil;&atilde;o do homenageado.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Al&eacute;m de atividades de ensino e pesquisa, Pav&atilde;o tamb&eacute;m desenvolve uma intensa atividade em educa&ccedil;&atilde;o e divulga&ccedil;&atilde;o cient&iacute;fica. Foi a convite de Sergio Rezende, ent&atilde;o Secret&aacute;rio de Ci&ecirc;ncia, Tecnologia e Meio Ambiente do governo Arraes, em 1995, que come&ccedil;ou a dirigir o Espa&ccedil;o Ci&ecirc;ncia. &quot;Acredito que esse t&iacute;tulo considera toda minha trajet&oacute;ria, mas certamente tem um peso muito grande o trabalho desenvolvido no Espa&ccedil;o Ci&ecirc;ncia pela repercuss&atilde;o em&nbsp; Pernambuco e no Brasil&quot;, diz Pav&atilde;o. A indica&ccedil;&atilde;o do Professor Pav&atilde;o foi feita pelo deputado Jo&atilde;o Fernando Coutinho. A honraria ser&aacute; entregue, &agrave;s 18h, no Plen&aacute;rio do Pal&aacute;cio Joaquim Nabuco.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}