---
id: 12452069
date: "2013-08-12T18:21:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "investigacao"
  - "oposicao"
  - "pedestre"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Oposi\u00e7\u00e3o no Recife surfa em den\u00fancia e pede investiga\u00e7\u00e3o sobre dupla remunera\u00e7\u00e3o na PCR"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	O l&iacute;der da oposi&ccedil;&atilde;o na C&acirc;mara Municipal do Recife, vereador Raul Jungmann (PPS), anunciou nesta tarde que entrar&aacute; com uma representa&ccedil;&atilde;o no Minist&eacute;rio P&uacute;blico de Pernambuco (MPPE) para apurar a acumula&ccedil;&atilde;o de remunera&ccedil;&otilde;es do prefeito Geraldo Julio (PSB).</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/08/12/lider_do_governo_contesta_numeros_da_oposicao_sobre_o_programa_de_atancao_a_usuarios_de_droga_156985.php&#63;rand=1114046528"><strong>L&iacute;der do governo contesta n&uacute;meros da oposi&ccedil;&atilde;o sobre o programa de atan&ccedil;&atilde;o a usu&aacute;rios de droga</strong></a><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&ldquo;Essa a&ccedil;&atilde;o contraria o artigo 38&ordm; da Constitui&ccedil;&atilde;o Federal, que n&atilde;o permite a acumula&ccedil;&atilde;o de sal&aacute;rios pol&iacute;ticos&rdquo;, afirmou Raul Jungmann.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Segundo reportagem do Blog de Jamildo, publicada no s&aacute;bado passado, o prefeito Geraldo Julio recebe duas remunera&ccedil;&otilde;es. Uma do Tribunal de Contas do Estado (TCE), do qual &eacute; funcion&aacute;rio de carreira na fun&ccedil;&atilde;o de t&eacute;cnico de contas e o sal&aacute;rio de prefeito do Recife.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&ldquo;Ap&oacute;s analisar o caso, Raul Jungmann decidiu apurar essa situa&ccedil;&atilde;o junto ao MPPE. Na avalia&ccedil;&atilde;o do l&iacute;der da oposi&ccedil;&atilde;o, o prefeito tem que optar por uma das duas remunera&ccedil;&otilde;es, mas n&atilde;o poderia, de forma alguma, acumular os dois sal&aacute;rios&rdquo;.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/08/10/geraldo_julio_recebe_remuneracoes_da_prefeitura_e_do_tce_156879.php"><strong>Geraldo Julio recebe remunera&ccedil;&otilde;es da Prefeitura e do TCE<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	</strong></a></p></p>
<p></p>
{% endraw %}