---
id: 12455110
date: "2013-10-31T09:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "debate"
  - "jovens"
  - "mercado"
  - "recife"
  - "trabalho"
categories:
  - "noticias"
title: "C\u00e2mara do Recife debate a situa\u00e7\u00e3o dos jovens no mercado de trabalho"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/camara(5).jpg" style="width: 460px; height: 308px;" />Foto: Agnaldo Leonel/divulga&ccedil;&atilde;o</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	A C&acirc;mara do Recife promove uma audi&ecirc;ncia p&uacute;blica para debater a situa&ccedil;&atilde;o dos jovens no mercado de trabalho nesta sexta-feira (1&ordm;). O encontro foi solicitado pela vereadora Michele Collins (PP) para discutir a inser&ccedil;&atilde;o dos jovens no mercado de trabalho e as dificuldades para abrir empresas no Pa&iacute;s. A audi&ecirc;ncia ocorre &agrave;s 10h no Plenarinho, na sede da C&acirc;mara.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Participam do encontro representantes do Senac, da Associa&ccedil;&atilde;o de Jovens Empres&aacute;rios de Pernambuco, da Secretaria Executiva da Juventude da prefeitura do Recife, da Fecom&eacute;rcio e do Sebrae.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}