---
id: 12446693
date: "2013-03-21T18:39:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "dialogo"
  - "governo"
  - "naomi-campbell"
  - "oposicao"
  - "porto"
  - "porto-de-galinhas"
  - "posse"
categories:
  - "noticias"
title: "Oposi\u00e7\u00e3o diz que tentou di\u00e1logo com Governo sobre reintegra\u00e7\u00e3o de posse em Porto de Galinhas, mas n\u00e3o foi ouvida"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://fbcdn-sphotos-g-a.akamaihd.net/hphotos-ak-ash4/480312_431580196926251_1671743768_n.jpg" style="width: 470px; height: 470px;" />Fotos: Guga Matos/JC Imagem</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	No mesmo dia em que o Governo do Estado realizou a desapropria&ccedil;&atilde;o de casas da Vila do Campos, em Porto de Galinhas, Ipojuca, no Grande Recife, a bancada de oposi&ccedil;&atilde;o da Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe) tentou, sem sucesso, abrir di&aacute;logo com a administra&ccedil;&atilde;o estadual, mas n&atilde;o foram atendidos. A informa&ccedil;&atilde;o foi passada pela assessoria de imprensa do deputado Betinho Gomes (PSDB).</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/03/21/a_quem_interessa_que_maracaipe_seja_o_nosso_pinheirinho_148119.php"><strong>A quem interessa que Maraca&iacute;pe seja o nosso Pinheirinho&#63;</strong></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/03/21/reporter_do_jc_relata_drama_de_morador_retirado_de_casa_em_porto_de_galinhas_148136.php"><strong>Rep&oacute;rter do JC relata drama de morador retirado de casa em Porto de Galinhas</strong></a><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&quot;Evidentemente que a atividade tur&iacute;stica deve ser incentivada, mas n&atilde;o pode ser estimulada a qualquer custo. Sobretudo, quando envolve pessoas que precisam do Governo para encontrar moradia&quot;, disse o tucano na ocasi&atilde;o, como mostra uma mat&eacute;ria publicada no site da Alepe. Ainda de acordo com o texto, o deputado S&iacute;lvio Costa Filho (PTB), vice-l&iacute;der do governo na Casa, foi convidado para conversar com a comunidade, ap&oacute;s a reuni&atilde;o plen&aacute;ria.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}