---
id: 12452077
date: "2013-08-12T22:37:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eduardo"
  - "morte"
  - "oposicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Oposi\u00e7\u00e3o a Eduardo vai pedir explica\u00e7\u00f5es sobre morte no Get\u00falio Vargas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	Caro Jamildo,<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	vou solicitar ao Governo do Estado esta ter&ccedil;a-feira apura&ccedil;&atilde;o rigorosa sobre o falecimento do jovem Anderson Jos&eacute; de Souza, de Abreu e Lima, que, segundo sua fam&iacute;lia, n&atilde;o recebeu trstamento adequado na emerg&ecirc;ncia superlotada do Hospital Get&uacute;lio Vargas este final de semana.</p></p>
<p><p></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/08/12/descaso_tres_dias_internados_em_uma_cadeira_plastica_ate_a_morte_156955.php&#63;rand=1804044969"><strong>Descaso. Tr&ecirc;s dias internados em uma cadeira pl&aacute;stica at&eacute; a morte</strong></a><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Acabei de ler as explica&ccedil;&ocirc;es dadas pelo hospital em seu blog e n&atilde;o fiquei convencida sobre o que al&iacute; est&aacute; dito.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A nota, inclusive, confirma a superlota&ccedil;&atilde;o denunciada pelos familiares de Anderson.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Est&aacute; claro que o rapaz de apenas 24 anos n&atilde;o poderia ter tido seu caso tratado como algo n&atilde;o muito grave e permanecer mais de um dia aguardando exames quando deveria ter sido imediatamente operado pois estava &agrave; morte.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&Ecirc; preciso uma&nbsp; explica&ccedil;&atilde;o para os familiares e a sociedade que tem sido bombardeada com propaganda informando que o sistema de sa&uacute;de est&aacute; bem quando n&atilde;o est&aacute;.</p></p>
<p><p></p>
<p>	Terezinha Nunes, deputada estadual<br /></p>
<p>	&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<br /></p>
<p>	&nbsp;</p></p>
<p></p>
{% endraw %}