---
id: 12453888
date: "2013-09-30T18:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cereais"
  - "edificio-holiday"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "Rio Ave pode ser multada em um milh\u00e3o de reais caso n\u00e3o suspenda a demoli\u00e7\u00e3o do Edif\u00edcio Cai\u00e7ara"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	A construtora Rio Ave Empreendimentos poder&aacute; ser multada em um milh&atilde;o de reais, caso n&atilde;o suspenda imediatamente a demoli&ccedil;&atilde;o do Edif&iacute;cio Cai&ccedil;ara, localizado na avenida Boa Viagem. A decis&atilde;o interlocut&oacute;ria foi proferida na tarde desta segunda-feira (30) pelo juiz Jos&eacute; Gilmar da Silva, da da 3&ordf; Vara C&iacute;vel da Capital. A Rio Ave &eacute; a construtora respons&aacute;vel pelo in&iacute;cio da demoli&ccedil;&atilde;o do pr&eacute;dio na &uacute;ltima sexta-feira (27).</p></p>
<p><p></p>
<p>	O Minist&eacute;rio P&uacute;blico de Pernambuco &eacute; o autor da a&ccedil;&atilde;o, no qual fez o pedido liminar para interromper a demoli&ccedil;&atilde;o do edif&iacute;cio, alegando que h&aacute; tombamento provis&oacute;rio perante a Funda&ccedil;&atilde;o de Cultura do Estado de Pernambuco (Fundarpe), que depende de homologa&ccedil;&atilde;o do Governador do Estado ap&oacute;s aprova&ccedil;&atilde;o do Conselho Estadual de Cultura. O Minist&eacute;rio P&uacute;blico tamb&eacute;m afirmou que a 12&ordf; Promotoria de Justi&ccedil;a de Meio Ambiente da Capital instaurou inqu&eacute;rito civil, solicitando a abertura de processo de tombamento definitivo do referido im&oacute;vel.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&ldquo;A concess&atilde;o da liminar n&atilde;o p&otilde;e em risco eventual direito da r&eacute;, pois nada impede que, no futuro, haja a continua&ccedil;&atilde;o da demoli&ccedil;&atilde;o do referido im&oacute;vel. Da&iacute; a impossibilidade de dano reverso. Por&eacute;m, a demoli&ccedil;&atilde;o de um patrim&ocirc;nio protegido por tombamento estadual promover&aacute; consequ&ecirc;ncias danosas&rdquo;, escreveu o magistrado Jos&eacute; Gilmar da Silva na decis&atilde;o.</p></p>
<p><p></p>
<p>	<strong>Leia Mais: <a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/09/30/raul_jungmann_anuncia_projeto_de_lei_classificando_edf_caicara_como_imovel_especial_de_preservacao_159953.php&#63;rand=363633089">Raul Jungmann anuncia projeto de lei classificando Edf. Cai&ccedil;ara como im&oacute;vel especial de preserva&ccedil;&atilde;o<br /></p>
<p>	</a><br /></p>
<p>	</strong></p></p>
<p></p>
{% endraw %}