---
id: 12450894
date: "2013-07-12T17:16:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "sem-tags"
categories:
  - "noticias"
title: "Centrais perderam o monop\u00f3lio das mobiliza\u00e7\u00f5es pol\u00edticas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/119/jc2/imagemnovahome/3cd425b2bb3f7fd56a58f520c80c5803.jpg" style="width: 470px; height: 230px;" />Foto: Clem&iacute;lson Campos/JC Imagem</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Deu na Folha de S.Paulo<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Ricardo Mendon&ccedil;a<br /></p>
<p>	De S&atilde;o Paulo<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Talvez s&oacute; haja uma semelhan&ccedil;a entre os organizados protestos das centrais sindicais e as desorganizadas manifesta&ccedil;&otilde;es de rua de tr&ecirc;s semanas atr&aacute;s: a pauta difusa.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Cada sindicalista tinha uma causa ontem. Pela redu&ccedil;&atilde;o da jornada, contra a terceiriza&ccedil;&atilde;o, por mudan&ccedil;a no c&aacute;lculo da aposentadoria, contra a infla&ccedil;&atilde;o, pelos 10% do PIB na educa&ccedil;&atilde;o, pela reforma agr&aacute;ria, pelo plebiscito da reforma pol&iacute;tica e at&eacute; pela demiss&atilde;o imediata do ministro Guido Mantega.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O melhor resumo foi feito j&aacute; na v&eacute;spera pelo presidente do PSTU, Jos&eacute; Maria de Almeida: &quot;O PT pode dizer o que pensa, o PSTU pode dizer o que pensa. E quem estiver na manifesta&ccedil;&atilde;o vai julgar, aplaudindo ou vaiando quem defende o governo&quot;.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Continue lendo <a href="https://www1.folha.uol.com.br/fsp/cotidiano/118542-centrais-perderam-o-monopolio-das-mobilizacoes-politicas.shtml"><strong>aqui</strong></a>.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}