---
id: 12454818
date: "2013-10-23T09:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "inauguracao"
  - "trabalhador"
categories:
  - "noticias"
title: "PCR inaugura novas sedes da Secretaria de Vigil\u00e2ncia \u00e0 Sa\u00fade e do Centro de Sa\u00fade ao Trabalhador"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	O prefeito Geraldo Julio inaugura nesta quarta-feira (23), &agrave;s 10h, as novas sedes da Secretaria Executiva de Vigil&acirc;ncia &agrave; Sa&uacute;de (SEVS) e do Centro de Refer&ecirc;ncia em Sa&uacute;de do Trabalhador (Cerest) - Regional Recife, que funcionar&atilde;o em um pr&eacute;dio de dois pavimentos na Avenida Visconde de Suassuna, 658, Boa Vista.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Na ocasi&atilde;o, o prefeito do Recife tamb&eacute;m far&aacute; a entrega de 68 ve&iacute;culos para o desenvolvimento de atividades das vigil&acirc;ncias Sanit&aacute;ria, Ambiental e Epidemiol&oacute;gica; refor&ccedil;ando o trabalho executado pelas tr&ecirc;s ger&ecirc;ncias nos seis distritos sanit&aacute;rios do Recife.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A nova sede do Cerest &eacute; inaugurada no momento em que o segmento est&aacute; sendo reestruturado e adequado &agrave; l&oacute;gica da Rede Nacional de Aten&ccedil;&atilde;o &agrave; Sa&uacute;de do Trabalhador (Renast), conforme recomenda&ccedil;&otilde;es do Minist&eacute;rio da Sa&uacute;de e da legisla&ccedil;&atilde;o do Sistema &Uacute;nico de Sa&uacute;de (SUS).</p></p>
<p></p>
{% endraw %}