---
id: 12452673
date: "2013-08-27T23:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "fatima-quintas"
  - "julio-lossio"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Cassa\u00e7\u00e3o de J\u00falio L\u00f3ssio esquenta almo\u00e7o de FBC no Gere, nesta quinta, no Recife"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/Gere - Agosto_OUTDOOR.jpg" style="width: 480px; height: 160px;" /></p></p>
<p><p></p>
<p>	O Grupo de Executivos do Recife(GERE) j&aacute; havia marcado almo&ccedil;o da pr&oacute;xima quinta-feira (29.08) com a presen&ccedil;a do ministro da Integra&ccedil;&atilde;o Nacional, Fernando Bezerra Coelho.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A palestra abordar&aacute; o tema &quot;Os Investimentos do Minist&eacute;rio da Integra&ccedil;&atilde;o Nacional em Pernambuco&quot;. Depois da cassa&ccedil;&atilde;o de J&uacute;lio L&oacute;ssio, vai bombar mais ainda, com todos os jornalistas buscando ouvir FBC sobre as agruras do advers&aacute;rio petrolinense.<br /></p>
<p>	&nbsp;</p></p>
<p></p>
{% endraw %}