---
id: 12452109
date: "2013-08-13T16:24:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "contran"
  - "geraldo-julio"
  - "oposicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Oposi\u00e7\u00e3o protocola representa\u00e7\u00e3o contra ac\u00famulo de representa\u00e7\u00e3o de Geraldo J\u00falio"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="511" marginheight="0" marginwidth="0" mozallowfullscreen="" scrolling="no" src="https://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/25216759" style="max-width:479px;border:1px solid #CCC;border-width:1px 1px 0;margin-bottom:5px" webkitallowfullscreen="" width="100%"></iframe></p></p>
<p><div style="margin-bottom:5px"></p>
<p>	<strong><a href="https://www.slideshare.net/blogdejamildo/representacao-pgj-25216759" target="_blank" title="Representac&#807;a&#771;o pgj">Representac&#807;a&#771;o pgj</a> </strong> from <strong><a href="https://www.slideshare.net/blogdejamildo" target="_blank">Jamildo Melo</a></strong></div></p>
<p><p></p>
<p>	O vereador Raul Jungmann (PPS) protocolou na tarde desta ter&ccedil;a-feira (13) representa&ccedil;&atilde;o no Minist&eacute;rio P&uacute;blico de Pernambuco (MPPE) pedindo para apurar a acumula&ccedil;&atilde;o de remunera&ccedil;&otilde;es do prefeito Geraldo Julio (PSB).<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&ldquo;Essa a&ccedil;&atilde;o contraria o artigo 38&ordm; da Constitui&ccedil;&atilde;o Federal, que n&atilde;o permite a acumula&ccedil;&atilde;o de sal&aacute;rios pol&iacute;ticos&rdquo;, afirmou Raul Jungmann.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Reportagem do Blog de Jamildo, no s&aacute;bado, mostrou que o prefeito Geraldo Julio recebe duas remunera&ccedil;&otilde;es. Uma do Tribunal de Contas do Estado (TCE), do qual &eacute; funcion&aacute;rio de carreira na fun&ccedil;&atilde;o de t&eacute;cnico de contas e o sal&aacute;rio de prefeito do Recife.</p></p>
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/20130813_153545.jpg" style="width: 480px; height: 360px;" /></p></p>
<p><div style="text-align: justify;"></p>
<p>	Leia tamb&eacute;m: <a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/08/10/geraldo_julio_recebe_remuneracoes_da_prefeitura_e_do_tce_156879.php"><strong>Geraldo Julio recebe remunera&ccedil;&otilde;es da Prefeitura e do TCE</strong></a></div></p>
<p><div style="text-align: justify;"></p>
<p>	&nbsp;</div></p>
<p><div style="text-align: justify;"></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/08/13/lei_que_permite_a_geraldo_receber_remuneracao_do_tce_foi_sancionada_em_2011_156997.php"><strong>Lei que permite a Geraldo receber remunera&ccedil;&atilde;o do TCE foi sancionada em 2011</strong></a></div></p>
<p><div style="text-align: justify;"></p>
<p>	&nbsp;</div></p>
<p><div style="text-align: justify;"></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/08/12/revista_exame_poe_foco_no_nordeste_em_forum_especial_nesta_tercafeira_157002.php"><strong>Revista Exame p&otilde;e foco no Nordeste em f&oacute;rum especial nesta ter&ccedil;a-feira</strong></a></div></p>
<p><p></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/08/13/estou_muito_tranquilo_com_esta_situacao_diz_geraldo_julio_sobre_remuneracao_157014.php"><strong>Estou muito tranquilo com esta situa&ccedil;&atilde;o, diz Geraldo Julio sobre remunera&ccedil;&atilde;o<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	</strong></a></p></p>
<p></p>
{% endraw %}