---
id: 12444883
date: "2013-01-22T12:15:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "brasilia"
  - "caso-banestado"
  - "feira"
categories:
  - "noticias"
title: "Centrais se re\u00fanem nesta quarta-feira para organizar marcha \u00e0 Bras\u00edlia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	Representantes das centrais sindicais &ndash; For&ccedil;a Sindical, CUT, CGTB, CTB, NCST e UGT se re&uacute;nem nesta quarta-feira, dia 23, &agrave;s 15 horas, para organizar a Marcha da Classe Trabalhadora a Bras&iacute;lia. O encontro ser&aacute; realizado na sede da CUT, na Rua Caetano Pinto, 575 - 7&ordm; andar &ndash; Centro da capital paulista.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Segundo o presidente da For&ccedil;a Sindical, Paulo Pereira da Silva (Paulinho), o assunto principal ser&aacute; a organiza&ccedil;&atilde;o de uma grande manifesta&ccedil;&atilde;o em Bras&iacute;lia com o objetivo de cobrar aprova&ccedil;&atilde;o da pauta trabalhista.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&ldquo;Este ano ser&aacute; de muita unidade no movimento sindical, com a intensifica&ccedil;&atilde;o da luta pelo fim do fator previdenci&aacute;rio, da redu&ccedil;&atilde;o da jornada de trabalho, aumento para os aposentados e valoriza&ccedil;&atilde;o do servidor p&uacute;blico&rdquo;, adianta Paulinho.<br /></p>
<p>	&nbsp;</p></p>
<p></p>
{% endraw %}