---
id: 12447727
date: "2013-04-22T16:44:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "candidatos"
  - "estado"
  - "gal-costa"
  - "governo"
  - "joao-d"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa diz que PT `n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es` de ter candidato pr\u00f3prio ao Governo do Estado"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/MS220413049.JPG" style="width: 470px; height: 300px;" />Foto: Michele Souza/JC Imagem</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Com o argumento de que &quot;o PT n&atilde;o tem condi&ccedil;&otilde;es pol&iacute;ticas de romper com a Frente Popular e disputar [a elei&ccedil;&atilde;o de 2014] em campo pr&oacute;prio&quot;, o ex-prefeito Jo&atilde;o da Costa (PT) defendeu nesta segunda-feira (22) que seu partido n&atilde;o rompa com o PSB em Pernambuco.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/04/22/joao_da_costa_diz_que_pcr_tem_mais_ajuda_do_estado_hoje_do_que_na_sua_gestao_149982.php"><strong>Jo&atilde;o da Costa diz que PCR tem mais ajuda do Estado hoje do que na sua gest&atilde;o</strong></a><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Para o petista, a primeira op&ccedil;&atilde;o da legenda deveria ser &quot;insistir&quot; na composi&ccedil;&atilde;o com o PSB no Estado e nacionalmente. &quot;O conte&uacute;do pol&iacute;tico desta Frente &eacute; que permitiu as mudan&ccedil;as todas no Brasil&quot;, destacou, em entrevista &agrave; r&aacute;dio JC/CBN Recife, citando investimentos em Pernambuco como a Refinaria Abreu e Lima, em Suape, e a Hemobras, em Goiana, na Zona da Mata Norte.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Ao mesmo tempo, o ex-prefeito avaliou que o governador Eduardo Campos (PSB) tem &quot;legitimidade&quot; para querer caficar o PSB para o pleito de 2014. &quot;&Eacute; muito cedo ainda para dizer o cen&aacute;rio das elei&ccedil;&otilde;es do pr&oacute;ximo ano. O que temos que fazer agora &eacute; apostar no cen&aacute;rio mais vi&aacute;vel. O que h&aacute; agora &eacute; uma disputa n&atilde;o apenas eleitoral, mas pol&iacute;tico-ideol&oacute;gica&quot;, ponderou, referindo aos recentes movimentos do socialista para descolar da base aliada e se lan&ccedil;ar candidato ao Pal&aacute;cio do Planalto.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}