---
id: 12447795
date: "2013-04-24T12:39:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alepe"
  - "educacao"
  - "frente-popular"
  - "trabalhadores"
categories:
  - "noticias"
title: "Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o promovem ato em frente \u00e0 Alepe"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	O Sindicato dos Trabalhadores em Educa&ccedil;&atilde;o de Pernambuco promove nesta quarta-feira, a partir das 14h, um ato p&uacute;blico em frente &agrave; Assembleia Legislativa de Pernambuco.</p></p>
<p><p></p>
<p>	A atividade faz parte das mobiliza&ccedil;&otilde;es da Greve Nacional da Educa&ccedil;&atilde;o, que segue at&eacute; esta quinta-feira (25). O objetivo dos profissionais &eacute; buscar apoio dos parlamentares.</p></p>
<p><p></p>
<p>	A mobiliza&ccedil;&atilde;o nacional integra a 14&ordf; Semana Nacional em Defesa e Promo&ccedil;&atilde;o da Educa&ccedil;&atilde;o P&uacute;blica. No primeiro dia de paralisa&ccedil;&atilde;o, a ades&atilde;o dos trabalhadores ao movimento foi de 70% em todo o estado, chegando a 90% na Regi&atilde;o Metropolitana do Recife.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}