---
id: 12453970
date: "2013-10-02T13:42:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "carnaval-2015"
  - "louro-jose"
  - "novos"
categories:
  - "noticias"
title: "Jos\u00e9 La\u00edzio \u00e9 o novo chefe do MPT para bi\u00eanio 2013-2015"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	Jos&eacute; La&iacute;zio assumiu, nesta ter&ccedil;a-feira (1&ordm;), oficialmente, a chefia do Minist&eacute;rio P&uacute;blico do Trabalho de Pernambuco para o bi&ecirc;nio 2013 - 2015. O procurador estava provisoriamente no comando desde abril.</p></p>
<p><p></p>
<p>	Entre as propostas de a&ccedil;&atilde;o est&atilde;o as melhorias das condi&ccedil;&otilde;es de trabalho para membros e servidores do MPT; melhorias na estrutura f&iacute;sica para o trabalho interno e para o atendimento ao p&uacute;blico; a constru&ccedil;&atilde;o de unidade em Caruaru e nova sede no Recife e o incentivo &agrave; aproxima&ccedil;&atilde;o dos &oacute;rg&atilde;os parceiros (Superintend&ecirc;ncia Regional do Trabalho, Minist&eacute;rio P&uacute;blico de Pernambuco, Minist&eacute;rio P&uacute;blico Federal, Justi&ccedil;a do Trabalho, etc.).</p></p>
<p><p></p>
<p>	Todos os novos procuradores-chefe das unidades do MPT do pa&iacute;s foram empossados durante solenidade no audit&oacute;rio da Procuradoria Geral do Trabalho, em Bras&iacute;lia. Estavam presentes o procurador geral do Trabalho, Lu&iacute;s Camargo, e o presidente do Tribunal Superior do Trabalho, o ministro Carlos Alberto Reis de Paula.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}