---
id: 12452931
date: "2013-09-05T08:33:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "agua"
  - "eleicao"
  - "novembro"
  - "preta-gil"
  - "sinovac"
categories:
  - "noticias"
title: "Nova elei\u00e7\u00e3o em \u00c1gua Preta acontece em 3 de novembro"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Do Jornal do Commercio desta quinta-feira (5).<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O TribunalRegional Eleitoral de Pernambuco definiu, ontem, a data da elei&ccedil;&atilde;o suplementar no munic&iacute;pio de &Aacute;gua Preta, na Mata Sul. O pleito ocorrer&aacute; no dia 3 de novembro. Segundo o calend&aacute;rio, o prazo para as conven&ccedil;&otilde;es partid&aacute;rias vai de 8 a 10 de setembro.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O &uacute;ltimo dia para os postulantes requererem os registros de candidaturas ser&aacute; no dia 13 deste m&ecirc;s. J&aacute; a propaganda eleitoral gratuita na r&aacute;dio come&ccedil;a no dia 9 de outubro.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Contrariando a determina&ccedil;&atilde;o do TRE, o TSE aprovou, em maio, a realiza&ccedil;&atilde;o de uma nova elei&ccedil;&atilde;o na cidade. O prefeito eleito Armando Souto (PDT) teve o mandato cassado. Em seu lugar, o TRE empossou Eduardo Coutinho (PSB), que tamb&eacute;m foi tirado do cargo.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Hoje, quem comanda a prefeitura &eacute; o vereador Elias de Alegrete (PTN).</p></p>
<p></p>
{% endraw %}