---
id: 12453737
date: "2013-09-26T11:32:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "poss"
  - "reintegracao-de-posse"
categories:
  - "noticias"
title: "No p\u00f3s-Integra\u00e7\u00e3o, estrat\u00e9gia de FBC deve ser a espera"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/fbc2(1).jpg" style="width: 480px; height: 359px;" />Foto: blogImagem</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Ao menos em p&uacute;blico, o ministro da Integra&ccedil;&atilde;o Nacional Fernando Bezerra Coelho (PSB) ainda n&atilde;o tem planos para o que vai fazer ap&oacute;s deixar a Esplanada dos Minist&eacute;rios, em Bras&iacute;lia. &quot;N&oacute;s vamos dar tempo ao tempo. O partido est&aacute; se organizando para esse debate&quot;, afirmou, lembrando que a ordem do governador Eduardo Campos (PSB) &eacute; s&oacute; discutir as elei&ccedil;&otilde;es em 2014. A declara&ccedil;&atilde;o foi dada durante a assinatura de um conv&ecirc;nio para requalificar o p&aacute;tio da feira de Afogados. A obra &eacute; um investimento de R$ 4,4 milh&otilde;es.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Apesar de reiterar que o momento &eacute; de espera, FBC parece n&atilde;o ter d&uacute;vida de que haver&aacute; um espa&ccedil;o para ele no projeto socialista. &quot;Acho que o PSB vai ter muito trabalho pela frente e, com certeza, v&atilde;o me chamar para atuar nesse trabalho&quot;, disse.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Cotado por alguns como o primeiro da fila do PSB pelo governo do Estado em 2014 por ter aberto m&atilde;o da Integra&ccedil;&atilde;o, FBC negou que exista uma d&iacute;vida da legenda para com ele. &quot;Eu [que] tenho uma d&iacute;vida para com o partido. Pra mim, foi uma grande honra&quot;, defendeu. Ele disse ter ficado feliz em poder merecer a confian&ccedil;a do PSB.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}