---
id: 12454527
date: "2013-10-15T19:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "assassinato"
  - "estado"
  - "forca-tarefa"
  - "investigacoes"
  - "parques-nacionais"
  - "visita"
categories:
  - "noticias"
title: "For\u00e7a tarefa de procuradores regionais da Rep\u00fablica e conselheiros nacionais do MP visita Estado para acompanhar investiga\u00e7\u00f5es do assassinato do promotor de Ita\u00edba"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	O governador Eduardo Campos recebeu, na tarde desta ter&ccedil;a-feira (15/10), os procuradores regionais de Rep&uacute;blica e conselheiros nacionais do Minist&eacute;rio P&uacute;blico designados para atuarem em conjunto nas investiga&ccedil;&otilde;es do assassinato do promotor de Ita&iacute;ba, Thiago Farias.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Estiveram presentes os conselheiros Marcelo Ferra e M&aacute;rio Bonsaglia, o presidente do Grupo Nacional de Combate &agrave;s Organiza&ccedil;&otilde;es Criminosas (GNCOC), Heverton Alves, e os promotores do Grupo de Atua&ccedil;&atilde;o Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco), Eriberto Gomes e Ot&aacute;vio Xavier.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Tamb&eacute;m participaram o procurador-geral do Minist&eacute;rio P&uacute;blico de Pernambuco, Aguinaldo Fenelon, e dos secret&aacute;rios estaduais Wilson Dam&aacute;zio (Defesa Social), Tadeu Alencar (Casa Civil) e M&aacute;rio Cavalcanti (Casa Militar).<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&quot;Estamos refor&ccedil;ando o nosso trabalho de forma integrada, unindo o Poder Executivo, Pol&iacute;cia Civil, Pol&iacute;cia Militar, Minist&eacute;rio P&uacute;blico de Pernambuco e Minist&eacute;rio P&uacute;blico Federal. As investiga&ccedil;&otilde;es evolu&iacute;ram muito nessas 24 horas e muito em breve estaremos prestando todos os esclarecimentos &agrave; sociedade sobre este b&aacute;rbaro crime&quot;, afirmou o governador.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A reuni&atilde;o ocorreu na Sede Provis&oacute;ria do Governo do Estado, no Centro de Conven&ccedil;&otilde;es de Pernambuco.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&nbsp;</p></p>
<p></p>
{% endraw %}