---
id: 12450248
date: "2013-06-26T15:57:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "centro-de-convencoes-de-pernambuco"
  - "eduardo-campos"
  - "estudantes"
categories:
  - "noticias"
title: "Estudantes j\u00e1 est\u00e3o rumando para Centro de Conven\u00e7\u00f5es, em busca de Eduardo Campos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://distilleryimage5.s3.amazonaws.com/7fbf57d4de9011e2bf6922000a9f1404_7.jpg" style="width: 480px; height: 480px;" /></p></p>
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://distilleryimage8.s3.amazonaws.com/041d2706de9411e28dc022000ae90fd2_7.jpg" style="width: 480px; height: 480px;" /></p></p>
<p><p></p>
<p>	Manifestantes seguem rumo ao Centro de Conven&ccedil;&otilde;es, na sede provis&oacute;ria do Governo, pela Av. Agamenon Magalh&atilde;es.</p></p>
<p><p></p>
<p>	No dia de hoje, o governador n&atilde;o apareceu nem no lan&ccedil;amento do edital das empresas de &ocirc;nibus. Normalmente, o pal&aacute;cio informa a agenda p&uacute;blica, quando h&aacute;.</p></p>
<p><p></p>
<p>	Com informa&ccedil;&otilde;es de Gabriela Lopez.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}