---
id: 12450957
date: "2013-07-15T08:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "agua"
  - "eleicao"
  - "preta-gil"
  - "saude-suplementar"
categories:
  - "noticias"
title: "Elei\u00e7\u00e3o suplementar de \u00c1gua Preta s\u00f3 depois de agosto"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Por Ciro Carlos Rocha<br /></p>
<p>	Na coluna Cena Pol&iacute;tica do Jornal do Commercio desta segunda-feira (15).<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&Aacute;gua Preta<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A expectativa &eacute; que no in&iacute;cio de agosto, logo ap&oacute;s o recesso, saia o ac&oacute;rd&atilde;o da decis&atilde;o do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) para que &Aacute;gua Preta, Mata Sul, realize a elei&ccedil;&atilde;o suplementar para prefeito. S&oacute; ent&atilde;o o TRE-PE marcar&aacute; a data do pleito.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Leia tamb&eacute;m: <a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/07/06/agua_preta_aguarda_definicao_de_data_da_eleicao_suplementar_154702.php"><strong>&Aacute;gua Preta aguarda defini&ccedil;&atilde;o de data da elei&ccedil;&atilde;o suplementar</strong></a><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/05/28/agua_pretape_tera_novas_eleicoes_152285.php"><strong>&Aacute;gua Preta-PE ter&aacute; novas elei&ccedil;&otilde;es</strong></a></p></p>
<p></p>
{% endraw %}