---
id: 12446024
date: "2013-03-01T17:10:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "substituicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Sa\u00edda de promotora j\u00e1 era prevista h\u00e1 mais de um m\u00eas. A quem interessa politizar a sua substitui\u00e7\u00e3o?"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	Veja a nota de Esclarecimento do MPPE<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O Minist&eacute;rio P&uacute;blico de Pernambuco decidiu por dispensar a ilustre e competente colega Belize C&acirc;mara, titular da 3&ordf; Promotoria de Justi&ccedil;a C&iacute;vel de Jaboat&atilde;o do Guararapes, da acumula&ccedil;&atilde;o tempor&aacute;ria da Promotoria de Meio Ambiente da Capital, porquanto naquele munic&iacute;pio de Jaboat&atilde;o faltam promotores da Inf&acirc;ncia e Juventude, e, design&aacute;-la para o exerc&iacute;cio cumulativo na mencionada Promotoria.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O Conselho Superior do Minist&eacute;rio P&uacute;blico de Pernambuco e a Corregedoria do MPPE t&ecirc;m alertado que em Jaboat&atilde;o, Olinda e Caruaru h&aacute; Promotores de Justi&ccedil;a acumulando Promotorias em outras cidades, mesmo faltando Promotores de Justi&ccedil;a nas cidades de sua titularidade. De outra feita, Jaboat&atilde;o tem grande demanda na &aacute;rea da Inf&acirc;ncia e Juventude, que det&eacute;m prioridade constitucional.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Assim, atendendo aos v&aacute;rios reclamos do Conselho Superior e da Corregedoria e &agrave; conveni&ecirc;ncia e necessidade do servi&ccedil;o, foi decidido, desde o m&ecirc;s passado, resolver problemas similares.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Em rela&ccedil;&atilde;o aos procedimentos instaurados pela Promotora em comento, deixa-se claro que a Procuradoria-Geral de Justi&ccedil;a apoia plenamente as medidas adotadas por Dra. Belize em conjunto com o ilustre e competente Promotor de Justi&ccedil;a Jos&eacute; Roberto da Silva.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Ressalte-se que o Minist&eacute;rio P&uacute;blico &eacute; regido pelo princ&iacute;pio da unidade e indivisibilidade e as medidas e a&ccedil;&otilde;es n&atilde;o sofrer&atilde;o descontinuidade, n&atilde;o sendo aceito nenhum tipo de projeto, seja ele da iniciativa privada, do governo estadual ou municipal que venha de encontro &agrave; legisla&ccedil;&atilde;o ambiental.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Destaque-se por fim que o Promotor de Justi&ccedil;a Jos&eacute; Roberto, que vem atuando em conjunto na Promotoria do Meio Ambiente da Capital continuar&aacute; a frente de todos os casos referidos, informando-se, ainda, a proposta de cria&ccedil;&atilde;o de mais uma promotoria de meio ambiente na capital com o objetivo de melhor atender &agrave;s demandas da &aacute;rea.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Subprocuradora-Geral de Justi&ccedil;a em Assuntos Institucionais, Maria Helena Nunes Lyra<br /></p>
<p>	&nbsp;</p></p>
<p></p>
{% endraw %}