---
id: 12447035
date: "2013-04-02T18:15:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "educacao"
  - "fred-dias"
  - "geraldo-julio"
categories:
  - "noticias"
title: "Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o d\u00e1 nota 10 para os primeiros 100 dias de Geraldo J\u00falio"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/foto(114).jpg" style="width: 480px; height: 359px;" /></p></p>
<p><p></p>
<p>	A exemplo de Jo&atilde;o Braga, de Mobilidade e Controle Urbano, o secret&aacute;rio de Educa&ccedil;&atilde;o do Recife, Valmar Corr&ecirc;a, comentou, a prop&oacute;sito dos primeiros 100 dias de gest&atilde;o, que o prefeito Geraldo J&uacute;lio merecia nota 10. &ldquo;Nunca vi um desprendimento t&atilde;o grande, do prefeito e de toda equipe. A gente chega de 7 horas e vai at&eacute; &agrave;s nove da noite. Pelo desempenho e for&ccedil;a de vontade, e agente n&atilde;o pode errar, o prefeito merece nota dez&rdquo;, avaliou.</p></p>
<p><p></p>
<p>	Na CBN, o secret&aacute;rio de Educa&ccedil;&atilde;o do Recife tamb&eacute;m teve oportunidade de explicar a raz&atilde;o de a PCR n&atilde;o ter se comprometido com um &iacute;ndice de educa&ccedil;&atilde;o como queria a oposi&ccedil;&atilde;o, quando apresentou a proposta de um pacto pela educa&ccedil;&atilde;o em fevereiro passado. Em 2011, a m&eacute;dia do Recife no Ideb foi 4.1. Pelo pacto, a meta deveria chegar a 6 no Ideb at&eacute;&nbsp; 2015.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&ldquo;As metas s&atilde;o inating&iacute;veis com as condi&ccedil;&otilde;es atuais. N&atilde;o adianta a gente se comprometer e depois n&atilde;o poder cumprir. A escola Asa Branca &eacute; pontual. O que temos &eacute; uma realidade crua. Seria dif&iacute;cil dizer vamos perseguir e n&atilde;o atingir. Seria pior&rdquo;, disse acreditar. Por isto, a gest&atilde;o municipal optou por trabalhar com a meta do MEC, que &eacute; atingir um ideb de 4.3 at&eacute; 2016.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Na r&aacute;ido, Valmar Corr&ecirc;a disse ainda n&atilde;o saber se os professores municipais iriam ficar livres do rod&iacute;zio de carros de Jo&atilde;o Braga.<br /></p>
<p>	&nbsp;</p></p>
<p></p>
{% endraw %}