---
id: 12451097
date: "2013-07-18T17:34:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cobra"
  - "colaboracao"
  - "divida"
  - "geraldo-julio"
  - "governo"
  - "impacto"
  - "oposicao"
  - "seguradora-lider"
categories:
  - "noticias"
title: "L\u00edder do governo Geraldo Julio cobra colabora\u00e7\u00e3o da oposi\u00e7\u00e3o com Pacto pela Vida"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	Depois de participar do lan&ccedil;amento do Pacto Pela Vida do Recife (PPVREC), o vereador Gilberto Alves, l&iacute;der da bancada de governo na C&acirc;mara Municipal do Recife, lamentou a falta de participa&ccedil;&atilde;o da oposi&ccedil;&atilde;o na elabora&ccedil;&atilde;o do projeto.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&ldquo;Foi um projeto discutido com toda a sociedade. A Prefeitura ouviu sugest&otilde;es das pessoas, de estudiosos, entidades da sociedade civil organizada. Em abril, houve uma grande Consulta P&uacute;blica para discutir o Pacto com todo o secretariado presente, a oposi&ccedil;&atilde;o foi convidada para participar, mas preferiu n&atilde;o comparecer&rdquo;, disse Gilberto Alves. &ldquo;&Eacute; preciso ir al&eacute;m da cr&iacute;tica, apresentar ideias e sugest&otilde;es&rdquo;, concluiu.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O vereador elogiou ainda o pioneirismo do Pacto Pela Vida do Recife, o primeiro programa municipal de pol&iacute;tica p&uacute;blica em Seguran&ccedil;a do Brasil. &ldquo;O programa tem esp&iacute;rito de cidadania. Ele ataca a viol&ecirc;ncia com medidas preventivas como capacita&ccedil;&atilde;o profissional, incentivo &agrave; cultura e urbaniza&ccedil;&atilde;o. Tenho certeza que servir&aacute; de exemplo para outras capitais do Brasil&rdquo;, avaliou o vereador. &ldquo;&Eacute; mais uma iniciativa da gest&atilde;o que demonstra sintonia com as demandas que o povo levou &agrave;s ruas Brasil a fora&rdquo;, opinou.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Para Gilberto Alves, o prefeito demonstrou coragem pol&iacute;tica ao assumir a responsabilidade e enfrentar o problema no &acirc;mbito municipal, desde o in&iacute;cio da gest&atilde;o, com a cria&ccedil;&atilde;o da Secretaria de Seguran&ccedil;a Urbana, e est&aacute; no caminho certo ao escolher trabalhar integrado com o Pacto Pela Vida do Governo do Estado.<br /></p>
<p>	&nbsp;</p></p>
<p></p>
{% endraw %}