---
id: 12451481
date: "2013-07-29T18:06:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "casa-civil"
  - "naomi-campbell"
  - "tubarao"
categories:
  - "noticias"
title: "Ataques de tubar\u00e3o: Suape diz que n\u00e3o se posicionar\u00e1 agora sobre pedido de inqu\u00e9rito civil p\u00fablico"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://www.angularaerofoto.com.br/data/photos/177_1Foto_a__rea_Porto_de_Suape.jpg" style="width: 480px; height: 320px;" />Foto: reprodu&ccedil;&atilde;o da internet</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	A diretoria do Complexo Industrial de Suape decidiu n&atilde;o se posicionar sobre o pedido de inqu&eacute;rito civil p&uacute;blico contra o Porto por danos ambientais que supostamente resultaram no aumento de ataques de tubar&otilde;es nas praias do Recife at&eacute; que o Minist&eacute;rio P&uacute;blico de Pernambuco (MPPE) divulgue uma resposta conclusiva.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/07/29/por_tubaroes_vereador_de_oposicao_aciona_ministerio_publico_contra_suape_156030.php&#63;rand=918684056"><strong>Por tubar&otilde;es, vereador de oposi&ccedil;&atilde;o aciona Minist&eacute;rio P&uacute;blico contra Suape</strong></a><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A informa&ccedil;&atilde;o foi repassada pela assessoria de imprensa de Suape, em nota.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Nesta segunda-feira (29), o vereador do Recife Raul Jungmann (PPS), l&iacute;der da bancada da oposi&ccedil;&atilde;o, informou que deu entrada no pedido de inqu&eacute;rito civil.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Segundo ele, &quot;&#39;h&aacute; um consenso entre todos os especialistas que &eacute; a partir do in&iacute;cio da opera&ccedil;&atilde;o do Porto de Suape que os tubar&otilde;es s&atilde;o deslocados para o estu&aacute;rio do rio Jaboat&atilde;o e dai para as costas do Recife e Olinda, ocasionando 25 mortes em 59 ataques registrados, 2o as estat&iacute;sticas oficiais, em que pese o evidente subregistro dos ataques e v&iacute;timas fatais&quot;.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}