---
id: 12456707
date: "2013-12-19T17:21:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "poeta"
categories:
  - "noticias"
title: "Ap\u00f3s cr\u00edticas, Dam\u00e1zio p\u00f5e o cargo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/119/jc2/repositorio/noticia/ba5b773ac631f65a084b42291c370b30.jpg" style="width: 470px; height: 230px;" />Foto: reprodu&ccedil;&atilde;o</p></p>
<p><p></p>
<p>	Eu, Wilson Dam&aacute;zio, Secret&aacute;rio de Defesa Social, com rela&ccedil;&atilde;o &agrave;s declara&ccedil;&otilde;es a mim atribu&iacute;das em reportagem do caderno Cidades do Jornal do Commercio de hoje, dirijo-me &agrave; sociedade pernambucana para declarar que as mesmas n&atilde;o constituem meu pensamento nem minha vis&atilde;o do mundo, raz&atilde;o pela qual repilo os termos e pe&ccedil;o desculpas a todos aqueles que porventura tenham se sentido ofendidos.</p></p>
<p><p></p>
<p>	Esclare&ccedil;o ainda que a entrevista que embasou a reportagem foi interrompida em v&aacute;rios momentos, como a pr&oacute;pria autora relata, permitindo o desenvolvimento, nesses intervalos, de conversa&ccedil;&otilde;es informais, em tom de brincadeira e termos que, reconhe&ccedil;o, foram inapropriados e inadequados.</p></p>
<p><p></p>
<p>	Reafirmo, por fim, que se as palavras, como &eacute; fato, n&atilde;o representam minhas ideias nem minha hist&oacute;ria de vida, muito menos ainda, podem ser confundidas com as pol&iacute;ticas desenvolvidas pelo Governo do Estado que vem revolucionando a Seguran&ccedil;a P&uacute;blica no Brasil com transpar&ecirc;ncias, pr&aacute;ticas cidad&atilde;s al&eacute;m de total e absoluta intoler&acirc;ncia com qualquer conduta contr&aacute;ria aos direitos humanos, &agrave; liberdade de express&atilde;o e &agrave; prote&ccedil;&atilde;o dos direitos individuais da pessoa humana.</p></p>
<p><p></p>
<p>	Para proteger o governo e o seu legado, informo que j&aacute; coloquei o cargo &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o do governador Eduardo Campos.</p></p>
<p><p></p>
<p>	Recife, 19 de dezembro de 2013</p></p>
<p><p></p>
<p>	WILSON DAM&Aacute;ZIO</p></p>
<p></p>
{% endraw %}