---
id: 12447613
date: "2013-04-18T12:26:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "emplacamentos"
  - "kombi"
  - "rodizio"
  - "serasa"
  - "teste"
  - "vera-magalhaes"
categories:
  - "noticias"
title: "Kombi da PCR circula sem placa na Agamenon Magalh\u00e3es. Ser\u00e1 teste para fugir do rod\u00edzio?"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/image(9).jpg" style="width: 480px; height: 359px;" /></p></p>
<p><p></p>
<p>	Na Agamenon Magalh&atilde;es, agora h&aacute; pouco, uma kombi a servi&ccedil;o da Prefeitura da Cidade do Recife circulando &quot;sem&quot; placa. Pode isso, Arnaldo&#63;</p></p>
<p></p>
{% endraw %}