---
id: 12453449
date: "2013-09-18T08:22:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "contas-externas"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
categories:
  - "noticias"
title: "TCE rejeita presta\u00e7\u00e3o de contas de Jo\u00e3o da Costa de 2010"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/joao_da_costa.jpg" style="width: 480px; height: 321px;" />Foto: JC Imagem</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Nota de Sheila Borges na coluna Pinga-fogo do Jornal do Commercio desta quarta-feira (18)<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	<strong>Corre o risco de ficar ineleg&iacute;vel</strong><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A 1&ordf; C&acirc;mara do TCE rejeitou a presta&ccedil;&atilde;o de contas de Jo&atilde;o da Costa de 2010. Isso porque a PCR deixou de aplicar R$ 39,9 milh&otilde;es na educa&ccedil;&atilde;o e R$ 13,9 milh&otilde;es na sa&uacute;de.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	No voto, o conselheiro substituto Ruy Ricardo lembrou que a PCR s&oacute; atingiu o teto m&iacute;nimo da educa&ccedil;&atilde;o uma vez nos &uacute;ltimos 10 anos.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Marcos Loreto acompanhou o relator. Jo&atilde;o Campos, n&atilde;o. O ex-prefeito tem 30 dias para recorrer.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}