---
id: 12455001
date: "2013-10-28T15:31:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cobra"
  - "gestacao"
  - "oposicao"
  - "ponte-preta"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "No Recife, oposi\u00e7\u00e3o cobra restaura\u00e7\u00e3o r\u00e1pida da Esta\u00e7\u00e3o Ponte d`Uchoa"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/imagem(201).jpg" style="width: 480px; height: 477px;" />Foto: reprodu&ccedil;&atilde;o do Instagram</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Por meio da sua conta no Instagram, a vereadora Priscila Krause (DEM) cobrou da Prefeitura do Recife a restaura&ccedil;&atilde;o r&aacute;pida da Esta&ccedil;&atilde;o Ponte d&#39;Uchoa - na Avenida Rui Barbosa, Gra&ccedil;as, Zona Norte do Recife -, que foi parcialmente destru&iacute;da ap&oacute;s o capotamento de um carro na madrugada desta segunda-feira (28).</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<a href="https://m.ne10.uol.com.br/canal/cotidiano/noticia/&#63;t=ca&amp;a=2013&amp;m=10&amp;d=28&amp;id=451119"><strong>Carro capota e derruba estrutura da Ponte D&acute;Uchoa, na Zona Norte do Recife</strong></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/10/28/pcr_cobrara_ressarcimento_a_responsavel_por_acidente_que_destruiu_estacao_ponte_duchoa_161733.php&#63;rand=4100992"><strong>PCR cobrar&aacute; ressarcimento a respons&aacute;vel por acidente que destruiu Esta&ccedil;&atilde;o Ponte d`Uchoa</strong></a><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A democrata ainda avaliou que o poder executivo municipal precisa acionar a Justi&ccedil;a para que o respons&aacute;vel pelo acidente arque com os gastos. Constru&iacute;da em 1865, a esta&ccedil;&atilde;o &eacute; um dos s&iacute;mbolos da Zona Norte da capital pernambucana e &eacute; considerada Zona de Prote&ccedil;&atilde;o Hist&oacute;rico-Cultural.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	De acordo com a Secretaria de Infraestrutura e Servi&ccedil;os Urbanos, nesta ter&ccedil;a (29), a Emlurb deve ser reunir com representantes do Iphan, Fundarpe e da Diretoria de Preserva&ccedil;&atilde;o do Patrim&ocirc;nio Cultural da Prefeitura do Recife (DPPC) para come&ccedil;ar a discutir a restaura&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Segundo informa&ccedil;&otilde;es do Detran, o ve&iacute;culo envolvido no acidente &eacute; um Ford Fusion. Uma pesquisa utilizando a placa do carro (PEJ-0001) no site do &oacute;rg&atilde;o infoma que h&aacute; multas - inclusive, por dire&ccedil;&atilde;o sob efeito de &aacute;lcool - e d&eacute;bito com o IPVA.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}