---
id: 12446011
date: "2013-03-01T11:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eduardo-campos"
  - "encontro"
  - "feira"
  - "forca-tarefa"
  - "segunda-onda"
  - "sindicalizacao"
  - "terapia"
categories:
  - "noticias"
title: "Eduardo Campos agora ter\u00e1 encontro com dire\u00e7\u00e3o da For\u00e7a Sindical na segunda-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://distilleryimage6.s3.amazonaws.com/18f3e2cc7c7511e2a0d522000a1f970a_7.jpg" style="width: 480px; height: 480px;" /></p></p>
<p><p></p>
<p>	Uma comitiva de dirigentes da For&ccedil;a Sindical far&aacute; uma reuni&atilde;o com o governador Eduardo Campos, de Pernambuco, na pr&oacute;xima segunda&ndash;feira (4 de mar&ccedil;o).</p></p>
<p><p></p>
<p>	O grupo de dirigentes sindicais ser&aacute; comandado pelo presidente da For&ccedil;a Sindical, Paulo Pereira da Silva, Paulinho. Na pauta da reuni&atilde;o est&aacute; a Medida Provis&oacute;ria 595 (MP dos Portos).<br /></p>
<p>	&nbsp;</p></p>
<p></p>
{% endraw %}