---
id: 12450341
date: "2013-06-28T14:49:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "procon"
  - "quatro-pessoas"
  - "selecao"
categories:
  - "noticias"
title: "Procon-PE abre Sele\u00e7\u00e3o Simplificada para contrata\u00e7\u00e3o de quatro assessores jur\u00eddicos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	O Procon Pernambuco, &oacute;rg&atilde;o vinculado &agrave; Secretaria de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos do Estado, realiza Sele&ccedil;&atilde;o Simplificada para contrata&ccedil;&atilde;o de quatro assessores jur&iacute;dicos. O edital do concurso foi publicado no Di&aacute;rio Oficial de Pernambuco dessa quinta-feira (27).<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A sele&ccedil;&atilde;o ter&aacute; duas etapas &ndash; avalia&ccedil;&atilde;o curricular de car&aacute;ter eliminat&oacute;rio e classificat&oacute;rio e prova pr&aacute;tica de conhecimentos, de car&aacute;ter classificat&oacute;rio. Para participar da sele&ccedil;&atilde;o, os candidatos devem ser graduados no curso de Direito.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	As inscri&ccedil;&otilde;es acontecem de 1&ordm; a 8 de julho. Os candidatos dever&atilde;o realizar as inscri&ccedil;&otilde;es presencialmente na sede do PROCON-PE (Rua Floriano Peixoto, 141, Bairro de S&atilde;o Jos&eacute;), das 08h &agrave;s 13h. O formul&aacute;rio de inscri&ccedil;&atilde;o e os documentos exigidos no v&ecirc;m detalhados no edital.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Os contratos ser&atilde;o de um ano, prorrog&aacute;veis por igual per&iacute;odo. O sal&aacute;rio &eacute; R$ 3 mil. A jornada de trabalho ser&aacute; de 40 horas semanais.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Os profissionais contratados v&atilde;o trabalhar no Procon-PE dentro do programa Procon M&oacute;vel, atrav&eacute;s do Programa Nacional de Seguran&ccedil;a P&uacute;blica com Cidadania &ndash; PRONASCI. O objetivo do PROCON-M&oacute;vel &eacute; dinamizar o atendimento &agrave; popula&ccedil;&atilde;o na Regi&atilde;o Metropolitana do Recife, com atua&ccedil;&atilde;o priorit&aacute;ria nas &aacute;reas de maior vulnerabilidade social. Mais informa&ccedil;&otilde;es: 3181.7252 / 3181.7005.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}