---
id: 12445502
date: "2013-02-13T20:07:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "agressao"
  - "nacional"
  - "oposicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Oposi\u00e7\u00e3o aciona Corregedoria da PM para apurar caso de agress\u00e3o a m\u00fasico"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify"></p>
<p>	A Comiss&atilde;o de Cidadania da Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe), presidida pelo deputado Betinho Gomes (PSDB), vai enviar, nesta quinta-feira (14), um of&iacute;cio &agrave; Corregedoria da Pol&iacute;cia Militar e &agrave; Secretaria de Defesa Social (SDS) pedindo uma apura&ccedil;&atilde;o rigorosa da den&uacute;ncia de agress&atilde;o de policiais ao m&uacute;sico &Iacute;talo Diego Jos&eacute; dos Santos, na abertura do Carnaval do Recife, no Marco Zero.</p></p>
<p><p style="text-align: justify"></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/02/13/policial_que_agrediu_musico_no_marco_zero_sera_mantido_nas_ruas_145961.php&#63;rand=257887111"><strong>Policial que agrediu m&uacute;sico no Marco Zero ser&aacute; mantido nas ruas</strong></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify"></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/02/10/pm_esqueceu_que_covardia_nao_vale_145867.php&#63;rand=238752634"><strong>PM esqueceu que covardia n&atilde;o vale&#63;</strong></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify"></p>
<p>	Um v&iacute;deo amador que circula na internet mostra um integrante do grupo de maracatu Pai Ad&atilde;o sendo agredido, mesmo imobilizado, por v&aacute;rios policiais na entrada de acesso aos grupos culturais. Um dos PMs chega a chutar a cabe&ccedil;a da v&iacute;tima. O m&uacute;sico queria entrar em uma &aacute;rea reservada, mas n&atilde;o tinha credencial.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}