---
id: 12456241
date: "2013-12-06T10:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aproximacao"
  - "balanco"
  - "fox-news"
  - "geraldo-julio"
  - "primeiro-turno"
  - "segunda-onda"
categories:
  - "noticias"
title: "Na pr\u00f3xima segunda, Geraldo Julio faz balan\u00e7o do primeiro ano de gest\u00e3o na JC News"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/foto (1)(13).jpg" style="width: 480px; height: 360px;" />Foto: BlogImagem</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Depois de defender o trabalho realizado pela PCR na entrevista concedida &agrave; R&aacute;dio Jornal nessa quinta-feira (5), o prefeito Geraldo Julio (PSB) vai estar na R&aacute;dio JC News na pr&oacute;xima segunda-feira (9). No debate com Aldo Vilela, o socialista deve fazer um balan&ccedil;o do primeiro ano de gest&atilde;o, falar das pol&ecirc;micas pol&iacute;ticas e dos projetos da prefeitura para 2014. &Eacute; &agrave;s 10h, na 90,3 FM.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}