---
id: 12445226
date: "2013-02-03T21:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "jorge-federal"
  - "mendonca"
  - "para"
  - "seguradora-lider"
categories:
  - "noticias"
title: "DEM elege Caiado para l\u00edder na C\u00e2mara Federal. Mendon\u00e7a fica para 2014"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://www.avozdavitoria.com/wp-content/uploads/2012/01/Mendonca-Filho-645x423.jpg" style="width: 480px; height: 315px;" /><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O deputado federal pernambucano Mendon&ccedil;a Filho (DEM) n&atilde;o ser&aacute; o l&iacute;der do seu partido na C&acirc;mara Federal este ano. Em vota&ccedil;&atilde;o neste domingo (3), o Democratas escolheu Ronaldo Caiado (GO), vice-l&iacute;der no ano passado, para comandar a bancada.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Normalmente a escolha &eacute; feita por acordo. No entanto, o potiguar Betinho Rosado pediu para disputar a vaga, mas acabou derrotado por 22 votos a um. Cotado para a vaga, o pernambucano Mendon&ccedil;a Filho acertou com a sigla para ser o l&iacute;der em 2014, ano em que os parlamentares federais tentam reelei&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Ap&oacute;s a cria&ccedil;&atilde;o do PSD, presidido pelo ex-prefeito de S&atilde;o Paulo Gilberto Kassab, o Democratas viu sua bancada ser reduzida para apenas 28 deputados.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}