---
id: 12452118
date: "2013-08-13T17:49:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "recife"
  - "transporte"
categories:
  - "enquete"
title: "Voc\u00ea \u00e9 a favor da CPI do Transporte P\u00fablico do Recife?"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/156/imagemjc/imagem/galeria/2013/08/08/dodia/normal/cbec56ea8d7b1d9787f7c1297488c798.jpg" style="width: 480px; height: 323px;" />Foto: Clemilson Campos/JC Imagem</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	O presidente da C&acirc;mara de Vereadores do Recife, Vicente Andr&eacute; Gomes (PSB), decidiu, nesta ter&ccedil;a-feira (13), enterrar a cria&ccedil;&atilde;o de uma CPI do Transporte P&uacute;blico no munic&iacute;pio. A CPI &eacute; uma das reivindica&ccedil;&otilde;es do grupo de manifestantes que ocupou a C&acirc;mara na &uacute;ltima semana.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Devido a tanta pol&ecirc;mica, o Blog de Jamildo quer saber: Voc&ecirc; &eacute; a favor ou contra a CPI do Transporte P&uacute;blico&#63;<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p><script type="text/javascript" charset="utf-8" src="https://static.polldaddy.com/p/7319714.js"></script><noscript><a href="https://polldaddy.com/poll/7319714/">Você é a favor da CPI do Transporte no Recife&#63;</a></noscript></p></p>
<p></p>
{% endraw %}