---
id: 12445529
date: "2013-02-14T17:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "fernando-collor"
  - "ministro"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "noticias"
title: "Mem\u00f3rias pol\u00edticas do ex-ministro Fernando Lyra est\u00e3o dispon\u00edveis na rede"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/N90JsGAeAEo" width="480"></iframe></p></p>
<p></p>
{% endraw %}