---
id: 12456061
date: "2013-12-02T08:07:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "dilma"
  - "eduardo"
  - "sao"
  - "silvio-costa"
  - "tadeu-alencar"
categories:
  - "noticias"
title: "S\u00edlvio Costa rebate Tadeu Alencar e diz que cr\u00edticas de Eduardo sobre Dilma tamb\u00e9m s\u00e3o oportunistas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/IMG_0798.JPG" style="width: 470px; height: 313px;" />Foto: Clemilson Campos/JC Imagem</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Nota de M&aacute;rcio Didier na coluna Cena Pol&iacute;tica do Jornal do Commercio desta segunda-feira (2).<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	<strong>Revide de S&iacute;lvio Costa</strong><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	As declara&ccedil;&otilde;es do secret&aacute;rio Tadeu Alencar condenando a postura cr&iacute;tica de Armando Monteiro em rela&ccedil;&atilde;o ao governo levaram o deputado S&iacute;lvio Costa a indagar: &quot;Se ele entende que as cr&iacute;ticas de Armando s&atilde;o oportunistas, eu pergunto: os ataques de Eduardo a Dilma tamb&eacute;m s&atilde;o&#63;&quot;.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}