---
id: 12446787
date: "2013-03-25T10:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "combate"
  - "corrupcao"
  - "feira"
  - "gratuito"
  - "papelao"
  - "populacao"
  - "recife"
  - "superterca"
categories:
  - "noticias"
title: "Combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e o papel da popula\u00e7\u00e3o debatidos em semin\u00e1rio gratuito, nesta ter\u00e7a-feira, no Recife"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/gestaopublica(1).jpg" style="width: 480px; height: 679px;" /></p></p>
<p><p></p>
<p>	&quot;O combate &agrave; corrup&ccedil;&atilde;o e a efetividade do controle externo&quot; s&atilde;o os pontos de partida do Simp&oacute;sio de Transpar&ecirc;ncia e Gest&atilde;o P&uacute;blica, a ser realizado a partir das 10h desta ter&ccedil;a-feira (26) no audit&oacute;rio t&eacute;rreo da Faculdade Fafire, na Boa Vista. O evento uma da faculdade com parceria com Portal NE10 e a Federa&ccedil;&atilde;o Nacional de Contas (Fenacontas). O encontro tem entrada gratuita.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Seja no superfaturamento de obras ou no &quot;conluio entre advogados e ju&iacute;zes&quot;, asseverado pelo presidente Supremo Tribunal Federal (STF), Joaquim Barbosa, na &uacute;ltima semana, o assunto da corrup&ccedil;&atilde;o n&atilde;o se distancia por muito tempo das manchetes de jornais e rodas de di&aacute;logo. T&atilde;o arraigada &agrave; cultura do pa&iacute;s, a express&atilde;o &quot;jeitinho brasileiro&quot; parece estar mais ligada a pr&aacute;ticas corruptas do que &agrave; intelig&ecirc;ncia ou &agrave; esperteza.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Debater&atilde;o o tema o presidente da Fenacontas, Ricardo Souza, auditor das contas p&uacute;blicas da Fenacontas Cl&aacute;udio Santos, o editor deste Blog, Jamildo Melo, o presidente da Ampcon, Diogo Ringenberg, e o vice-presidente da Atricon, Valdecir Pascoal. A media&ccedil;&atilde;o da mesa ser&aacute; do professor da Fafire, Eurico Noblat.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	As inscri&ccedil;&otilde;es podem ser feitas atrav&eacute;s do site <strong><a href="https://www.fafire.br">www.fafire.br</a></strong>, para garantia do certificado de participa&ccedil;&atilde;o; se ainda houver vagas no dia do evento, interessados poder&atilde;o assistir ao debate sem necessidade de inscri&ccedil;&atilde;o.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}