---
id: 12456195
date: "2013-12-05T14:15:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "animais"
  - "educacao"
  - "geraldo-julio"
  - "investimento"
categories:
  - "noticias"
title: "Gest\u00e3o Geraldo Julio diz j\u00e1 ter mais investimento em Sa\u00fade e Educa\u00e7\u00e3o que gest\u00e3o do PT"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/foto (2)(4).jpg" style="width: 480px; height: 360px;" />Foto: BlogImagem</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Um dia depois de o secret&aacute;rio de Seguran&ccedil;a Urbana do Recife, Murilo Cavalcanti, dizer que a cidade era uma &quot;bagaceira&quot; antes de Geraldo Julio (PSB) assumir a PCR, o secret&aacute;rio de Sa&uacute;de, Jailton Correia defendeu, nesta quinta-feira (5), que a gest&atilde;o socialista investiu, apenas em 2013, mais que o dobro de tudo o que foi investido em Sa&uacute;de no governo Jo&atilde;o da Costa (PT). De acordo com o balan&ccedil;o da PCR, foram mais de R$ 40 milh&otilde;es aplicados em Sa&uacute;de ao longo do ano, nas diversas a&ccedil;&otilde;es tocadas. Segundo a PCR, entre 2009 e 2012 foram empregados R$ 19 milh&otilde;es. Os n&uacute;meros s&atilde;o apenas de investimento e n&atilde;o envolvem custeio.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Ao ser questionado sobre a declara&ccedil;&atilde;o, o prefeito, que concedeu entrevista &agrave; R&aacute;dio Jornal, endossou a declara&ccedil;&atilde;o do auxiliar e ampliou a diferen&ccedil;a. Segundo Geraldo Julio, o investimento em Educa&ccedil;&atilde;o da pr&oacute;pria gest&atilde;o &eacute; equivalente ao que foi feito pelo Recife nos &uacute;ltimos 10 anos. De janeiro a novembro, foram aplicados R$ milh&otilde;es, diz a Prefeitura.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Leia tamb&eacute;m: <a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/12/04/para_secretario_cidade_era_uma_bagaceira_antes_da_chegada_de_geraldo_julio_163644.php"><strong>Para secret&aacute;rio, cidade era uma &acute;bagaceira` antes da chegada de Geraldo Julio</strong></a><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/12/05/geraldo_julio_diz_que_nao_vai_usar_o_tempo_para_se_lamentar_de_joao_da_costa_163710.php"><strong>Geraldo Julio diz que n&atilde;o vai usar o tempo para se lamentar de Jo&atilde;o da Costa</strong></a><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/12/05/geraldo_julio_pediu_a_secretario_do_pt_para_continuar_na_pcr_por_mais_tempo_163709.php"><strong>Geraldo Julio pediu a secret&aacute;rio do PT para continuar na PCR por mais tempo</strong></a></p></p>
<p></p>
{% endraw %}