---
id: 12450467
date: "2013-07-02T13:23:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aeroportos"
  - "calendario"
  - "forca-tarefa"
  - "reuniao"
  - "sindicalizacao"
categories:
  - "noticias"
title: "For\u00e7a Sindical faz reuni\u00e3o com portu\u00e1rios para definir calend\u00e1rio de greves nos portos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	A For&ccedil;a Sindical e l&iacute;deres portu&aacute;rios de todo o Pa&iacute;s fazem hoje a tarde uma reuni&atilde;o em Bras&iacute;lia para definir como ser&atilde;o as greves nos portos.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Os trabalhadores dos portos est&atilde;o mobilizados desde o final do ano passado, quando a presidente Dilma mandou para o Congresso Nacional a Medida Provis&oacute;ria 595 (MP dos Portos).<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Desde a edi&ccedil;&atilde;o da MP, a For&ccedil;a Sindical se colocou ao lado dos trabalhadores, pressionando o governo pela derrubada da medida. O atual governo, entretanto, n&atilde;o s&oacute; se mostrou intransigente, visando tirar direitos dos trabalhadores.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	J&aacute; na primeira greve dos portu&aacute;rios, em mar&ccedil;o, Dilma fez acordo &ndash; por meio da sua bancada &ndash; prometendo negociar mudan&ccedil;as na MP. Entretanto, quando a medida foi para a vota&ccedil;&atilde;o, o governo rompeu o acordo e votou a medida sem nenhum avan&ccedil;o para os trabalhadores.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&quot;Vamos intensificar a luta para garantir os empregos dos trabalhadores avulsos dos portos&quot;, adianta o presidente da For&ccedil;a Sindical, Paulo Pereira da Silva, o Paulinho da For&ccedil;a.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}