---
id: 12447475
date: "2013-04-15T13:07:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "adolescentes"
  - "copa"
  - "criancas"
  - "protecao"
categories:
  - "noticias"
title: "Prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes deve ser refor\u00e7ado durante Copa das Confedera\u00e7\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	O secret&aacute;rio estadual da Crian&ccedil;a e Juventude, Pedro Eurico, tem encontro nesta segunda-feira (15) com representantes da rede de atendimento de crian&ccedil;as e adolescentes em Pernambuco. O objetivo &eacute; debater um protocolo de inten&ccedil;&otilde;es, a forma&ccedil;&atilde;o do Comit&ecirc; de Prote&ccedil;&atilde;o Integral de Crian&ccedil;as e Adolescentes e uma agenda de converg&ecirc;ncia para o per&iacute;odo da Copa das Confedera&ccedil;&otilde;es.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A proposta foi apresentada na semana passada pela secret&aacute;ria Nacional de Promo&ccedil;&atilde;o dos Direitos da Crian&ccedil;a e do Adolescente, Ang&eacute;lica Goulart, durante agenda no Recife. A reuni&atilde;o ser&aacute; &agrave;s 16h no audit&oacute;rio da Compesa, na Avenida Cruz Cabug&aacute;. Foram convidados para participar da discuss&atilde;o, representantes das secretarias estaduais, Minist&eacute;rio P&uacute;blico, Judici&aacute;rio e demais integrantes da rede de atendimento de crian&ccedil;as e adolescentes em Pernambuco.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}