---
id: 12447638
date: "2013-04-19T08:47:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jogos-eletronicos"
  - "justica"
  - "presidiarios"
  - "publicas"
categories:
  - "noticias"
title: "Di\u00e1rio de Justi\u00e7a eletr\u00f4nico publica ac\u00f3rd\u00e3o do mensal\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://www.jogodopoder.com/wp-content/uploads/2012/09/lula-preferido-para-2014-apesar-do-mensalao-060812-amarildo-humor-politico-580x413.jpeg" style="width: 480px; height: 342px;" /></p></p>
<p><p></p>
<p>	Da Ag&ecirc;ncia Estado<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O Supremo Tribunal Federal (STF) publicou, nesta sexta-feira, 19 no Di&aacute;rio de Justi&ccedil;a eletr&ocirc;nico o ac&oacute;rd&atilde;o do mensal&atilde;o. A pe&ccedil;a, de 13 p&aacute;ginas, resume as decis&otilde;es dos ministros que, ao longo de 53 sess&otilde;es do julgamento no ano passado, levaram &agrave; condena&ccedil;&atilde;o de 25 r&eacute;us pela Corte.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O documento divulgado nesta sexta-feira, 19, n&atilde;o cont&eacute;m ainda os votos dos ministros que participaram o julgamento. As posi&ccedil;&otilde;es individuais dos ministros s&oacute; ser&atilde;o conhecidas na segunda-feira, 22, quando o ac&oacute;rd&atilde;o ser&aacute; publicado.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Nesta semana, o STF decidiu ampliar o prazo para a defesa dos r&eacute;us recorrerem da senten&ccedil;a. A partir da ter&ccedil;a-feira, 23, os advogados ter&atilde;o dez dias para preparar os recursos. O prazo vai at&eacute; dia 2 de maio. O prazo de recurso come&ccedil;a a contar um dia ap&oacute;s a publica&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&quot;O conjunto probat&oacute;rio harmonioso que, evidenciando a sincronia das a&ccedil;&otilde;es de corruptos e corruptores no mesmo sentido da pr&aacute;tica criminosa comum, conduz &agrave; comprova&ccedil;&atilde;o do amplo esquema de distribui&ccedil;&atilde;o de dinheiro a parlamentares, os quais, em troca, ofereceram seu apoio e o de seus correligion&aacute;rios aos projetos de interesse do Governo Federal na C&acirc;mara dos Deputados&quot;, afirma o documento, divulgado nesta sexta-feira, 19.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}