---
id: 12451258
date: "2013-07-23T14:45:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "julio-lossio"
  - "mobilidade"
  - "organizadas"
  - "petrolina"
  - "protestos"
categories:
  - "noticias"
title: "Em Petrolina, ap\u00f3s protestos, Lossio organiza audi\u00eancia p\u00fablica sobre mobilidade"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Em reuni&atilde;o nesta ter&ccedil;a-feira (23) entre representantes da Prefeitura, C&acirc;mara, Diocese, Minist&eacute;rio P&uacute;blico e do Movimento &quot;O Vale Acordou&quot;, o prefeito de Petrolina - no Sert&atilde;o -, Julio Lossio (PMDB), resolveu fazer uma audi&ecirc;ncia p&uacute;blica para discutir mobilidade e melhorias do transporte p&uacute;blico da cidade. O evento deve ocorrer no in&iacute;cio de agosto.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&quot;J&aacute; encaminhamos &agrave; C&acirc;mara um projeto de lei que pede a redu&ccedil;&atilde;o de 2 para 0,1% do ISS, isso reduz em mais cinco centavos a passagem atual. Em junho, n&oacute;s j&aacute; hav&iacute;amos conseguido reduzir cinco centavos. Ou seja, a C&acirc;mara votando na pr&oacute;xima sexta, sancionamos na segunda e a partir de 1&ordm; de agosto a passagem em Petrolina ser&aacute; de R$ 2,35&quot;, disse o peemedebista.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}