---
id: 12446054
date: "2013-03-02T13:17:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eduardo"
  - "gente"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "Voc\u00ea n\u00e3o vai com Eduardo, n\u00e3o. N\u00e3o vai abandonar a gente"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://www.geledes.org.br/images/stories/1out12/lula-nyt.jpg" style="width: 480px; height: 321px;" />Foto: reprodu&ccedil;&atilde;o</p></p>
<p><p></p>
<p>	Deu no <a href="https://veja.abril.com.br/blog/radar-on-line/eleicoes-2014/lula-preocupado-com-eduardo-campos/"><strong>Radar On-line</strong></a>, de Lauro Jardim<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Em conversas recentes com pol&iacute;ticos de partidos aliados, Lula tem entrado sem cerim&ocirc;nia no tema &ldquo;candidatura de Eduardo Campos a presidente&rdquo;. Na semana passada, a um presidente de partido da base governista, chegou a dizer sem rodeios, num tom entre a preocupa&ccedil;&atilde;o e o bom humor:<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	- Voc&ecirc; n&atilde;o vai com o Eduardo, n&atilde;o. N&atilde;o vai abandonar a gente.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Enquanto usa uma das m&atilde;os para afastar Campos de qualquer apoio, com a outra vai tentar seduzi-lo: Lula tem conversa marcada com o governador de Pernambuco nesta ter&ccedil;a-feira, 5.</p></p>
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/119/jc2/repositorio/noticia/8ce2804e9c8c82709df6fb8a9ac85acc.jpg" style="width: 480px; height: 235px;" />Foto: H&eacute;lia Scheppa/JC Imagem</p></p>
<p></p>
{% endraw %}