---
id: 12454348
date: "2013-10-11T07:45:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "educacao"
  - "escola"
  - "licitacao"
  - "recuperacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o diz que j\u00e1 lan\u00e7ou licita\u00e7\u00e3o para recupera\u00e7\u00e3o estrutural de escola de refer\u00eancia de Cedro"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Nota enviada ao Blog pela Secretaria Estadual de Educa&ccedil;&atilde;o no final da noite dessa quinta-feira (10):</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Posicionamento da Secretaria de Educa&ccedil;&atilde;o<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A Secretaria Estadual de Educa&ccedil;&atilde;o (SEE) explica que a escola Estadual Professor Manoel Joaquim Leite, em Cedro, teve dois blocos interditados pela equipe de engenharia da secretaria para seguran&ccedil;a dos alunos da unidade. A escola, inaugurada em 2007, teve um problema estrutural ocasionado pela dilata&ccedil;&atilde;o do solo o que acarretou a movimenta&ccedil;&atilde;o na funda&ccedil;&atilde;o do pr&eacute;dio e as rachaduras. &Eacute; importante esclarecer que os alunos n&atilde;o est&atilde;o assistindo as aulas naquele pr&eacute;dio que se encontra interditado. A secretaria providenciou imediatamente cinco salas nas proximidades da escola para abrigar os estudantes at&eacute; que o problema seja solucionado.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A SEE contratou um especialista em solo, o engenheiro Alexandre Gusm&atilde;o, para fazer um parecer t&eacute;cnico e apontar a solu&ccedil;&atilde;o mais vi&aacute;vel para o caso. A equipe da secretaria esteve no local v&aacute;rias vezes e explicou a situa&ccedil;&atilde;o para a comunidade escolar, alunos, professores e diretor da escola.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	De posse dos resultados do laudo t&eacute;cnico, foi elaborado um edital para contrata&ccedil;&atilde;o da empresa que executar&aacute; o servi&ccedil;o de recupera&ccedil;&atilde;o estrutural. Publicado na data de ontem (09) no Di&aacute;rio Oficial, o edital para licita&ccedil;&atilde;o &eacute; na modalidade tomada de pre&ccedil;os. O prazo m&aacute;ximo para a execu&ccedil;&atilde;o das obras &eacute; de: 90 (noventa) dias contados a partir da data de expedi&ccedil;&atilde;o da Ordem de Servi&ccedil;o (OS) do contrato.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A equipe da Educa&ccedil;&atilde;o est&aacute; acompanhando todo o andamento do caso e tomou todas as provid&ecirc;ncias que resultaram no edital publicado, evidenciando que as medidas necess&aacute;rias j&aacute; vinham sendo adotadas pela SEE. A secretaria refor&ccedil;a ainda que os estudantes n&atilde;o est&atilde;o correndo risco.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Abaixo as a&ccedil;&otilde;es do projeto de recupera&ccedil;&atilde;o estrutural:<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	1- Demoli&ccedil;&atilde;o de todas as partes comprometidas (alvenaria, pisos e colunas);<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	2- Escava&ccedil;&atilde;o do terreno para coloca&ccedil;&atilde;o de uma laje de piso em concreto armado para impedir a expans&atilde;o do terreno devido a grande varia&ccedil;&atilde;o de umidade;<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	3- Recupera&ccedil;&atilde;o de toda a estrutura comprometida da escola, pilares e vigas;<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	4- Execu&ccedil;&atilde;o de novas alvenarias, combog&oacute;s, cobertas, coloca&ccedil;&atilde;o de portas, janelas e pe&ccedil;as sanit&aacute;rias danificadas;<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	5- Execu&ccedil;&atilde;o do sistema de drenagem subterr&acirc;nea atrav&eacute;s de valas em todo o contorno da escola para evitar a entrada de &aacute;gua subterr&acirc;nea vindas das &aacute;reas mais altas do terreno;<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	6- Impermeabiliza&ccedil;&atilde;o de toda &aacute;rea da escola com piso cimentado/ lajotas para evitar infiltra&ccedil;&atilde;o de &aacute;guas pluviais;<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	7- Execu&ccedil;&atilde;o de pintura de toda a escola.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Valor total da obra:&nbsp; R$ 383.739,70</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Leia tamb&eacute;m: <a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/10/10/aluno_de_escola_de_referencia_sucateada_do_interior_cobra_atitude_de_eduardo_campos_160657.php"><strong>Aluno de escola de refer&ecirc;ncia sucateada do Interior cobra atitude de Eduardo Campos</strong></a></p></p>
<p></p>
{% endraw %}