---
id: 12446637
date: "2013-03-19T19:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "diagnostico"
  - "esta"
  - "obras"
  - "prefeitura"
categories:
  - "noticias"
title: "Prefeitura diz que est\u00e1 fazendo diagn\u00f3stico das cal\u00e7adas de pr\u00e9dios p\u00fablicos para ver as obras priorit\u00e1rias"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	A Prefeitura do Recife reagiu &agrave;s cr&iacute;ticas feitas pelo vereador Andr&eacute; R&eacute;gis (PSDB) sobre o p&eacute;ssimo estado de cal&ccedil;adas de alguns pr&eacute;dios p&uacute;blicos e, em nota enviada ao Blog, afirmou que est&aacute; fazendo &quot;um amplo diagn&oacute;stico&quot; do estado destes passeios p&uacute;blicos para identificar as obras priorit&aacute;rias.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2013/03/19/geraldo_julio_poderia_comecar_cuidando_das_proprias_calcadas_dos_orgaos_da_pcr_148016.php&#63;rand=275316835"><strong>Geraldo Julio poderia come&ccedil;ar cuidando das pr&oacute;prias cal&ccedil;adas dos &oacute;rg&atilde;os da PCR</strong></a><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&quot;A Prefeitura do Recife lembra que h&aacute; 20 dias, o prefeito Geraldo Julio anunciou que vai utilizar R$ 6 milh&otilde;es dos R$ 26 milh&otilde;es que o Recife ter&aacute; direito dentro do Fundo Municipal de Desenvolvimento para a reforma de cal&ccedil;adas de parques, pra&ccedil;as, escolas, postos de sa&uacute;de e outros pr&eacute;dios p&uacute;blicos&quot;, diz o texto, que ainda menciona posts do Blog para comprovar as informa&ccedil;&otilde;es.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<strong><a href="javascript:void(0)/*311*/">Geraldo Julio j&aacute; encaminhou projeto de cria&ccedil;&atilde;o do Fundo Municipal de Desenvolvimento</a></strong></p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<strong><a href="javascript:void(0)/*312*/">Geraldo Julio receber&aacute; R$ 26 milh&otilde;es do novo Fundo Municipal de Desenvolvimento de Eduardo Campos</a></strong></p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	A nota tamb&eacute;m cita que o novo governo j&aacute; iniciou &quot;servi&ccedil;o do g&ecirc;nero&quot; na cal&ccedil;ada de alguns equipamentos, como Parque 13 de Maio, na Boa Vista, &aacute;rea central da cidade.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}