---
id: 12447009
date: "2013-04-02T11:38:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "balanco"
  - "geraldo-julio"
  - "raul-jungmann"
categories:
  - "noticias"
title: "Raul Jungmann faz balan\u00e7o dos 100 dias da gest\u00e3o de Geraldo J\u00falio"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/156/imagemjc/imagem/noticia/2012/01/11/normal/c07d73b4ee780e3b9e11bd6b7af2b3fd.jpg" style="width: 480px; height: 235px;" />Foto: Clemilson Campos/JC Imagem</p></p>
<p><p></p>
<p>	O vereador Raul Jungmann (PPS) ir&aacute; conceder entrevista coletiva ao meio dia da pr&oacute;xima quarta-feira (3), no seu gabinete, na C&acirc;mara Municipal do Recife. Na ocasi&atilde;o, Raul Jungmann far&aacute; o balan&ccedil;o de noventa dias da gest&atilde;o do prefeito do Recife, Geraldo J&uacute;lio, com n&uacute;mero e dados comparativos deste per&iacute;odo da gest&atilde;o.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}