---
id: 12454762
date: "2013-10-22T08:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "balanco"
  - "caso-banestado"
  - "feira"
  - "reintegracao-de-posse"
  - "superterca"
categories:
  - "noticias"
title: "FBC re\u00fane blogueiros nesta ter\u00e7a-feira para apresentar balan\u00e7o na Integra\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/9951225604_7c9c288a20_o_480x320.jpg" style="width: 480px; height: 320px;" />Foto: H&eacute;lder Tavares/divulga&ccedil;&atilde;o</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Em plena corrida para se cacifar dentro do PSB para disputar o Governo do Estado, o ex-ministro da Integra&ccedil;&atilde;o Nacional Fernando Bezerra Coelho (PSB) realiza na manh&atilde; desta ter&ccedil;a-feira (22) um encontro com blogueiros de todo o Estado. A reuni&atilde;o acontece &agrave;s 10h, no Recife Praia Hotel, localizado no Pina, na Zona Sul do Recife.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Durante o encontro desta ter&ccedil;a, FBC deve apresentar um balan&ccedil;o de sua gest&atilde;o &agrave; frente da Integra&ccedil;&atilde;o Nacional. Ele deixou a Pasta h&aacute; pouco mais de um m&ecirc;s, ap&oacute;s decis&atilde;o do PSB de entregar os cargos no Governo Federal para viabilizar a discuss&atilde;o nacional pela candidatura do governador Eduardo Campos (PSB) &agrave; Presid&ecirc;ncia da Rep&uacute;blica.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O ex-ministro tamb&eacute;m deve falar sobre os novos desafios assumidos dentro do partido. Na &uacute;ltima semana, ele assumiu uma das vice-presid&ecirc;ncias da legenda para ter legitimidade de articula&ccedil;&atilde;o na Dire&ccedil;&atilde;o Nacional da legenda. Ele foi escolhido por Eduardo Campos como articulador do programa de governo socialista.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Este &eacute; o segundo encontro de blogueiros organizado por Fernando Bezerra Coelho neste ano. O primeiro aconteceu em maio, em Bras&iacute;lia, com a presen&ccedil;a de jornalistas de todo o Nordeste. Na ocasi&atilde;o, foi apresentado o andamento do Projeto de Integra&ccedil;&atilde;o do Rio S&atilde;o Francisco, uma das obras mais importantes comandadas pelo Minist&eacute;rio.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}