---
id: 12453344
date: "2013-09-14T10:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "justica"
  - "mascaras"
  - "ministro"
  - "proibicao"
  - "protestos"
categories:
  - "noticias"
title: "Ministro da Justi\u00e7a \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras em protestos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	<img alt="" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/_agenciabrasil/files/gallery_assist/24/gallery_assist728744/prev/ABr220813WDO_1171.jpg" style="height: 380px; width: 480px;" />Foto: Wilson Dias/ABr</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"></p>
<p>	Da Ag&ecirc;ncia Brasil<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	S&atilde;o Paulo - O ministro da Justi&ccedil;a, Jos&eacute; Eduardo Cardozo, disse na noite dessa sexta-feira (13) que &eacute; favor&aacute;vel &agrave; proibi&ccedil;&atilde;o de m&aacute;scaras em protestos nas situa&ccedil;&otilde;es em que h&aacute; o risco de vandalismo. &ldquo;A partir do momento em que a autoridade policial avalia que existe risco de atos de vandalismo, evidentemente situa&ccedil;&otilde;es de anonimato n&atilde;o podem ser aceitas&rdquo;, disse antes de uma palestra para universit&aacute;rios. O ministro ponderou, no entanto, que cada situa&ccedil;&atilde;o deve ser avaliada de acordo com o contexto do momento.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro aprovou nesta semana uma lei que pro&iacute;be o uso de m&aacute;scaras em manifesta&ccedil;&otilde;es pol&iacute;ticas no estado. Sancionada pelo governador S&eacute;rgio Cabral, a Lei 6.528, regulamenta o Artigo 23 da Constitui&ccedil;&atilde;o Estadual. Em seu Artigo 2&ordm;, a lei estabelece: &ldquo;&Eacute; especialmente proibido o uso de m&aacute;scara ou qualquer outra forma de ocultar o rosto do cidad&atilde;o com o prop&oacute;sito de impedir-lhe a identifica&ccedil;&atilde;o&rdquo;.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Cardozo tamb&eacute;m disse que o andamento dos recursos que podem conceder um novo julgamento para os 12 r&eacute;us condenados na A&ccedil;&atilde;o Penal 470, o processo do mensal&atilde;o. A vota&ccedil;&atilde;o sobre a validade dos recursos no Supremo Tribunal Federal (STF) est&aacute; empatada em 5 a 5. O ministro decano da Corte, Celso de Mello decidir&aacute; se cabem ou n&atilde;o os recursos na pr&oacute;xima quarta-feira (18), quando o Tribunal retoma o julgamento.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Para Cardozo, um novo julgamento no ano que vem n&atilde;o afetaria o PT nas elei&ccedil;&otilde;es de 2014. &ldquo;O Judici&aacute;rio cumprir&aacute; o seu papel decidindo aquilo que entender ser justo. Acho que, do ponto de vista eleitoral, n&atilde;o ter&aacute; maiores consequ&ecirc;ncias independentemente do que seja decidido&rdquo;.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}