---
id: 12453346
date: "2013-09-14T12:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "decoracao"
  - "desempreg"
  - "esta"
categories:
  - "noticias"
title: "A boca nem sempre fala daquilo que o cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 cheio"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/mensagem_jamildo1(3).jpg" style="width: 480px; height: 500px;" /></p></p>
<p><p></p>
<p>	Principalmente nas v&eacute;speras da elei&ccedil;&atilde;o.</p></p>
<p></p>
{% endraw %}