---
id: 12413844
date: "2010-05-06T21:48:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "educacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Um agradecimento p\u00fablico \u00e0 Confraria da Educa\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="390" width="520" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/06052010174.jpg" alt="" /></p></p>
<p><p>Antes que o dia termine, n&atilde;o posso deixar de registrar meu agradecimento p&uacute;blico ao pessoal da Confraria da Educa&ccedil;&atilde;o, que me concedeu uma honraria, ao lado de companheiros de profiss&atilde;o como M&ocirc;nica Silveira, Aldo Vilela e Inaldo Sampaio. A entidade est&aacute; completando dois anos e elegeu 2010 como o ano de combate &agrave; corrup&ccedil;&atilde;o, pelo dinheiro que retira do setor de educa&ccedil;&atilde;o. Como sou um jornalista muito cr&iacute;tico e por vezes &aacute;cido, n&atilde;o raras vezes colho injusti&ccedil;as e incompreens&otilde;es ao longo do caminho. Raro &eacute; o dia em que h&aacute; reconhecimento p&uacute;blico. Da&iacute; meu agraddecimento especial a S&eacute;rgio Murilo J&uacute;nior, In&aacute;cio Feitosa e J&acirc;nio Diniz. Para minha surpresa maior, a comenda foi entregue pelo meu amigo e irm&atilde;o Nelci Campos.</p> </p>
{% endraw %}