---
id: 12415455
date: "2010-06-28T20:08:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aprovados"
  - "chuva"
  - "comissao-mista"
  - "justica"
  - "novos-fundos"
  - "recriacao"
  - "transporte-interestadual"
  - "vitimas"
categories:
  - "noticias"
title: "Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a aprova cria\u00e7\u00e3o de fundo estadual de assist\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas da chuva"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Da Alepe <br /></p>
<p>&nbsp;<br /></p>
<p>Agilizar o processo de reconstru&ccedil;&atilde;o dos munic&iacute;pios pernambucanos destru&iacute;dos pelas chuvas. Esse &eacute; o objetivo do projeto do Governo do Estado que cria o Fundo Especial de Combate &agrave;s Situa&ccedil;&otilde;es de Emerg&ecirc;ncia e Calamidade P&uacute;blica. A mat&eacute;ria foi aprovada na manh&atilde; desta segunda (28), durante reuni&atilde;o extraordin&aacute;ria da Comiss&atilde;o de Justi&ccedil;a da Assembleia. Em seguida, a proposi&ccedil;&atilde;o foi acatada em primeira discuss&atilde;o, no Plen&aacute;rio.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Segundo o projeto, os recursos do Fundo ser&atilde;o destinados, exclusivamente, &agrave; assist&ecirc;ncia &agrave;s fam&iacute;lias afetadas, por meio do fornecimento de bens, presta&ccedil;&atilde;o de servi&ccedil;os e execu&ccedil;&atilde;o de obras. A Secretaria Especial da Casa Militar ficar&aacute; respons&aacute;vel pela gest&atilde;o do or&ccedil;amento.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O presidente da Comiss&atilde;o de Justi&ccedil;a, deputado Andr&eacute; Campos, do PT, ressaltou que todo o Estado vive um momento de grande como&ccedil;&atilde;o com a intensa precipita&ccedil;&atilde;o de chuvas que, nos &uacute;ltimos dias, afetou cidades da Regi&atilde;o Metropolitana do Recife, da Zona da Mata Sul e de parte do Agreste pernambucano. Casas e patrim&ocirc;nios p&uacute;blicos foram completamente destru&iacute;dos e vidas humanas foram perdidas.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O parlamentar destacou que o projeto do Governo foi aprovado por unanimidade e que todos os deputados da Casa apoiam a iniciativa, independentemente da posi&ccedil;&atilde;o partid&aacute;ria.</p> </p>
{% endraw %}