---
id: 12416014
date: "2010-07-19T09:48:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "frente-popular"
  - "inauguracao"
  - "naomi-campbell"
  - "transito"
categories:
  - "noticias"
title: "Moradores n\u00e3o gostaram da bagun\u00e7a no tr\u00e2nsito com inaugura\u00e7\u00e3o do comit\u00ea da Frente Popular"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Mesmo com a presen&ccedil;a da CTTU, e Jo&atilde;o da Costa por l&aacute;, a rua ficou uma bagun&ccedil;a, com carros estacionado at&eacute; sobre as cal&ccedil;adas. Consta que a inaugura&ccedil;&atilde;o do comit&ecirc; central da Frente Popular de Pernambuco reuniu cerca de cinco mil pessoas. Localizado na rua Jos&eacute; Maria, 453, no bairro do Rosarinho, o local come&ccedil;ou a receber visitantes ainda antes das 10 horas da manh&atilde;, quando as portas se abriram.</p></p>
<p><p>Veja <a href="https://www.youtube.com/watch&#63;v=yO-Ea9yDVmo">aqui.</a></p></p>
<p><p><img height="390" width="520" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/DSCN0316.JPG" /></p></p>
<p><p>O carro sobre a cal&ccedil;ada pertence ao deputado Eduardo da Fonte.</p> </p>
{% endraw %}