---
id: 12412815
date: "2010-04-12T14:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "google-destaques"
  - "passaporte"
  - "segunda-onda"
  - "trabalho"
categories:
  - "noticias"
title: "Minst\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho passa por correi\u00e7\u00e3o a partir desta segunda"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A Procuradoria Regional do Trabalho da 6&ordf; regi&atilde;o recebe, na segunda-feira (12), a corregedora-geral do Minist&eacute;rio P&uacute;blico do Trabalho, Helo&iacute;sa Pires, para correi&ccedil;&atilde;o na sede do &oacute;rg&atilde;o. Durante a correi&ccedil;&atilde;o, que acontece at&eacute; a quinta-feira (15), a corregedora far&aacute; apura&ccedil;&atilde;o do trabalho realizado pela Procuradoria, tanto na capital quanto nos munic&iacute;pios de Caruaru e Petrolina.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A correi&ccedil;&atilde;o consiste na apura&ccedil;&atilde;o de poss&iacute;veis irregularidades cometidas por servidores p&uacute;blicos no exerc&iacute;cio de suas fun&ccedil;&otilde;es, sendo uma boa oportunidade para o aprimoramento das atividades desempenhadas pelo Minist&eacute;rio P&uacute;blico do Trabalho. Para ela, ainda n&atilde;o h&aacute; uma periodicidade estabelecida. A &uacute;ltima visita &agrave; PRT6 ocorreu em 2007.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}