---
id: 12409679
date: "2010-01-14T11:40:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "lula"
  - "naomi-campbell"
  - "preco"
categories:
  - "noticias"
title: "Lula diz que pre\u00e7o n\u00e3o \u00e9 fator determinante para escolha de ca\u00e7as"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Da Folha Online<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O presidente Luiz In&aacute;cio Lula da Silva afirmou nesta quarta-feira que o pre&ccedil;o dos 36 avi&otilde;es-ca&ccedil;as para renovar a frota da FAB (For&ccedil;a A&eacute;rea Brasileira) n&atilde;o &eacute; um fator determinante para sua escolha e que sua decis&atilde;o vai levar em conta a soberania do pa&iacute;s, inclusive a tecnol&oacute;gica.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;Essa quest&atilde;o do ca&ccedil;a n&atilde;o &eacute; uma quest&atilde;o comercial comum, n&atilde;o &eacute; um acordo eminentemente econ&ocirc;mico, vou comprar um porque &eacute; mais barato, estamos tentando mostrar para a sociedade brasileira que estamos discutindo a soberania do nosso pa&iacute;s, inclusive a tecnol&oacute;gica. Obviamente, que entra a quest&atilde;o do custo e as propostas est&atilde;o colocadas em cima da mesa e o ministro [Nelson] Jobim [Defesa] tem a determina&ccedil;&atilde;o de fazer as discuss&otilde;es com quem deva fazer at&eacute; que a gente construa uma coisa que vai caminhar para os finalmente&quot;, afirmou. <a href="https://www1.folha.uol.com.br/folha/brasil/ult96u679133.shtml">Leia mais</a>.</p> </p>
{% endraw %}