---
id: 12420801
date: "2010-12-27T12:24:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "condicoes"
  - "dilma"
  - "naomi-campbell"
  - "posse"
  - "tadeu-alencar"
categories:
  - "noticias"
title: "Alencar ainda n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de ir \u00e0 posse de Dilma"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">Uir&aacute; de Machado, da Folha de S&atilde;o Paulo<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Se a posse fosse hoje, o vice-presidente da Rep&uacute;blica, Jos&eacute; Alencar, n&atilde;o teria condi&ccedil;&otilde;es de ir &agrave; cerim&ocirc;nia. A avalia&ccedil;&atilde;o foi feita no come&ccedil;o da tarde desta segunda-feira (27) pelo m&eacute;dico Roberto Kalil Filho. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>O vice est&aacute; internado desde quarta-feira (22) no hospital S&iacute;rio-Liban&ecirc;s, em S&atilde;o Paulo, com quadro grave de hemorragia digestiva. H&aacute; dois dias, no Natal, Kalil n&atilde;o descartava a ida de Alencar &agrave; Bras&iacute;lia. &quot;Vamos ver como ele estar&aacute; no dia 31&quot;, disse ent&atilde;o o m&eacute;dico Paulo Hoff, tamb&eacute;m na equipe que cuida do vice.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Recebeu, hoje, a visita do ministro da Fazenda, Guido Mantega. Ao dar a &quot;opini&atilde;o de um leigo&quot;, Mantega afirmou que o vice se recupera velozmente e deve estar apto a acompanhar a posse de Dilma Rousseff, daqui a seis dias.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Alencar, que combate um c&acirc;ncer na regi&atilde;o do abdome h&aacute; mais de 15 anos, comprometeu-se a dan&ccedil;ar um xaxado com a presidente eleita no dia 1&ordm; de janeiro. </p> </p>
{% endraw %}