---
id: 12416723
date: "2010-08-17T13:05:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "casemiro"
  - "catende"
  - "educacao"
  - "estudantes"
  - "julio-lossio"
  - "marido"
  - "ministro"
  - "naomi-campbell"
  - "pedestre"
  - "univasf"
categories:
  - "noticias"
title: "J\u00falio L\u00f3ssio reclama ao ministro da Educa\u00e7\u00e3o que Univasf n\u00e3o atende aos estudantes do Semi-\u00c1rido e pede cotas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="520" height="347" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/Imagem 075.jpg" /></p></p>
<p><p>Fotos Deny Ferreira/JC Imagem em Petrolina</p></p>
<p><p>O prefeito de Petrolina, J&uacute;lio L&oacute;ssio, do PMDB, foi prestigiar a chegada de Lula no aeroporto da cidade. De olho numa palavrinha do ministro da Educa&ccedil;&atilde;o.</p></p>
<p><p>Ao encontrar com Paulo Haddad, ele pediu que o ministro estudasse a possibilidade de mudar os crit&eacute;rios do Enem para entrada na universidade do Vale do S&atilde;o Francisco, com cotas sociais, por exemplo.</p></p>
<p><p>Ele contou ao ministro que devem existir um ou dois alunos de medicina do semi-&aacute;rido porque a maioria das vagas acabou preenchida por estudantes de grandes centros urbanos, como S&atilde;o Paulo. &quot;Infelizmente, o jovem que vem da escola p&uacute;blica da regi&atilde;o n&atilde;o tem como se beneficiar&quot;.</p></p>
<p><p>Noutra conversa, com o governador Eduardo Campos, o prefeito pediu que avaliasse como integrar a copa de 2014 com o interior. &quot;H&aacute; o risco de ela s&oacute; beneficiar a Regi&atilde;o Metropolitana do Recife. N&oacute;s estamos melhorando a nossa estrutura hoteleira e queremos receber pelo menos um dos times que vier se aclimatar aos jogos de Pernambuco&quot;, disse.</p> </p>
{% endraw %}