---
id: 12415139
date: "2010-06-15T19:33:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "direito"
  - "lula"
categories:
  - "noticias"
title: "Comemora\u00e7\u00e3o de Lula tamb\u00e9m tem direito a vuvuzela"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: center;"><img height="390" width="520" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/lula-comemora-620.jpg" alt="" /><br /></p>
<p><span style="font-size: smaller;">Foto: <strong>Ricardo Stuckert/Presid&ecirc;ncia</strong></span></p> </p>
{% endraw %}