---
id: 12413248
date: "2010-04-22T17:57:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "cine"
  - "eleicoes"
  - "filme"
  - "final"
  - "gravata"
  - "mostra"
  - "pernambucano"
  - "semana-santa"
  - "serasa"
categories:
  - "noticias"
title: "Filme pernambucano sobre elei\u00e7\u00f5es em Gravat\u00e1 ser\u00e1 lan\u00e7ado neste final de semana na Mostra PE-Cine "
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="780" width="520" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/Lancamento Cine PE no RJ_Foto_Daniela Nader_ (3).JPG" /><br /></p>
<p>O pernambucano Marcelo Brennand, que mora h&aacute; 10 anos em S&atilde;o Paulo, vai lan&ccedil;ar seu primeiro longa dentro da programa da Mostra Pernambuco. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Chama-se Porta &agrave; Porta. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Foi filmado em 2008 durante as elei&ccedil;&otilde;es de Gravat&aacute;. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>A equipe acompanhou os bastidores e a movimenta&ccedil;&atilde;o durante e ap&oacute;s a campanha e revelou o impacto econ&ocirc;mico e social que uma campanha pol&iacute;tica tem sobre cidades do interior nordestino.</p> </p>
{% endraw %}