---
id: 12411549
date: "2010-03-08T15:03:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "contran"
  - "feira"
  - "medico"
  - "superterca"
categories:
  - "noticias"
title: "Profissionais de sa\u00fade protestam contra Ato M\u00e9dico nesta ter\u00e7a-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Profissionais de sa&uacute;de de todo o Brasil protestam nesta ter&ccedil;a-feira (9) contra o Ato M&eacute;dico, projeto de lei que tramita no Senado e que restringe aos m&eacute;dicos determinados procedimentos. No Recife, a mobiliza&ccedil;&atilde;o acontece &agrave;s 9h, em frente ao Hospital da Restaura&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Profissionais de enfermagem, servi&ccedil;o social, odontologia, psicologia, fisioterapia, terapia ocupacional, biomedicina, nutri&ccedil;&atilde;o, educa&ccedil;&atilde;o f&iacute;sica, fonoaudiologia, farm&aacute;cia e biologia v&atilde;o panfletar para explicar do que se trata, exatamente, o ato m&eacute;dico. Tamb&eacute;m v&atilde;o colher assinaturas contra ele. O Conselho Regional de Psicologia de Pernambuco &eacute; uma das entidades que vai participar.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Para mais informa&ccedil;&otilde;es contra o ato m&eacute;dico, clique aqui.</p> </p>
{% endraw %}