---
id: 12410502
date: "2010-02-09T09:23:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "atencao-primaria"
  - "falta"
  - "joao-d"
  - "paulo"
  - "twitter"
categories:
  - "noticias"
title: "Falta de aten\u00e7\u00e3o prejudica twitter de Jo\u00e3o Paulo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="415" width="520" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/jp(1).jpg" alt="" /></p> </p>
{% endraw %}