---
id: 12412015
date: "2010-03-19T13:44:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aniversario"
  - "candidatos"
  - "papelao"
  - "psdb"
  - "serrana"
categories:
  - "noticias"
title: "No dia de seu anivers\u00e1rio, Serra diz pela 1a vez que \u00e9 candidato \u00e0 Presid\u00eancia pelo PSDB"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="360" width="470" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/nani(3).jpg" alt="" /><br /></p>
<p>Na Reuters <br /></p>
<p><br /></p>
<p>O governador de S&atilde;o Paulo, Jos&eacute; Serra, disse em entrevista a um programa de TV nesta sexta-feira que &eacute; o candidato do PSDB &agrave; Presid&ecirc;ncia da Rep&uacute;blica, de acordo com a assessoria de imprensa de Serra.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&Eacute; a primeira vez que Serra se apresenta como candidato.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O an&uacute;ncio oficial da candidatura do tucano est&aacute; previsto para 10 de abril em Bras&iacute;lia. Antes disso, Serra precisa se desincompatibilizar do cargo de governador, cujo prazo limite &eacute; 3 de abril. H&aacute; expectativa de que ele se afaste de suas fun&ccedil;&otilde;es no Executivo um dia antes.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}