---
id: 12411725
date: "2010-03-11T19:09:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "carga-horaria"
  - "nomes"
  - "professor"
  - "reducao"
  - "sirinhaem"
  - "terapia"
categories:
  - "noticias"
title: "Professor que j\u00e1 teve nome publicado no D.O. ter\u00e1, sim, redu\u00e7\u00e3o de carga hor\u00e1ria, garente SEE"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A secretaria de Educa&ccedil;&atilde;o do Estado assegura a libera&ccedil;&atilde;o dos seus profissionais para a elabora&ccedil;&atilde;o da monografia de conclus&atilde;o dos cursos de p&oacute;s-gradua&ccedil;&atilde;o j&aacute; publicadas em Di&aacute;rio Oficial. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>No entanto, as publica&ccedil;&otilde;es obedecem a uma programa&ccedil;&atilde;o estabelecida pela Secretaria para garantir que nenhuma turma fique sem professor substituto e, consequentemente, sem aula. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>A medida visa garantir professor em todas as salas de aula para que estudantes n&atilde;o sofram preju&iacute;zo pedag&oacute;gico ou descontinuidade de conte&uacute;do. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>No caso dos profissionais que j&aacute; tiveram suas dispensas publicadas em Di&aacute;rio Oficial, a secretaria de Educa&ccedil;&atilde;o garante a todos eles a redu&ccedil;&atilde;o na carga hor&aacute;ria, de acordo com&nbsp; o previsto no Estatuto do Servidor.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A secretaria de Educa&ccedil;&atilde;o reitera o compromisso com a qualifica&ccedil;&atilde;o dos seus profissionais e destaca que esses professores fazem parte de um grupo de 3 mil docentes que&nbsp; foram beneficiados com cursos de extens&atilde;o e p&oacute;s-gradua&ccedil;&atilde;o nas diversas &aacute;reas do curr&iacute;culo. </p></p>
<p><p>LEIA A DEN&Uacute;NCIA AQUI:</p></p>
<p><p><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2010/03/11/leitor_atento_do_blog_denuncia_professores_com_licenca_para_estudar_vao_levar_falta_no_trabalho_65894.php" target="_blank">Leitor atento do blog denuncia: professores com licen&ccedil;a para estudar v&atilde;o levar falta no trabalho</a></p> </p>
{% endraw %}