---
id: 12420950
date: "2010-12-29T20:38:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "daniel-coelho"
  - "gustavo"
  - "seguradora-lider"
categories:
  - "noticias"
title: "Gustavo Negromonte se diz decepcionado com indica\u00e7\u00e3o de Daniel Coelho como ''pseudo l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o''"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Caro Jamildo,<br /></p>
<p>&nbsp;<br /></p>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Como deputado eleito e membro da bancada de oposi&ccedil;&atilde;o na ALEPE, venho manifestar minha surpresa e decep&ccedil;&atilde;o com a nota divulgada a imprensa sobre a indica&ccedil;&atilde;o do deputado eleito Daniel Coelho como &quot;pseudo l&iacute;der da oposi&ccedil;&atilde;o&quot;, pelos motivos que passo a expor :<br /></p>
<p>&nbsp;&nbsp; <br /></p>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1 - A indica&ccedil;&atilde;o foi feita por tr&ecirc;s partidos sem que os outros dois partidos que tamb&eacute;m a comp&otilde;em fossem se quer comunicados demonstrando total desinteresse na uni&atilde;o da j&aacute; pequena bancada de oposi&ccedil;&atilde;o em Pernambuco.<br /></p>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2 - A coincid&ecirc;ncia entre a urg&ecirc;ncia da indica&ccedil;&atilde;o e ades&atilde;o do PV, partido do pseudo l&iacute;der, ao governo ao qual ele supostamente se prop&otilde;em a liderar a oposi&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3 - O total desconhecimento, daqueles que assinam a nota, do regimento interno da ALEPE que diz que os lideres dos partidos que comp&otilde;em a oposi&ccedil;&atilde;o indicar&atilde;o o l&iacute;der da bancada, ou seja o l&iacute;der do PV n&atilde;o poderia participar pois seu partido j&aacute; se declarou de publico como parte da base aliada.<br /></p>
<p>&nbsp;<br /></p>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Por fim s&oacute; tenho a lamentar o fato e perguntar a quem interessa desagregar a oposi&ccedil;&atilde;o em Pernambuco atrav&eacute;s da entrega da lideran&ccedil;a da oposi&ccedil;&atilde;o a partidos que compor&atilde;o o governo estadual.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Gustavo Negromonte<br /></p>
<p>Deputado Eleito</p> </p>
{% endraw %}