---
id: 12416498
date: "2010-08-06T16:51:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caixa-dois"
  - "eduardo"
  - "irmaos-safdie"
  - "primeira-etapa"
categories:
  - "noticias"
title: "Eduardo far\u00e1 sua primeira carreata neste s\u00e1bado em Dois Irm\u00e3os"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="1364" width="450" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/CONVITE_4.jpg" /></p> </p>
{% endraw %}