---
id: 12419673
date: "2010-11-29T22:59:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "doacoes"
  - "estado"
  - "governo"
  - "janeiro"
  - "naomi-campbell"
  - "policiais"
categories:
  - "noticias"
title: "Governo do Estado diz monitorar a\u00e7\u00f5es policiais do Rio de Janeiro e promete que malas n\u00e3o vir\u00e3o para c\u00e1"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="520" height="332" alt="" src="https://3.bp.blogspot.com/_CKSyG2mQGLs/TPBlU_wQSmI/AAAAAAAAB5g/WzrhluEbtXc/s1600/guerra+no+rio.jpg" /></p></p>
<p><p>&ldquo;Podemos ficar todos tranquilos&rdquo;. Essa foi a mensagem que o governador Eduardo Campos mandou &agrave; sociedade nesta segunda-feira (29), procurando afastar qualquer possibilidade de migra&ccedil;&atilde;o de traficantes do Rio de Janeiro para Pernambuco motivada pela ocupa&ccedil;&atilde;o policial nas favelas do Complexo do Alem&atilde;o.</p></p>
<p><p>O governador afirmou que Pernambuco vem tomando todas as provid&ecirc;ncias cab&iacute;veis desde o primeiro momento e monitorado todas as a&ccedil;&otilde;es desenvolvidas nos morros cariocas. &ldquo;Estamos em contato com as autoridades federais que est&atilde;o atuando no Rio de Janeiro. A opera&ccedil;&atilde;o montou cercos nas sa&iacute;das para os outros estados e est&aacute; aumentando o efetivo para o controle nas estradas. A intelig&ecirc;ncia nacional est&aacute; trabalhando com a do Nordeste, mapeando todas essas situa&ccedil;&otilde;es&rdquo;, explicou Eduardo, durante a solenidade de entrega de equipamentos de uso militar ao Comando Militar do Nordeste.</p></p>
<p><p>Entre os materiais entregues pelo Comandante do Ex&eacute;rcito Brasileiro, General Enzo Peri, destaque para 86 viaturas operacionais, 16 geradores de energia e um hospital de campanha. Al&eacute;m do uso militar, os equipamentos podem ser empregados em a&ccedil;&otilde;es de resgate e de apoio &agrave; defesa civil, como aconteceu no &uacute;ltimo m&ecirc;s de junho, durante a Opera&ccedil;&atilde;o Reconstru&ccedil;&atilde;o.</p></p>
<p><p>&ldquo;Foi uma decis&atilde;o acertada do comando do Ex&eacute;rcito e do presidente Lula, de investir e equipar nossos quart&eacute;is, nossas unidades operacionais. Vimos a import&acirc;ncia disso de forma muito presente durante as enchentes que tocaram a Mata Sul e parte do Agreste&rdquo;, disse o governador.&nbsp;</p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}