---
id: 12413719
date: "2010-05-04T17:52:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara-municipal"
  - "galvao-bueno"
  - "recife"
categories:
  - "noticias"
title: "Lojistas do Recife v\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara Municipal cobrar revitaliza\u00e7\u00e3o do Centro"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>No pr&oacute;ximo dia 18 de maio, ser&aacute; realizada uma Audi&ecirc;ncia P&uacute;blica da Comiss&atilde;o de Desenvolvimento Econ&ocirc;mico da C&acirc;mara do Recife, sobre o tema &quot;Reabilita&ccedil;&atilde;o do centro do Recife. Como viabilizar esta id&eacute;ia&#63;&quot;. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>A reuni&atilde;o acontecer&aacute; no Plenarinho da C&acirc;mara do Recife, &agrave;s 9h.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Os lojistas e empres&aacute;rios, na ocasi&atilde;o, v&atilde;o pleitear solu&ccedil;&otilde;es e fortalecer a luta por melhorias no Centro da Cidade. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>A audi&ecirc;ncia ser&aacute; aberta ao p&uacute;blico e estar&atilde;o presentes representantes de &oacute;rg&atilde;os de classe e da Prefeitura da Cidade do Recife (PCR), al&eacute;m do presidente da CDL-Recife, S&iacute;lvio Vasconcelos.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}