---
id: 12410380
date: "2010-02-04T16:34:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "critica"
  - "kassio-nunes"
  - "olinda"
  - "patrimonio-historico"
categories:
  - "noticias"
title: "Terezinha Nunes critica realiza\u00e7\u00e3o do Olinda Beer em \u00e1rea de patrim\u00f4nio hist\u00f3rico"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A deputada Terezinha Nunes voltou a criticar, em plen&aacute;rio, a utiliza&ccedil;&atilde;o desordenada do terreno da antiga f&aacute;brica Tacaruna, que ser&aacute; palco do Olinda Beer, no pr&oacute;ximo s&aacute;bado. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>O festival deve arrastar cerca de 30 mil pessoas para a &aacute;rea, cujo pr&eacute;dio hist&oacute;rico tem projeto de restaura&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;O governo deveria pensar em uma norma para utiliza&ccedil;&atilde;o do espa&ccedil;o at&eacute; o in&iacute;cio de sua recupera&ccedil;&atilde;o, limitando o n&uacute;mero de pessoas e o tipo de evento, pois j&aacute; foi comprovado que esse tipo de show traz danos ao meio ambiente e ao Patrim&ocirc;nio Hist&oacute;rico&rdquo;, defendeu a parlamentar.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Citando promessa do secret&aacute;rio de Juventude e Emprego, Pedro Mendes, de que at&eacute; a inaugura&ccedil;&atilde;o da f&aacute;brica n&atilde;o seria permitida a realiza&ccedil;&atilde;o de shows no local, Terezinha questionou os motivos da mudan&ccedil;a de dire&ccedil;&atilde;o do governo. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;N&atilde;o entendo porque essas festas n&atilde;o s&atilde;o realizadas em outras &aacute;reas, como o J&oacute;quei Clube, ou em espa&ccedil;os privados, que pagam impostos. L&aacute;, quem produz o evento fica com todo o dinheiro. Mas quem vai pagar pelos danos&#63;&rdquo;, disse.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O tema j&aacute; foi tratado por Terezinha em outras ocasi&otilde;es, chegando a receber, em julho do ano passado, confirma&ccedil;&atilde;o de que o espa&ccedil;o vai ser recuperado e abrigar um Centro de Cidadania Juvenil. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;Mas at&eacute; agora, n&atilde;o vimos nenhuma provid&ecirc;ncia para recupera&ccedil;&atilde;o e utiliza&ccedil;&atilde;o adequada desse espa&ccedil;o&rdquo;, concluiu.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}