---
id: 12411614
date: "2010-03-09T16:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "adeildo-nunes"
  - "casos"
  - "contran"
  - "divulgacao"
  - "pedro-manta"
  - "redator-de-plantao"
categories:
  - "noticias"
title: "Caso Alcides. Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados divulga nota p\u00fablica censurando Pedro Eurico por conta da reclama\u00e7\u00e3o contra Adeildo Nunes. \u00c9 chamado de paladino de plant\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>NOTA P&Uacute;BLICA<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A Associa&ccedil;&atilde;o dos Magistrados de Pernambuco (AMEPE), comprometida com a defesa da legalidade, vem a p&uacute;blico externar o seu rep&uacute;dio &agrave; atitude de parlamentar pernambucano que, a despeito de querer esclarecido recente epis&oacute;dio envolvendo um preso beneficiado com o sistema de progress&atilde;o do regime de pena, a quem &eacute; atribu&iacute;da a pr&aacute;tica de homic&iacute;dio de um jovem nesta capital, voltou-se contra decis&atilde;o judicial do juiz Adeildo Nunes, da 1&ordf; Vara de Execu&ccedil;&otilde;es Penais, pretendendo estabelecer entre a decis&atilde;o e o homic&iacute;dio uma rela&ccedil;&atilde;o de causa e efeito que juridicamente n&atilde;o existe. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Segundo restou apurado no &acirc;mbito da Corregedoria Geral de Justi&ccedil;a, a atua&ccedil;&atilde;o do magistrado pautou-se na estrita observ&acirc;ncia da t&eacute;cnica de decidir que, dentre outros predicamentos, confere aos ju&iacute;zes o livre convencimento sobre o valor a ser dado &agrave; quest&atilde;o que lhe &eacute; submetida, sem preju&iacute;zo dos meios recursais pr&oacute;prios.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A den&uacute;ncia administrativa infundada, como a que ora testemunhamos, a par de pretender transferir &agrave; seara administrativa mat&eacute;ria sujeita ao controle jurisdicional e de n&atilde;o produzir resultado que tutele o interesse da sociedade, s&oacute; contribui para denegrir a imagem da autoridade p&uacute;blica que visou atingir em desprestigio do Poder Judici&aacute;rio. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Por todos esses aspectos, esta associa&ccedil;&atilde;o de magistrados permanece vigilante e adotar provid&ecirc;ncias que se fizerem necess&aacute;ria em defesa dos magistrados atacadas pelos paladinos de plant&atilde;o. </p></p>
<p><p>PS do Blog: nesta quarta-feira, o deputado e o juiz estar&atilde;o frente a frente no programa de Geraldo Freire, &agrave;s 11 horas.</p> </p>
{% endraw %}