---
id: 12409828
date: "2010-01-18T15:35:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "lula"
  - "recriacao"
  - "reuniao"
categories:
  - "noticias"
title: "Lula vai discutir cria\u00e7\u00e3o do PAC 2 em reuni\u00e3o ministerial"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O presidente Luiz In&aacute;cio Lula da Silva vai reunir a equipe de governo na pr&oacute;xima quinta-feira (21) para a primeira reuni&atilde;o ministerial do ano. O foco, segundo o ministro de Rela&ccedil;&otilde;es Institucionais, Alexandre Padilha, ser&aacute; o balan&ccedil;o de 2009, o apelo para que o governo n&atilde;o desacelere as a&ccedil;&otilde;es na &aacute;rea econ&ocirc;mica e dos programas sociais, al&eacute;m da prepara&ccedil;&atilde;o para o PAC 2 (Programa de Acelera&ccedil;&atilde;o do Crescimento) para 2011-2015.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;O tema elei&ccedil;&atilde;o n&atilde;o &eacute; para ser tratado, isso &eacute; assunto para as dire&ccedil;&otilde;es partid&aacute;rias. O presidente Lula j&aacute; disse isso v&aacute;rias vezes. A ministra Dilma Rousseff vai apresentar as ideias gerais do PAC 2 para ser lan&ccedil;ado em mar&ccedil;o&quot;, afirmou Padilha. As informa&ccedil;&otilde;es s&atilde;o do UOL Not&iacute;cias. <a href="https://noticias.uol.com.br/especiais/pac/ultnot/2010/01/18/ult6028u188.jhtm">Leia mais</a>.</p> </p>
{% endraw %}