---
id: 12410771
date: "2010-02-15T07:14:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "carnaval"
  - "dilma"
  - "ministro"
  - "registro"
  - "relacoes"
categories:
  - "noticias"
title: "Ministro de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais faz registro fotogr\u00e1fico do Carnaval de Dilma"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">&nbsp;O ministro das Rela&ccedil;&otilde;es Institucionais, Alexandre Padilha, est&aacute; acompanhando a colega ministra-chefe da Casa Civil, Dilma Rousseff, em suas andan&ccedil;as carnavalescas. Esteve no Recife no s&aacute;bado (13) e ontem foi a Salvador. As festas que os dois visitam est&atilde;o todas sendo fotografadas e as imagens s&atilde;o postadas no Twitter de Padilha.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Confira alguns cliques e veja todas as fotos <a href="https://twitpic.com/photos/padilhando">aqui</a>.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><img height="390" width="520" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/65494288-a54faac7e912d61a7ae6ff2379d2cdd8_4b78b4bf-scaled(1).jpg" /></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">&nbsp;<img height="390" width="520" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/65887262-5d781fdf1c2d4b8a658afafdd39ded02_4b78b4ae-scaled(1).jpg" alt="" /></p> </p>
{% endraw %}