---
id: 12417042
date: "2010-08-31T20:31:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "altas-horas"
  - "caminhao"
  - "dinamarca"
  - "frente-popular"
  - "governo"
  - "riscos"
  - "veiculo"
categories:
  - "noticias"
title: "Frente Popular pede que a propriet\u00e1ria do caminh\u00e3o retire a marca do Governo dentro de 24 horas sob risco de apreens\u00e3o do ve\u00edculo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="520" height="716" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/1(6).jpg" /></p></p>
<p><p><img width="520" height="716" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/2(7).jpg" /></p></p>
<p><p><br /></p>
<p>A ju&iacute;za presidente da comiss&atilde;o de propaganda eleitoral do TRE, Ana Cl&aacute;udia Brand&atilde;o, atendeu hoje o pedido protocolado pela Frente Popular no &uacute;ltimo s&aacute;bado (28) para que a propriet&aacute;ria do caminh&atilde;o retire a marca do Governo dentro de 24 horas sob risco de apreens&atilde;o do ve&iacute;culo.</p> </p>
{% endraw %}