---
id: 12411895
date: "2010-03-16T14:23:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "contran"
  - "denuncia"
  - "forca-tarefa"
  - "paulinho-da-viola"
  - "reducao"
  - "sindicalizacao"
  - "sistema-prisional"
  - "trabalho"
categories:
  - "noticias"
title: "Paulinho, da For\u00e7a Sindical, denuncia que CNI estaria usando verba do Sistema S contra redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O presidente da For&ccedil;a Sindical, Paulo Pereira da Silva, Paulinho, ir&aacute; protocolar hoje, &agrave;s 16 horas, na Procuradoria Geral do Trabalho, den&uacute;ncia contra a CNI (Confedera&ccedil;&atilde;o Nacional da Ind&uacute;stria), que estaria usando verba do Sistema S para fazer campanha contra a redu&ccedil;&atilde;o da jornada de trabalho. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Quem receber&aacute; a den&uacute;ncia ser&aacute; o procurador Ot&aacute;vio Brito, na Procuradoria Geral do Trabalho, em Bras&iacute;lia.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}