---
id: 12413256
date: "2010-04-22T19:07:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "autoaceitacao"
  - "brasilia"
  - "candidatura"
  - "ciro-gomes"
  - "eduardo"
  - "esta"
  - "frente-popular"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "Em Bras\u00edlia, Eduardo diz que candidatura est\u00e1 posta e n\u00e3o tem defini\u00e7\u00e3o de retirada ainda, mas Ciro aceita pular fora"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Depois de reuni&atilde;o de monitoramento das obras da Ferrovia Transnordestina, Eduardo falou sobre a candidatura de Ciro Gomes.</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="https://fpdownload.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=9,0,0,0" width="330" height="50" align="middle"><param name="allowScriptAccess" value="sameDomain" /><param value="transparent" name="wmode"/><param name="movie" value="https://storage.mais.uol.com.br/embed_audio2.swf&#63;mediaId=2479579" /><param name="quality" value="high" /><embed src="https://storage.mais.uol.com.br/embed_audio2.swf&#63;mediaId=2479579" quality="high" width="330" height="50" swLiveConnect=true align="middle" allowScriptAccess="sameDomain" type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="https://www.macromedia.com/go/getflashplayer" wmode="transparent" /></embed></object> </p>
{% endraw %}