---
id: 12410948
date: "2010-02-19T18:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "governadores"
  - "missas"
  - "morte"
  - "oposicao"
categories:
  - "noticias"
title: " Ap\u00f3s missa, passeata e den\u00fancia de facilita\u00e7\u00e3o de fuga pela oposi\u00e7\u00e3o, governador promete que culpados por morte de Alcides ser\u00e3o punidos"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="348" width="520" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/SEI_0007.jpg" /></p></p>
<p><p>O governador Eduardo Campos recebeu nesta tarde o deputado oposicionista Pedro Eurico (PSDB).<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Ele foi ao pal&aacute;cio denunciar o suposto envolvimento de servidores da Penitenci&aacute;ria Agro Industrial S&atilde;o Jo&atilde;o (PAISJ) na facilita&ccedil;&atilde;o da fuga do detento Jo&atilde;o Guilherme Nunes Costa, apontado como assassino do estudante.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O governador convidou o deputado para a reuni&atilde;o depois de tomar conhecimento da den&uacute;ncia.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;Estamos tomando todas as provid&ecirc;ncias desde o primeiro momento. Ainda no dia primeiro de fevereiro, determinei a abertura de inqu&eacute;rito administrativo para apurar a eventual participa&ccedil;&atilde;o de servidores do poder executivo estadual na facilita&ccedil;&atilde;o da fuga&rdquo;.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;J&aacute; no nosso governo, em 28 de mar&ccedil;o de 2008, ele foi recapturado pela pol&iacute;cia e autuado em flagrante por forma&ccedil;&atilde;o de quadrilha e porte ilegal de armas&rdquo;, disse o governador lembrando ainda que desde 2006 j&aacute; havia em tramita&ccedil;&atilde;o dois mandados de pris&atilde;o preventiva contra ele, inclusive por crimes praticados depois que fugiu da pris&atilde;o.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;Por todos esses fatos, uma nova progress&atilde;o de regime e a conseq&uuml;ente transfer&ecirc;ncia de uma unidade de seguran&ccedil;a m&aacute;xima para outra de regime semiaberto obviamente aumentou o risco de uma nova fuga e de novas pr&aacute;ticascriminosas&rdquo;, comentou o governador<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Eduardo enfatizou que tratou assunto com o deputado Pedro Eurico por entender n&atilde;o ser cab&iacute;vel qualquer utiliza&ccedil;&atilde;o pol&iacute;tica de um epis&oacute;dio que sensibiliza e comove milh&otilde;es de pessoas, por atingir algu&eacute;m como Alcides, &ldquo;um exemplo de supera&ccedil;&atilde;o para todos n&oacute;s&rdquo;. &ldquo;O que o deputado quer &eacute; o mesmo que n&oacute;s queremos. Precisamos estar juntos para garantir que esse crime n&atilde;o fique impune&rdquo;, disse.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Um dos respons&aacute;veis pelo assassinato de Alcides do Nascimento, um adolescente, j&aacute; foi apreendido pela pol&iacute;cia e se encontra &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o da Justi&ccedil;a. Todo o trabalho da pol&iacute;cia agora se volta para a captura de Jo&atilde;o Guilherme Nunes Costa.</p> </p>
{% endraw %}