---
id: 12413480
date: "2010-04-28T15:19:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acordo"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "nota-tecnica"
  - "portugal"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa vai a Portugal para assinar acordo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O prefeito do Recife, Jo&atilde;o da Costa, viaja nesta quinta-feira (28) para a cidade de Barcelos, distante 70 quil&ocirc;metros da Cidade do Porto, em Portugal, para uma miss&atilde;o internacional na qual levar&aacute; um acordo de coopera&ccedil;&atilde;o t&eacute;cnica a ser assinado entre o Recife e a cidade portuguesa.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Na ocasi&atilde;o, as duas cidades apresentar&atilde;o seus programas e a&ccedil;&otilde;es desenvolvidas em v&aacute;rios eixos de atua&ccedil;&atilde;o, entre eles a requalifica&ccedil;&atilde;o dos centros hist&oacute;ricos.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Comp&otilde;em a comitiva que acompanhar&aacute; o prefeito, a primeira-dama, Mar&iacute;lia Bezerra, a secret&aacute;ria de Rela&ccedil;&otilde;es com a Imprensa e Comunica&ccedil;&atilde;o, Ce&ccedil;a Britto, e o Coordenador de Rela&ccedil;&otilde;es Internacionais, Roberto Trevas.</p> </p>
{% endraw %}