---
id: 12417009
date: "2010-08-30T21:35:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "venda-ilegal"
categories:
  - "noticias"
title: "Assessoria de Jo\u00e3o da Costa reafirma que situa\u00e7\u00e3o dos cantineiros \u00e9 ilegal"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A Prefeitura do Recife mais uma vez presta esclarecimentos sobre a desocupa&ccedil;&atilde;o das cantinas instaladas no edif&iacute;cio-sede da PCR:</p></p>
<p><p>1)&nbsp; Desde o in&iacute;cio de 2009, quando o prefeito autorizou o prosseguimento do projeto de requalifica&ccedil;&atilde;o do edif&iacute;cio-sede da Prefeitura, os cantineiros foram informados que as cantinas seriam desativadas;</p></p>
<p><p>2)&nbsp; Em mar&ccedil;o de 2010, foi dado o prazo de 120 dias para a desocupa&ccedil;&atilde;o desses espa&ccedil;os, posteriormente adicionado mais 50 dias. Portanto, foram 170 dias no total;</p></p>
<p><p>3)&nbsp; A hip&oacute;tese pleiteada pelos cantineiros de terem prioridade na licita&ccedil;&atilde;o que foi lan&ccedil;ada n&atilde;o tem respaldo legal;</p></p>
<p><p>4)&nbsp; N&atilde;o &eacute; verdade que o secret&aacute;rio respons&aacute;vel pelo projeto em nenhum momento entrou em contato com os cantineiros para propor alguma solu&ccedil;&atilde;o. Aconteceram diversas reuni&otilde;es, inclusive com representantes de outras secretarias na busca de alternativas para eles.</p></p>
<p><p>5)&nbsp;&nbsp; O documento que foi postado no Blog, com data de 28/11/91, h&aacute; 19 anos, consta um &ldquo;Autorizo, dentro das formalidades legais&rdquo;. Mas, essas formalidades jamais ocorreram, at&eacute; porque n&atilde;o &eacute; permitida a utiliza&ccedil;&atilde;o de bem p&uacute;blico, para interesse particular.</p></p>
<p><p>&nbsp;<br /></p>
<p>Assessoria de Imprensa <br /></p>
<p>Prefeitura do Recife <br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}