---
id: 12415745
date: "2010-07-07T17:56:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "dinamarca"
  - "final"
  - "gripe-asiatica"
  - "inauguracao"
  - "jarbas-vasconcelos"
categories:
  - "noticias"
title: "Jarbas marca inaugura\u00e7\u00e3o de comit\u00ea, nas Gra\u00e7as, para o final do m\u00eas"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A coliga&ccedil;&atilde;o Pernambuco Pode Mais &ndash; de Jarbas Vasconcelos, Marco Maciel e Raul Jungmann &nbsp;&ndash; inaugura no pr&oacute;ximo dia 24, &agrave;s 11h, o seu Comit&ecirc; Central, que ficar&aacute; localizado na Rua Ricardo Hardman, 22, no Bairro das Gra&ccedil;as, no Recife. No local, funcionar&atilde;o os setores de Coordena&ccedil;&atilde;o, Imprensa e Mobiliza&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}