---
id: 12416068
date: "2010-07-20T15:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "camara"
  - "eleicoes"
  - "jorge-federal"
categories:
  - "noticias"
title: "Pop\u00f3 disputar\u00e1 vaga na C\u00e2mara Federal nas Elei\u00e7\u00f5es 2010 "
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: center;"><img height="368" width="400" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/popo.jpg" alt="" /><br /></p>
<p><span style="font-size: smaller;">Foto: Arquibancada Show / Reprodu&ccedil;&atilde;o</span></p></p>
<p><p>O campe&atilde;o mundial de boxe Acelino Pop&oacute; Freitas ser&aacute; candidato a uma vaga na C&acirc;mara Federal nas Elei&ccedil;&otilde;es 2010.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Filiado ao Partido Republicano Brasileiro (PRB), Pop&oacute;, que j&aacute; foi secret&aacute;rio municipal de Esportes de Salvador, disputar&aacute; pela primeira vez uma elei&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Aproveitando sua experi&ecirc;ncia de vida, Pop&oacute; pretende trabalhar pela inclus&atilde;o social e desenvolvimento atrav&eacute;s do esporte.</p> </p>
{% endraw %}