---
id: 12415294
date: "2010-06-21T14:11:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "arrecadacao"
  - "chuva"
  - "postos"
  - "serasa"
  - "vitimas"
categories:
  - "noticias"
title: "Fenearte ser\u00e1 posto de arrecada\u00e7\u00e3o para v\u00edtimas da chuva"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: center;"><img src="https://farm5.static.flickr.com/4033/4717998919_c5a5f6f873.jpg" alt="" /><br /></p>
<p><span style="font-size: smaller;">Foto: Daniel Guedes / Blog de Jamildo</span></p></p>
<p><p>N&atilde;o tem desculpa para n&atilde;o ajudar. O Estado tem cada vez mais postos de arrecada&ccedil;&atilde;o para donativos para as v&iacute;timas das chuvas.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Al&eacute;m do Quartel do Derby, do Corpo de Bombeiros, do Iasc e do Sistema Jornal do Commercio de Comunica&ccedil;&atilde;o, a Fenearte tamb&eacute;m servir&aacute; de ponto de coleta.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O an&uacute;ncio foi feito nesta segunda-feira (21) pela primeira dama Renata Campos, que se emocionou ao falar da popula&ccedil;&atilde;o que est&aacute; sofrendo depois perder tudo.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Renata, inclusive, saiu mais cedo da entrevista coletiva para poder acompanhar o governador Eduardo Campos que vai nesta tarde a Ribeir&atilde;o.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A Fenearte acontece de 2 a 11 de julho, no Centro de Conven&ccedil;&otilde;es.</p></p>
<p><p><a target="_blank" href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2010/06/20/a_chuva_o_drama_e_uma_licao_73557.php">Leia mais sobre as v&iacute;timas das chuvas aqui.</a></p> </p>
{% endraw %}