---
id: 12412941
date: "2010-04-14T20:45:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "gal-costa"
  - "governo"
  - "joao-d"
  - "naomi-campbell"
  - "oposicao"
  - "recessao"
categories:
  - "noticias"
title: "'O governo n\u00e3o tem essa posi\u00e7\u00e3o e ele sabe disso porque eu disse isso a ele', afirma Jo\u00e3o da Costa sobre infeliz coment\u00e1rio de F\u00e9lix Valente"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O prefeito Jo&atilde;o da Costa foi questionado nesta quarta-feira (14), no Ibura, a respeito do coment&aacute;rio feito por seu chefe de gabinete, F&eacute;lix Valente, no Twitter.</p></p>
<p><p>F&eacute;lix postou coment&aacute;rios desabonadores ao Diario de Pernambuco. Chegou a dizer que o jornal seria &ldquo;um balc&atilde;o de neg&oacute;cios&rdquo;. O Diario fez uma reportagem mostrando os efeitos das chuvas no Rio de Janeiro e o lixo amontoado no Recife em virtude de uma greve de garis.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;O governo n&atilde;o tem essa posi&ccedil;&atilde;o, n&atilde;o se relaciona assim e ele sabe disso porque eu falei isso para ele&rdquo;, disse da Costa, que apesar do aparente pux&atilde;o de orelha, na conversa com os jornalistas tentou diminuir a propor&ccedil;&atilde;o da atitude de seu assessor.</p></p>
<p><p>Na justificativa, acabou criticando os pr&eacute;-candidatos &agrave; Presid&ecirc;ncia da Rep&uacute;blica. &ldquo;A gente n&atilde;o pode tratar um coment&aacute;rio infeliz que algu&eacute;m do governo tenha feito. Qualquer um pode fazer. Candidato a presidente faz. Qualquer um pode cometer um deslize, cometer um equ&iacute;voco. N&atilde;o podemos transformar um coment&aacute;rio feito no Twitter num problema pol&iacute;tico da cidade&rdquo;.</p></p>
<p><p>LEIA MAIS:</p></p>
<p><p><a target="_blank" href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2010/04/14/felix_valente_e_chamado_de_irresponsavel_medroso_e_insano_na_camara_municipal_68399.php">F&eacute;lix Valente &eacute; chamado de irrespons&aacute;vel, medroso e insano na C&atilde;mara Municipal</a></p> </p>
{% endraw %}