---
id: 12416492
date: "2010-08-06T15:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicao"
  - "terapia"
categories:
  - "noticias"
title: "Elei\u00e7\u00e3o para reitor da UPE ter\u00e1 chapa \u00fanica"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A elei&ccedil;&atilde;o para reitor e vice-reitor da Universidade de Pernambuco (UPE), marcada para 14 de setembro, ter&aacute; chapa &uacute;nica.</p></p>
<p><p>Terminou &agrave;s 15h desta sexta-feira o prazo para inscri&ccedil;&atilde;o dos concorrentes. S&oacute; foi cadastrada a chapa Unidade e Integra&ccedil;&atilde;o da UPE, formada pelo atual reitor, o engenheiro civil Carlos Calado, e pelo m&eacute;dico e professor Rivaldo Mendes.</p></p>
<p><p>At&eacute; 17h da pr&oacute;xima segunda-feira, a comiss&atilde;o eleitoral pode receber pedido de impugna&ccedil;&atilde;o da chapa. Encerrado esse prazo, os candidatos devem come&ccedil;ar a campanha. O col&eacute;gio eleitoral da UPE tem cerca de 25 mil votantes, sendo 20 mil alunos, 4 mil servidores e 1.050 docentes. Os votos s&atilde;o calculados por segmento.</p></p>
<p><p>O atual reitorado de Carlos Calado termina em dezembro deste ano. O pr&oacute;ximo mandato ter&aacute; dura&ccedil;&atilde;o de quatro anos (de 2011 a 2014). Havia a expectativa do lan&ccedil;amento de uma chapa da oposi&ccedil;&atilde;o, o que n&atilde;o se concretizou.<br /></p>
<p>&nbsp;</p></p>
<p><p>Com informa&ccedil;&otilde;es de Margarida Azevedo, de Cidades</p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}