---
id: 12416601
date: "2010-08-11T11:56:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "esquema-criminoso"
  - "poderosa"
  - "sessao-solene"
categories:
  - "noticias"
title: "Sess\u00e3o Col\u00edrio com a milit\u00e2ncia. \u00c9 daqui para melhor e s\u00f3 com quem pode mais"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="347" alt="" width="520" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/wanessa 2.jpeg" /></p></p>
<p><p><br /></p>
<p><img height="347" alt="" width="520" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/Wanessa 1.jpeg" /></p></p>
<p><p><img height="780" alt="" width="520" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/IMG_0142.jpeg" />&nbsp;</p></p>
<p><p style="text-align: center">&nbsp;</p></p>
<p><p style="text-align: center">A sess&atilde;o col&iacute;rio de hoje &eacute; ilustrada pela jovem publicit&aacute;ria Wanessa Guedes, de 25 anos, que vem a ser tamb&eacute;m noiva do candidato ALF, de Olinda. T&aacute; podendo ou n&atilde;o candidato a deputado estadual&#63; Wanessa Guedes &eacute; atriz, j&aacute; foi apresentadora do canal 14 &quot;Acertando com Wanessa Guedes&quot;. Consta que a mo&ccedil;a rouba a cena onde chega pela sua beleza, simpatia e humildade.</p></p>
<p><p style="text-align: center">&nbsp;</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><h2 style="padding-right: 0px; padding-left: 0px; font-weight: bold; font-size: 20px; padding-bottom: 0px; margin: 0px 0px 10px; color: rgb(45,92,92); padding-top: 0px; font-family: 'Trebuchet MS', Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; text-align: left"><a target="_blank" href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2010/08/09/blog_de_jamildo_lanca_concurso_a_musa_da_eleicao_2010_77062.php">Blog de Jamildo lan&ccedil;a concurso 'A Musa da Elei&ccedil;&atilde;o 2010'</a></h2> </p>
{% endraw %}