---
id: 12409389
date: "2010-01-06T19:19:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "carta"
  - "educacao"
  - "exoneracao"
  - "segunda-chamada"
categories:
  - "noticias"
title: "Ex-adjunto de Educa\u00e7\u00e3o da PCR chama secret\u00e1rio de 'arrogante' e 'truculento' em carta de exonera\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><div id="__ss_2844220" style="width: 477px; text-align: left;"><a title="Carta aos Educadores do Recife" href="https://www.slideshare.net/blogdejamildo/carta-aos-educadores-do-recife" style="margin: 12px 0pt 3px; font-family: Helvetica,Arial,Sans-serif; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; font-size: 14px; line-height: normal; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; -x-system-font: none; display: block; text-decoration: underline;">Carta aos Educadores do Recife</a><object style="margin:0px" width="477" height="510"><param name="movie" value="https://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayerd.swf&#63;doc=cartaaoseducadoresdorecife-100106161124-phpapp01&stripped_title=carta-aos-educadores-do-recife" /><param name="allowFullScreen" value="true"/><param name="allowScriptAccess" value="always"/><embed src="https://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayerd.swf&#63;doc=cartaaoseducadoresdorecife-100106161124-phpapp01&stripped_title=carta-aos-educadores-do-recife" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="477" height="510"></embed></object></p>
<p><div style="font-size: 11px; font-family: tahoma,arial; height: 26px; padding-top: 2px;">View more <a href="https://www.slideshare.net/" style="text-decoration: underline;">documents</a> from <a href="https://www.slideshare.net/blogdejamildo" style="text-decoration: underline;">Jamildo Melo</a>.</div></p>
<p></div> </p>
{% endraw %}