---
id: 12419619
date: "2010-11-28T12:38:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "forcas-armadas"
  - "lula"
  - "naomi-campbell"
  - "prisoes"
categories:
  - "noticias"
title: "Lula afirma que For\u00e7as Armadas n\u00e3o far\u00e1 pris\u00f5es no Rio"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Da EFE</p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O presidente Luiz In&aacute;cio Lula da Silva ressaltou que as For&ccedil;as Armadas mobilizadas nas opera&ccedil;&otilde;es contra a viol&ecirc;ncia no Rio de Janeiro n&atilde;o far&atilde;o pris&otilde;es e reiterou seu total apoio ao Governo estadual fluminense. Em declara&ccedil;&otilde;es &agrave; imprensa em Georgetown, onde participou de uma c&uacute;pula da Uni&atilde;o de Na&ccedil;&otilde;es Sul-Americanas (Unasul), Lula explicou que os militares dar&atilde;o apoio &agrave;s opera&ccedil;&otilde;es policiais, mas quem tem de executar as pris&otilde;es &eacute; a Pol&iacute;cia do Rio de Janeiro.<br /></p>
<p><br /></p>
<p><br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}