---
id: 12419395
date: "2010-11-23T22:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "animal-domestico"
  - "aprovados"
  - "camara-municipal"
  - "projeto"
  - "recife"
  - "transito"
  - "veiculos"
categories:
  - "noticias"
title: "Projeto aprovado na C\u00e2mara Municipal veta ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o animal no Recife. O tr\u00e2nsito agradece"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Foi aprovado, na tarde de hoje (23/11), Projeto de Lei Ordin&aacute;ria de autoria do vereador e deputado estadual eleito Daniel Coelho (PV), instituindo o Programa para Redu&ccedil;&atilde;o Gradativa do N&uacute;mero de Ve&iacute;culos de Tra&ccedil;&atilde;o Animal (VTAs) no Munic&iacute;pio do Recife.</p></p>
<p><p>Em discurso no plen&aacute;rio, o parlamentar ressaltou a import&acirc;ncia da propositura, que segue para san&ccedil;&atilde;o pelo Poder Executivo com f&ocirc;lego revigorado, visto que o mesmo constitui reapresenta&ccedil;&atilde;o adaptada de projeto datado de 2007 do pr&oacute;prio autor, alvo de veto total pela gest&atilde;o do ent&atilde;o prefeito Jo&atilde;o Paulo (PT).</p></p>
<p><p>De acordo com o vereador, novos entendimentos entre a C&acirc;mara Municipal e a Secretaria de Meio Ambiente em torno da mat&eacute;ria possibilitaram a adapta&ccedil;&atilde;o do prazo m&aacute;ximo, de tr&ecirc;s anos, para que seja proibida a circula&ccedil;&atilde;o de ve&iacute;culos de tra&ccedil;&atilde;o animal e se tenha o redirecionamento profissional dos que dele sobrevivem, bem como o consenso de inten&ccedil;&otilde;es junto &agrave; PCR.</p></p>
<p><p>&ldquo;Ficamos muito felizes com o fato do prefeito Jo&atilde;o da Costa ter se mostrado sens&iacute;vel &agrave;s quest&otilde;es levantadas pelo projeto e se comprometido com as entidades civis em coloca-lo em pr&aacute;tica, entendendo que o enfrentamento dos problemas causados ao tr&acirc;nsito e o encerramento do vergonhoso cap&iacute;tulo dos maus tratos a esses animais em nossa cidade &eacute; uma bandeira que transcende &agrave;s colora&ccedil;&otilde;es partid&aacute;rias. At&eacute; que enfim, chega o tempo de colhermos os frutos da luta constante de diversas organiza&ccedil;&otilde;es, associa&ccedil;&otilde;es e indiv&iacute;duos, que nunca calaram quando do tratamento desumano a estes seres&ldquo; comemorou.</p></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}