---
id: 12410822
date: "2010-02-17T10:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "blogs-jc"
  - "eleitor"
  - "galo"
  - "privatizacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Leitor atento do Blog reclama de privatiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablicos no Galo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><br /></p>
<p>Caro Jamildo<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Quero, por meio do seu blog, chamar a aten&ccedil;&atilde;o para a privatiza&ccedil;&atilde;o dos espa&ccedil;os p&uacute;blicos que est&aacute; acontecendo durante o desfile do Galo da Madrugada.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Antes era poss&iacute;vel brincar nas arquibancadas montadas em frente aos Correios na Av. Guararapes, ou na pra&ccedil;a Joaquim Nabuco ou at&eacute; mesmo na pra&ccedil;a S&eacute;rgio Loreto.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Hoje, muitos espa&ccedil;os ao longo do desfile tornaram-se camarotes de empresas que patrocinam o evento ou locais cercados pela pr&oacute;pria Prefeitura do<br /></p>
<p>Recife, que s&atilde;o ocupados por pessoas que conseguem acesso privilegiado.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Na Av. Dantas Barreto em frente a Igreja de Santo Ant&ocirc;nio n&atilde;o h&aacute; uma s&oacute; lugar que n&atilde;o esteja tomado por ambulantes.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Obviamente falta espa&ccedil;o para o foli&atilde;o mostrar a sua alegria e a sua catarse. At&eacute; que ponto espa&ccedil;os p&uacute;blicos podem ser ocupados por empresas privadas&#63;<br /></p>
<p><br /></p>
<p>De quem &eacute; a responsabilidade&#63; A quem podemos reclamar&#63; Neste contetxo, qual o &quot;espa&ccedil;o&quot; da cidadania &#63;<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Parece que a cidade n&atilde;o &eacute; s&oacute; &quot;a gente&quot; quem faz...<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Abra&ccedil;os, Petronildo Silva<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}