---
id: 12410304
date: "2010-02-02T17:26:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "marilia-arraes"
  - "oposicao"
  - "sao-paulo"
categories:
  - "noticias"
title: " Mar\u00edlia Arraes usa DEMsal\u00e3o, Kassab e as enchentes de S\u00e3o Paulo para calar cr\u00edticas da oposi\u00e7\u00e3o a Jo\u00e3o da Costa"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A pol&ecirc;mica em torno da Coordenadoria da Controladoria Municipal teve mais um cap&iacute;tulo na tarde desta ter&ccedil;a-feira (02/02), no plen&aacute;rio da C&acirc;mara do Recife. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>A vice-l&iacute;der do governo Jo&atilde;o da Costa, vereadora Mar&iacute;lia Arraes (PSB), apresentou documentos dizendo que eles provam a constitucionalidade do &oacute;rg&atilde;o.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>De acordo com Mar&iacute;lia, a fun&ccedil;&atilde;o j&aacute; existia na Secretaria de Finan&ccedil;as e foi transferida para o gabinete do prefeito. A estrutura foi aprovada no projeto de reforma administrativa. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;Por ser simplesmente uma transfer&ecirc;ncia, n&atilde;o h&aacute; cria&ccedil;&atilde;o de sal&aacute;rios ou novos cargos. A coordenadoria conta com tr&ecirc;s assessorias t&eacute;cnicas&rdquo;.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;Estive com o secret&aacute;rio Ricardo Soriano hoje pela manh&atilde; e ele garantiu a constitucionalidade desta quest&atilde;o. O &oacute;rg&atilde;o foi apenas renomeado e vinculado ao gabinete do prefeito. N&atilde;o &eacute; vedado distribuir fun&ccedil;&atilde;o e pode ser feito por decreto. O que Jo&atilde;o da Costa deseja &eacute; zelar mais de perto pela cidade do Recife&rdquo;, discursou a vice-l&iacute;der na tribuna do plen&aacute;rio.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A vereadora aproveitou, ainda, para alfinetar os oposicionistas, citando o governador de Bras&iacute;lia, Jos&eacute; Roberto Arruda (DEM), e o prefeito de S&atilde;o Paulo, Gilberto Kassab (PSDB). <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;Se a oposi&ccedil;&atilde;o quiser debater sobre fatos e ilegalidades, podemos lembrar o governo de Arruda e o de Kassab, que reduziu em 20% o cons&oacute;rcio metropolitano ECOURB, o que refletiu fortemente nos alagamentos da capital paulista&rdquo;, frisou Mar&iacute;lia Arraes. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Embora, os vereadores da oposi&ccedil;&atilde;o estivessem presentes no plen&aacute;rio, nenhum aparteou a vice-l&iacute;der.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}