---
id: 12410389
date: "2010-02-04T19:36:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "eduardo"
  - "governo"
  - "oposicao"
  - "seguradora-lider"
categories:
  - "noticias"
title: "L\u00edder do governo Eduardo diz que a\u00e7\u00e3o da oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 desespero"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Caro Jamildo,<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&Eacute; interessante assistir &agrave;s manifesta&ccedil;&otilde;es de desespero da oposi&ccedil;&atilde;o ao governador Eduardo Campos. Ao meu ver tudo isso n&atilde;o passa de choro baixo, medo do povo, que vem de uma gente incomodada. E sabe por qual motivo&#63; Pelo fato de que enquanto foi governo vivia exercendo o poder longe do povo e perto dos poderosos.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Quando chegou um governador que vai &agrave;s cidades, inclusive &agrave;quelas que nem um governador jamais foi, primeiro para ouvir os anseios da popula&ccedil;&atilde;o, e depois para prestar contas das obras que est&aacute; realizando em todo Estado, eles estranham. Isso &eacute; falta de costume de contato com o povo. E por isso est&atilde;o inconformados.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&Eacute; preciso fazer um lembrete: Esta &eacute; a quinta viagem do governador Eduardo Campos pelo interior do Estado. Por isso, ele n&atilde;o pode ser acusado de estar usando a agenda administrativa para fazer campanha. O chefe do Executivo est&aacute; apenas cumprindo uma agenda programada desde o in&iacute;cio do seu governo. E que bom, para entregar obras, fazer um balan&ccedil;o de um governo que est&aacute; fazendo Pernambuco olhar para frente e se orgulhar de termos nos recolocado em lugar de destaque no cen&aacute;rio econ&ocirc;mico. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Eduardo Campos &eacute; um governador que n&atilde;o se esconde atr&aacute;s de bir&ocirc;. Pelo contr&aacute;rio, ele gosta do contato com o povo, do olho a olho, sem temor.&nbsp; <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Por isso, Eduardo Campos come&ccedil;ou seu governo e vai termin&aacute;-lo perto do povo, &agrave; luz do dia, a ceu aberto. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Grato,<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Deputado Isaltino Nascimento<br /></p>
<p><br /></p>
<p>L&iacute;der do Governo na Assembleia Legislativa <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}