---
id: 12411622
date: "2010-03-09T17:12:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "copa"
  - "doacoes"
  - "eduardo-campos"
  - "grupo-especial"
categories:
  - "noticias"
title: "Eduardo Campos vai criar uma coordena\u00e7\u00e3o especial para congregar a\u00e7\u00f5es da copa de 2014"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O governador Eduardo Campos j&aacute; tomou a decis&atilde;o e deve anunciar em breve a cria&ccedil;&atilde;o de uma coordena&ccedil;&atilde;o especial, com status de secretaria, para coordenar e centralizar as a&ccedil;&otilde;es e iniciativas relacionadas com a Copa de 2014.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O governo precisa de um gerente que fa&ccedil;a a coordena&ccedil;&atilde;o entre as 20 &aacute;reas que tem tarefas a cumprir, como seguran&ccedil;a, sa&uacute;de, bem como a constru&ccedil;&atilde;o da arena em S&atilde;o Louren&ccedil;o da Mata. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>O nome ainda est&aacute; sendo escolhido.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Outros estados j&aacute; tomaram iniciativas semelhantes, com a cria&ccedil;&atilde;o de secretarias especiais. Aqui n&atilde;o h&aacute; previs&atilde;o de novos cargos.</p></p>
<p><p>A centraliza&ccedil;&atilde;o da coordena&ccedil;&atilde;o tamb&eacute;m ajuda nas negocia&ccedil;&otilde;es com &oacute;rg&atilde;os nacionais, que reclamam a inexist&ecirc;ncia de interocutores nos estados para a tomada de decis&otilde;es.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}