---
id: 12411496
date: "2010-03-05T14:19:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aproximacao"
  - "comercio"
  - "fiscalizacao"
  - "semana-santa"
categories:
  - "noticias"
title: " PCR promete refor\u00e7ar fiscaliza\u00e7\u00e3o nas fachadas do com\u00e9rcio a partir da pr\u00f3xima semana"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A partir da pr&oacute;xima segunda-feira (08), os lojistas do centro do Recife devem estar atentos as a&ccedil;&otilde;es de fiscaliza&ccedil;&atilde;o sobre a veicula&ccedil;&atilde;o de an&uacute;ncios e o ordenamento da publicidade no espa&ccedil;o urbano do Recife, conforme previsto na Lei n&deg; 17.521/2008. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>A prefeitura ir&aacute; intensificar a verifica&ccedil;&atilde;o dos estabelecimentos nos grandes corredores e &aacute;reas de com&eacute;rcio da cidade sob coordena&ccedil;&atilde;o da Diretoria de Controle Urbano (Dircon).<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A CDL-Recife, ap&oacute;s estabelecer parceria com a Dircon desde a aprova&ccedil;&atilde;o da Lei, orientou comerciantes a esclareceram d&uacute;vidas em rela&ccedil;&atilde;o ao novo dispositivo. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Segundo Paulo Monteiro, coordenador do centro de apoio ao lojista (CAL) da CDL-Recife, de um modo geral, os comerciantes t&ecirc;m procurado resolver as pend&ecirc;ncias para modifica&ccedil;&atilde;o das placas. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;A quest&atilde;o &eacute; que estas modifica&ccedil;&otilde;es geram custos. Mas, os resultados t&ecirc;m sido satisfat&oacute;rios, at&eacute; porque o valor da multa por infra&ccedil;&atilde;o &eacute; alto&rdquo;, diz. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>De acordo com as regras estabelecidas pela lei, n&atilde;o s&atilde;o permitidos an&uacute;ncios que descaracterizem as fachadas dos im&oacute;veis com a coloca&ccedil;&atilde;o de pain&eacute;is. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>A multa para as empresas que n&atilde;o cumprirem a legisla&ccedil;&atilde;o &eacute; de R$ 5 mil por cada an&uacute;ncio irregular.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>As a&ccedil;&otilde;es da Dircon acontecer&atilde;o de acordo com a seguinte programa&ccedil;&atilde;o:<br /></p>
<p><br /></p>
<p>08 a 19/03 &ndash; Avenidas Dantas Barreto, Guararapes e Conde da Boa Vista e ruas do Hosp&iacute;cio, Imperatriz e Nova<br /></p>
<p><br /></p>
<p>22 e 23/03 &ndash; Afogados<br /></p>
<p><br /></p>
<p>29 e 30/03 &ndash; Avenidas Norte e Beberibe<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}