---
id: 12410586
date: "2010-02-10T13:18:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "naomi-campbell"
  - "olinda"
  - "prejuizos"
  - "sindicato"
  - "transporte-interestadual"
categories:
  - "noticias"
title: "Sindicato dos taxistas de Olinda v\u00ea preju\u00edzo com parceria. Representa\u00e7\u00e3o estadual n\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object width="425" height="344"><param name="movie" value="https://www.youtube.com/v/oakgiZfAveQ&hl=pt&fs=1"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowscriptaccess" value="always"></param><embed src="https://www.youtube.com/v/oakgiZfAveQ&hl=pt&fs=1" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="425" height="344"></embed></object></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><object width="425" height="344"><param name="movie" value="https://www.youtube.com/v/VcHKsET1vYE&hl=pt&fs=1"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowscriptaccess" value="always"></param><embed src="https://www.youtube.com/v/VcHKsET1vYE&hl=pt&fs=1" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="425" height="344"></embed></object> </p>
{% endraw %}