---
id: 12412627
date: "2010-04-08T15:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "acao"
  - "amcentral"
  - "carrefour"
  - "construcao"
  - "contran"
categories:
  - "noticias"
title: "OAB entra com a\u00e7\u00e3o contra a constru\u00e7\u00e3o do Carrefour"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p><meta http-equiv="CONTENT-TYPE" content="text/html; charset=utf-8"></p>
<p><title></title></p>
<p><meta name="GENERATOR" content="BrOffice.org 2.0  (Win32)"></p>
<p><meta name="CREATED" content="20100408;7453854"></p>
<p><meta name="CHANGED" content="16010101;0"><style type="text/css"></p>
<p>	<!--</p>
<p>		@page { margin: 2cm }</p>
<p>		P { margin-bottom: 0.21cm }</p>
<p>	--></p>
<p>	</style>A Ordem de Advogados do Brasil de Pernambuco vai entrar com a&ccedil;&atilde;o civil p&uacute;blica contra a constru&ccedil;&atilde;o do supermercado Carrefour, em Casa Forte. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Segundo a ordem, apesar de j&aacute; ter sido demolida a casa que dar&aacute; lugar ao supermercado, quest&otilde;es de responsabilidade ambiental t&ecirc;m que ser respeitadas.  <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Para eles, o processo de constru&ccedil;&atilde;o do Carrefour &eacute; ilegal. Pode sobrar para a Diretoria de Controle Urbano do Recife, Dircon, por ter aprovado o projeto.</meta></p>
<p></meta></p>
<p></meta></p>
<p></meta></p>
<p></p></p>
<p><p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}