---
id: 12412640
date: "2010-04-08T16:45:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "deputados"
  - "educacao"
  - "esquema-criminoso"
  - "estado"
  - "governo"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "Profissionais da educa\u00e7\u00e3o demonstram insatisfa\u00e7\u00e3o com deputados e governo do Estado. O lema \u00e9 Quem pisa na educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o merece reelei\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="400" width="520" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/JCM_0845.JPG" /></p></p>
<p><p><img height="439" width="520" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/JCM_0731.JPG" alt="" /></p></p>
<p><p><img height="415" width="520" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/JCM_0762.JPG" /></p></p>
<p><p>Fotos de Jo&atilde;o Carlos Mazella/Cortesia para o Blog de Jamildo</p></p>
<p><p>Os trabalhadores em educa&ccedil;&atilde;o de Pernambuco, no &uacute;ltimo dia 24 de mar&ccedil;o, aprovaram que todos os deputados respons&aacute;veis em aprovar e recusar o projeto de lei complementar, 1507/2010, iriam ter os rostos estampados em cartazes. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>A confec&ccedil;&atilde;o do material tem como objetivo deixar claro os parlamentares que votaram contra os profissionais de educa&ccedil;&atilde;o aprovando um projeto que causa achatamento no Plano de Cargos e Carreiras (PCC) da categoria. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;As altera&ccedil;&otilde;es de sal&aacute;rios ser&atilde;o sentidas no bolso de 52 mil trabalhadores em educa&ccedil;&atilde;o ativos e aposentados e mais de 9 mil administrativos&rdquo;. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Na assembleia da manh&atilde; desta quinta-feira, dia 8, os profissionais reuniram-se na quadra do IEP para demonstrar insatisfa&ccedil;&atilde;o com o governo estadual.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}