---
id: 12416319
date: "2010-07-29T13:45:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "humberto-costa"
  - "joao-d"
  - "paulo"
categories:
  - "noticias"
title: "Indica\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Paulo \u00e9 feita por Humberto Costa"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Equipe de comunica&ccedil;&atilde;o de Humberto Costa</p></p>
<p><p>JO&Atilde;O PAULO SER&Aacute; O COORDENADOR GERAL</p></p>
<p><p>O vice-presidente nacional do PT e candidato ao Senado, Humberto Costa, informa que j&aacute; foi definida a coordena&ccedil;&atilde;o da campanha da candidata &agrave; presid&ecirc;ncia da Rep&uacute;blica, Dilma Rousseff (PT), em Pernambuco. O ex-prefeito do Recife e candidato a deputado federal, Jo&atilde;o Paulo, ser&aacute; o coordenador geral. A decis&atilde;o foi tomada na &uacute;ltima ter&ccedil;a-feira (27), durante encontro de Humberto, Jo&atilde;o Paulo e o presidente Nacional da sigla, Eduardo Dutra, em Bras&iacute;lia.</p></p>
<p><p>A coordena&ccedil;&atilde;o executiva ficar&aacute; com o atual presidente estadual do PT, Jorge Perez. A escolha dos nomes foi consenso na dire&ccedil;&atilde;o nacional do PT e tamb&eacute;m aqui no Estado. Jo&atilde;o Paulo afirma que pesou na sua decis&atilde;o o pedido de Dilma para que ele estivesse &agrave; frente da sua campanha no Estado.</p></p>
<p><p>A coordena&ccedil;&atilde;o ser&aacute; respons&aacute;vel por organizar a campanha no Estado, preparar a agenda da candidata em Pernambuco e agregar os aliados no palanque petista. Tamb&eacute;m estar&aacute; em contato direto com a dire&ccedil;&atilde;o nacional da campanha e ir&aacute; se integrar &agrave; coordena&ccedil;&atilde;o da campanha majorit&aacute;ria da Frente Popular, para debater e formular a&ccedil;&otilde;es para a campanha de Dilma no Estado.</p></p>
<p><p>HUMBERTO COSTA<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}