---
id: 12412595
date: "2010-04-07T16:45:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aproximacao"
  - "celpe"
  - "reajuste"
  - "semana-santa"
categories:
  - "noticias"
title: "Audi\u00eancia p\u00fablica que vai discutir reajuste da Celpe \u00e9 marcada para a pr\u00f3xima semana"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>As Comiss&otilde;es de Defesa do Consumidor e Minas e Energia marcaram para a pr&oacute;xima quinta-feira (15/04), a audi&ecirc;ncia p&uacute;blica conjunta para discutir o reajuste tarif&aacute;rio de 2010 da Celpe, pedida pelo deputado federal, Eduardo da Fonte (PP-PE).<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Foram convidados para participar da audi&ecirc;ncia o diretor-geral da Ag&ecirc;ncia Nacional de Energia El&eacute;trica (ANEEL), Nelson Hubner, o Presidente da Companhia Energ&eacute;tica de Pernambuco (Celpe), Luiz Ant&ocirc;nio Ciarlini e representantes do Minist&eacute;rio P&uacute;blico Estadual de Pernambuco e do Minist&eacute;rio P&uacute;blico Federal.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Nos anos de 2007, 2008 e 2009 as Comiss&otilde;es de Defesa do Consumidor e de Minas e Energia da C&acirc;mara dos Deputados puderam discutir os reajustes e a revis&atilde;o tarif&aacute;ria da Celpe e de outras companhias, tamb&eacute;m, a pedido do deputado Eduardo da Fonte.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Atualmente, a Celpe possui 2,77 milh&otilde;es de unidades consumidoras e atende a 185 munic&iacute;pios de Pernambuco e a cidade de Pedra do Fogo, na Para&iacute;ba. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>O novo reajuste entrar&aacute; em vigor no dia 29 de Abril.<br /></p>
<p>&nbsp;</p> </p>
{% endraw %}