---
id: 12410752
date: "2010-02-13T15:35:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "balanco"
  - "galo"
  - "mostra"
  - "naomi-campbell"
  - "skate"
categories:
  - "noticias"
title: "Balan\u00e7o parcial do Juizado do Foli\u00e3o mostra que Galo n\u00e3o teve viol\u00eancia at\u00e9 agora"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="390" width="520" alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/130220101656.jpg" /></p></p>
<p><p><img height="348" width="520" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/SEI_0264.jpg" alt="" /></p></p>
<p><p>O Juizado do Foli&atilde;o, instalado no F&oacute;rum Thomaz de Aquino, vive at&eacute; o momento (15h) um movimento bem tranquilo. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>De acordo com o promotor de Justi&ccedil;a Aguinaldo Fenelon, foram registrados at&eacute; agora apenas cinco Termos Circunstanciados de Ocorr&ecirc;ncia (TCOs), que ser&atilde;o submetidos &agrave; transa&ccedil;&atilde;o penal ainda neste s&aacute;bado (13). <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Nenhum desses casos chegou, ainda, ao Juizado, mas todos eles dizem respeito &agrave; pr&aacute;tica de infra&ccedil;&otilde;es penais de menor potencial ofensivo.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Promotores de Justi&ccedil;a, ju&iacute;zes de Direito, defensores p&uacute;blicos e delegados de Pol&iacute;cia participam do Juizado, que est&aacute; no seu terceiro ano consecutivo. Fenelon atribui o reduzido n&uacute;mero de TCOs, at&eacute; o momento, ao atraso no desfile dos trios el&eacute;tricos do Galo da Madrugada, mas acredita que o policiamento eficiente, as c&acirc;meras de seguran&ccedil;a e a divulga&ccedil;&atilde;o da atua&ccedil;&atilde;o do Juizado do Foli&atilde;o tamb&eacute;m contribuem para essa redu&ccedil;&atilde;o de infra&ccedil;&otilde;es.*<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Fenelon tamb&eacute;m frisa que &ldquo;o atraso no desfile dos trios gera insatisfa&ccedil;&atilde;o entre os foli&otilde;es, que, ap&oacute;s o consumo exagerado de bebida alco&oacute;lica, potencializa o aumento da viol&ecirc;ncia&rdquo;. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>Est&aacute; previsto um novo balan&ccedil;o do Juizado do Foli&atilde;o &agrave;s 17h.</p> </p>
{% endraw %}