---
id: 12417578
date: "2010-09-23T21:30:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "esta"
  - "falta"
  - "ficha-limpa"
  - "pros"
  - "supremo"
  - "votacao"
categories:
  - "noticias"
title: "Falta pouco: Vota\u00e7\u00e3o pr\u00f3-Ficha Limpa j\u00e1 est\u00e1 5x2 no Supremo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><div></p>
<p><p><span style="font-weight: bold;">Do site do STF</span></p></p>
<p><p>A ministra Ellen Gracie acaba de votar pelo desprovimento do  Recurso Extraordin&aacute;rio (RE) 630147, ajuizado no Supremo Tribunal Federal  (STF) pela defesa de Joaquim Roriz. Agora, o placar est&aacute; 5 votos a 2  pela confirma&ccedil;&atilde;o da decis&atilde;o do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), que  indeferiu o registro de candidatura de Roriz ao governo do Distrito  Federal com base na Lei Complementar (LC) 135/2010. Com mais um voto, a Lei da Ficha Limpa passa no STF para valer ainda nas elei&ccedil;&otilde;es deste ano.</p></p>
<p><p>Para a ministra, a chamada Lei da Ficha Limpa n&atilde;o fere o disposto no  artigo 16 da Constitui&ccedil;&atilde;o Federal, dispositivo que trata da  anterioridade da lei eleitoral. Nesse sentido, ela foi mais uma a citar o  julgamento do RE 129392, em 1990, quando a Corte entendeu que a Lei  Complementar 64/90 n&atilde;o se submetia &agrave; anterioridade prevista no citado  artigo, uma vez que a norma foi promulgada em maio de 1990, data  anterior ao in&iacute;cio das conven&ccedil;&otilde;es partid&aacute;rias para escolha dos  candidatos &agrave;s elei&ccedil;&otilde;es daquele ano.</p></p>
<p><p>Ellen Gracie votou pela plena aplicabilidade da Lei da Ficha Limpa  (LC n&ordm; 135/10) nas elei&ccedil;&otilde;es de 2010 e acompanhou integralmente o voto do  relator, ministro Carlos Ayres Britto.</p></p>
<p><p>At&eacute; o momento votaram contra o recurso de Joaquim Roriz os ministros  Ayres Britto (relator), C&aacute;rmen L&uacute;cia, Joaquim Barbosa, Ricardo  Lewandowski e Ellen Gracie. E pelo provimento do RE os ministros Dias  Toffoli e Gilmar Mendes.</p></p>
<p><p>O pr&oacute;ximo a votar ser&aacute; o ministro Marco Aur&eacute;lio.</p></p>
<p></div> </p>
{% endraw %}