---
id: 15003326
date: "2022-05-04T15:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "teresa-leitao"
  - "senado"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Teresa Leit\u00e3o comemora indica\u00e7\u00e3o e promete milit\u00e2ncia por Danilo Cabral e Lula"
sutia: "Depois de meses de novela, o PT indicou a deputada Teresa Leit\u00e3o para o Senado, na chapa da Frente Popular"
chapeu: "Jogo do resta um!"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/04/02/02_05_reuniao_plenaria_teresa_leitao_rs_1-17306959.jpg"
---
{% raw %}
<p>Com coragem, alegria e esperan&ccedil;a</p>
<p>Por Teresa Leit&atilde;o<br />Deputada Estadual e pr&eacute;-candidata ao Senado</p>
<p>Com muito compromisso pol&iacute;tico e partid&aacute;rio, recebi a confirma&ccedil;&atilde;o oficial da indica&ccedil;&atilde;o do meu nome para compor, na vaga do Senado, a chapa da Frente Popular, encabe&ccedil;ada pelo deputado Danilo Cabral.</p>
<p>Este desfecho afirma em Pernambuco a alian&ccedil;a nacional entre PT e PSB, para a elei&ccedil;&atilde;o do ex-presidente Lula, em um momento crucial da conjuntura e na urg&ecirc;ncia em devolvermos o Brasil aos brasileiros e &agrave;s brasileiras.</p>
<p>O PT de Pernambuco est&aacute; consciente da sua responsabilidade na representa&ccedil;&atilde;o de Lula nesta alian&ccedil;a, nos desafios de construir uma vit&oacute;ria pol&iacute;tica e eleitoral, na import&acirc;ncia estrat&eacute;gica da sintonia do nosso estado com o projeto nacional. O compromisso do meu partido &eacute; caminhar com a Frente Popular para eleger Lula, Danilo e nossos candidatos e candidatas proporcionais. Para essa caminhada, renovo e reafirmo o esp&iacute;rito de luta que a vida sempre me proporcionou.<br /> <br />Agrade&ccedil;o a tantos pensamentos positivos, a tantas m&atilde;os habilidosas, a tanta paci&ecirc;ncia partid&aacute;ria que junto comigo constru&iacute;ram e v&atilde;o avan&ccedil;ar neste projeto.</p>
<p>A coragem, companheira de longas jornadas; a alegria, m&atilde;o amiga que alivia a dor; a esperan&ccedil;a, inspiradora de tantas lutas, estar&atilde;o comigo em mais uma quadra da nossa hist&oacute;ria.</p>
<p>Saberemos somar determina&ccedil;&atilde;o, milit&acirc;ncia e experi&ecirc;ncia &agrave; defesa intransigente da democracia, do respeito e da vida!<br /></p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}