---
id: 15120378
date: "2022-11-14T08:33:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "paulo-camara"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Paulo C\u00e2mara manda escolas estaduais comemorarem 'Dia de A\u00e7\u00e3o de Gra\u00e7as' este m\u00eas"
sutia: "Data \u00e9 tradicional nos Estados Unidos da Am\u00e9rica"
chapeu: "educa\u00e7\u00e3o"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/11/14/acaodegracas-22025419.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, uma portaria do Governo de Pernambuco determina "instituir a quinta-feira da quarta semana do m&ecirc;s de novembro como o Dia de A&ccedil;&atilde;o de Gra&ccedil;as nas unidades escolares da rede estadual de ensino".</p>
<p>A portaria ordena que as "escolas da rede p&uacute;blica estadual de ensino promover&atilde;o as provid&ecirc;ncias necess&aacute;rias &agrave; celebra&ccedil;&atilde;o em cada unidade, a crit&eacute;rio do gestor".</p>
<p>Uma justificativa, apresentada na portaria, foi o "art. 369 da Lei n&ordm; 16.241, de 14 de dezembro de 2017, que criou o Calend&aacute;rio Ofi cial de Eventos e Datas Comemorativas do Estado de Pernambuco".</p>
<p>Outra justificativa foi a "Lei Federal n&ordm; 781, de 17 de agosto de 1949, com reda&ccedil;&atilde;o dada pela Lei Federal n&ordm; 5.110 de 22 de setembro de 1996, que institui o Dia Nacional de A&ccedil;&atilde;o de Gra&ccedil;as".</p>
<p><br />A portaria do Governo do Estado, assinada pela Secretaria de Educa&ccedil;&atilde;o de Pernambuco, j&aacute; foi publicada no Di&aacute;rio Oficial e j&aacute; est&aacute; em vigor.</p>
<p>O Dia de A&ccedil;&atilde;o de Gra&ccedil;as, em ingl&ecirc;s &ldquo;Thanksgiving Day&rdquo;, &eacute; comemorado todos os anos na 4&ordf; quinta-feira de novembro. Apesar de n&atilde;o ser muito popular no Brasil, nos Estados Unidos &eacute; feriado, sendo quase t&atilde;o importante quanto o Natal.</p>
<p>O significado de a&ccedil;&atilde;o de gra&ccedil;as, em ingl&ecirc;s thanksgiving, &eacute; agradecer. Assim, esse &eacute; um dia de agradecimento, em que as fam&iacute;lias se re&uacute;nem e recordam - com gratid&atilde;o a Deus - as coisas boas que aconteceram ao longo do ano.</p>
<p>Originalmente, a data era comemorada ap&oacute;s a &eacute;poca das colheitas, justamente para agradecer a fartura da produ&ccedil;&atilde;o agr&iacute;cola.</p>
<p>Curioso notar que este dia, que n&atilde;o est&aacute; associado a nenhuma religi&atilde;o, se popularizou com o passar dos anos, sendo assim, comemorado por todos, independentemente do credo.</p>
{% endraw %}