---
id: 14964526
date: "2022-03-22T22:37:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "marilia-arraes"
  - "joao-campos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Idade de Jo\u00e3o Campos \u00e9 chave para entender pressa de Mar\u00edlia Arraes em sair candidata ao governo j\u00e1"
sutia: "Com 37 anos de idade, Mar\u00edlia Arraes tem idade para disputar o comando do Estado. Jo\u00e3o Campos ainda n\u00e3o"
chapeu: "Voto jovem"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/11/27/montagem_marilia_joao-16893661.jpg"
---
{% raw %}
<p>Nos bastidores da pr&eacute;-campanha os marilistas n&atilde;o escondem que a quest&atilde;o da idade &eacute; uma das chaves para entender a disposi&ccedil;&atilde;o de Mar&iacute;lia Arraes em trabalhar para sair candidata ao governo do Estado. Como tem apenas 28 anos, Jo&atilde;o Campos n&atilde;o pode ainda disputar a chapa majortit&aacute;ria, nestas elei&ccedil;&otilde;es. Vai poder no futuro pr&oacute;ximo.</p>
<p>"Jo&atilde;o Campos n&atilde;o pode ir agora, mas depois o PSB vai fazer tudo por ele. Ela tem 37 anos e tem que ser agora. Na pr&oacute;xima, a m&aacute;quina vai moer pelo pr&iacute;ncipe (Jo&atilde;o Campos", explica um aliado da deputada federal.</p>
<p>No PSB, existe a mesma compreens&atilde;o para a pressa de Mar&iacute;lia.</p>
<p>O fator geracional tamb&eacute;m se explica pela composi&ccedil;&atilde;o do eleitorado dos cabos eleitorais nacionais.</p>
<p>A maioria dos jovens declara voto em Lula e pode ser por isto que os marilistas destacam tanto nos discursos que ela tem 37 anos.</p>
<p>Os eleitores mais velhos votam em Bolsonaro, de acordo com os levantamentos de inten&ccedil;&atilde;o de voto.</p>
<h2>Briga antiga</h2>
<p>Os mais novos podem n&atilde;o saber nem lembrar mas a guerra particular etre os primos come&ccedil;ou justamente quando Eduardo Campos decidiu afastar Mar&iacute;lia Arraes do comando da Juventude Socialista no Estado, sinalizando que um Campos e n&atilde;o um Arraes representaria seu legado pol&iacute;tico.</p>
{% endraw %}