---
id: 14991720
date: "2022-04-11T21:12:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "paulista"
  - "yves-ribeiro"
  - "marilia-arraes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Prefeito Yves Ribeiro anuncia apoio \u00e0 Mar\u00edlia Arraes, conforme antecipado pelo blog"
sutia: "O an\u00fancio ser\u00e1 confirmado nesta ter\u00e7a, dia do anivers\u00e1rio de Mar\u00edlia, e tamb\u00e9m marcar\u00e1 a oficializa\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-candidatura de Jorge Carreiro \u00e0 Alepe"
chapeu: "forma\u00e7\u00e3o de palanques"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/11/29/_cim4520-16896359.jpg"
---
{% raw %}
<p>A partir das 15h desta ter&ccedil;a-feira, na cidade do Paulista, haver&aacute; um ato de apoio promovido pelo prefeito Yves Ribeiro &agrave; Mar&iacute;lia Arraes, pr&eacute;-candidata ao Governo de Pernambuco. No dia em que completa 38 anos de vida, Mar&iacute;lia Arraes vai comemorar o seu anivers&aacute;rio em Paulista.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14990164],'cd_matia':'14990164','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/04/14990164-exclusivo-yves-ribeiro-vaio-anunciar-apoio-a-marilia-arraes-e-se-afasta-de-paulo-camara.html">Exclusivo: Yves Ribeiro vai anunciar apoio a Marília Arraes e se afasta de Paulo Câmara</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"A oficializa&ccedil;&atilde;o do apoio de Yves Ribeiro demonstra a grande capacidade de articula&ccedil;&atilde;o pol&iacute;tica que estamos demonstrando ao fortalecer a chapa do Solidariedade e a pr&eacute;-candidatura. O apoio de Yves ser&aacute; fundamental para os passos que daremos ao longo do ano. Yves &eacute; um dos principais prefeitos do nosso estado e t&ecirc;-lo em nosso palanque ser&aacute; muito importante para aglutinar for&ccedil;as do Litoral Norte e da Regi&atilde;o Metropolitana", afirma Mar&iacute;lia.</p>
<p>Yves &eacute; um dos principais prefeitos da RMR ee foi prefeito por dois mandatos de Igarassu e Itapissuma e est&aacute; pela terceira vez comandando Paulista.</p>
<p>"Yves est&aacute; na hist&oacute;ria de Pernambuco e da pol&iacute;tica brasileira", afirma Mar&iacute;lia. O evento tamb&eacute;m marca o lan&ccedil;amento oficial da pr&eacute;-candidatura de Jorge Carreiro a deputado estadual.</p>
<p>Durante o evento, o ex-prefeito do Paulista, Jorge Carreiro, rec&eacute;m-filiado ao Solidariedade, tamb&eacute;m ir&aacute; formalizar sua pr&eacute;-candidatura &agrave; Alepe.</p>
<p>"Jorge Carreiro &eacute; um dos grandes quadros da nossa pol&iacute;tica. Jorge tem hist&oacute;ria e, tenho certeza, ser&aacute; um grande deputado do Solidariedade a partir do ano que vem."</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}