---
id: 15034954
date: "2022-06-30T12:12:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
  - "paulo-camara"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Paulo C\u00e2mara prorroga 'estado de emerg\u00eancia' pela Covid-19 at\u00e9 setembro"
sutia: "Decreto do estado de emerg\u00eancia foi assinado pelo governador Paulo C\u00e2mara, nesta semana"
chapeu: "Efeitos da pandemia"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/06/21/bc210622011-21255665.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, o governador Paulo C&acirc;mara (PSB) prorrogou o &ldquo;Estado de Emerg&ecirc;ncia em Sa&uacute;de P&uacute;blica, no &acirc;mbito do Estado de Pernambuco, em virtude da emerg&ecirc;ncia de sa&uacute;de p&uacute;blica de import&acirc;ncia internacional decorrente do coronav&iacute;rus".</p>
<p>O estado de emerg&ecirc;ncia fica prorrogado, segundo o decreto, at&eacute; 30 de setembro.</p>
<p>"O prazo poder&aacute; ser ampliado, caso as circunst&acirc;ncias que ensejaram sua edi&ccedil;&atilde;o se mantiverem", diz o governador, no decreto.</p>
<p>A justificativa foi que muitas pessoas n&atilde;o tomaram as doses de refor&ccedil;o.</p>
<p>"A exist&ecirc;ncia ainda de lacunas de vacina&ccedil;&atilde;o contra a Covid-19, sobretudo nas doses de refor&ccedil;o para crian&ccedil;as, adolescentes, idosos, gestantes e demais grupos vulner&aacute;veis &agrave;s formas graves da doen&ccedil;a", diz o decreto.</p>
{% endraw %}