---
id: 15051820
date: "2022-07-26T18:31:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
  - "marilia-arraes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Quem \u00e9 a lideran\u00e7a hist\u00f3rica do arraesismo que prometeu voto em Mar\u00edlia?"
sutia: "Jo\u00e3ozinho disse que sua decis\u00e3o \u00e9 um reencontro com suas origens arraesistas."
chapeu: "forma\u00e7\u00e3o de palanques"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/16/marilia_arraes_daniel_alves_jaboatao-21372214.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O ex-prefeito de <strong>Limoeiro,</strong> Jo&atilde;o Lu&iacute;s, mais conhecido como Jo&atilde;ozinho, anunciou hoje apoio &agrave; candidatura a governadora de <strong>Mar&iacute;lia Arraes,</strong> rompendo com a Frente Popular, de quem era aliado desde &agrave;s lideran&ccedil;as dos ex-governadores do PSB <strong>Miguel Arraes</strong> e <strong>Eduardo Campos.</strong></p>
<p>O encontro aconteceu em Gravata, <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/07/15051518-prefeito-do-psb-anuncia-apoio-a-marilia-arraes-nao-temos-medo-de-punicao.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">onde Mar&iacute;lia</a> se reunia com lideran&ccedil;as da regi&atilde;o.</p>
<p>Jo&atilde;ozinho estava acompanhado do <strong>vereador Neto Siqueira</strong> (MDB), que tamb&eacute;m assumiu o compromisso de apoiar a candidata a governadora pelo Solidariedade.</p>
<p>Jo&atilde;ozinho disse que sua decis&atilde;o &eacute; um reencontro com suas origens arraesistas.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/26/120x80/1_limoeiro-21428772.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'62e05cd310ff6', 'cd_midia':21428772, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/26/limoeiro-21428772.jpg', 'ds_midia': 'Ex-vereador por dois mandatos (2004/2012), ex-prefeito (2016/2020), Jo&atilde;ozinho promete levar para o palanque de Mar&iacute;lia o grupo pol&iacute;tico que atua na cidade h&aacute; mais de 30 anos.', 'ds_midia_credi': 'Divulga&ccedil;&atilde;o', 'ds_midia_titlo': 'Ex-vereador por dois mandatos (2004/2012), ex-prefeito (2016/2020), Jo&atilde;ozinho promete levar para o palanque de Mar&iacute;lia o grupo pol&iacute;tico que atua na cidade h&aacute; mais de 30 anos.', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '1446', 'align': 'Left'}"><figure style="width:1446;height:1224;">
  <img loading="lazy" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/26/limoeiro-21428772.jpg" alt="Divulga&ccedil;&atilde;o"  title="Ex-vereador por dois mandatos (2004/2012), ex-prefeito (2016/2020), Jo&atilde;ozinho promete levar para o palanque de Mar&iacute;lia o grupo pol&iacute;tico que atua na cidade h&aacute; mais de 30 anos.">
  <figcaption class='text-left'>Ex-vereador por dois mandatos (2004/2012), ex-prefeito (2016/2020), Jo&atilde;ozinho promete levar para o palanque de Mar&iacute;lia o grupo pol&iacute;tico que atua na cidade h&aacute; mais de 30 anos. - <strong>Divulga&ccedil;&atilde;o</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
<p>"Estive sempre com Arraes, com Eduardo Campos, com Ana Arraes. Esse conjunto que sempre representou a hist&oacute;ria das lutas populares. E Mar&iacute;lia &eacute; a express&atilde;o leg&iacute;tima desses legados. Vou me dedicar dia e noite, em Limoeiro, e em todas as cidades vizinhas, para ajudar a construir uma ampla vit&oacute;ria pra ela e para <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/politica/2022/07/15051628-lula-e-bolsonaro-podem-ganhar-cargo-de-senador-vitalicio-antes-da-eleicao-de-2022.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">o ex-presidente Lula</a> no Agreste", afirmou.</p>
<p><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/07/15051474-ex-poderoso-do-ceasa-nao-aceita-cargo-de-paulo-camara.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ex-vereador</a> por dois mandatos (2004/2012), ex-prefeito (2016/2020), Jo&atilde;ozinho promete levar para o palanque de Mar&iacute;lia o grupo pol&iacute;tico que atua na cidade h&aacute; mais de 30 anos.</p>
{% endraw %}