---
id: 15061278
date: "2022-08-11T11:42:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "icms"
  - "combustiveis"
  - "paulo-camara"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Ap\u00f3s medidas de Bolsonaro nos combust\u00edveis, Paulo C\u00e2mara reduz metas de arrecada\u00e7\u00e3o de ICMS"
sutia: "Decreto do governador baliza gratifica\u00e7\u00e3o recebida por auditores da SEFAZ"
chapeu: "Exclusivo"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/20/whatsapp_image_2022_07_20_at_11_57_53-21390368.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, o governador Paulo C&acirc;mara (PSB) diminuiu a meta de arrecada&ccedil;&atilde;o do Imposto sobre Circula&ccedil;&atilde;o de Mercadorias e Servi&ccedil;os (ICMS) no m&ecirc;s de julho de 2022.</p>
<p>A meta de refer&ecirc;ncia e a meta piso de julho foram reduzidas, respectivamente, para R$ 2,266 bilh&otilde;es e R$ 1,813 bilh&otilde;es.</p>
<p>As metas anteriores eram, respectivamente, R$ 2,293 bilh&otilde;es e R$ 1,834 bilh&otilde;es.</p>
<p>Ou seja, houve redu&ccedil;&atilde;o da meta de arrecada&ccedil;&atilde;o de ICMS em rela&ccedil;&atilde;o ao bimestre anterior.</p>
<p>A redu&ccedil;&atilde;o da meta j&aacute; &eacute; resultado das medidas adotadas pelo governo Jair Bolsonaro (PL), aprova&ccedil;&atilde;o de novas leis e PEC, para redu&ccedil;&atilde;o das al&iacute;quotas de ICMS dos combust&iacute;veis cobradas pelos estados.</p>
<p>Os auditores concursados da Secretaria de Fazenda de Pernambuco (SEFAZ-PE) recebem por produtividade, caso alcancem esta meta.</p>
<p>&Eacute; prevista em lei, para os auditores, uma Gratifica&ccedil;&atilde;o por Resultados do GOATE - GRG, sempre que cumprida a meta.</p>
<p>A mudan&ccedil;a foi feita por decreto de Paulo C&acirc;mara, que alterou um decreto de 2017.</p>
<p>O decreto 53.326, de 10 de agosto, j&aacute; foi publicado no Di&aacute;rio Oficial.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/08/11/120x80/1_icmscombustiveis-21527090.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'62f51526bd57c', 'cd_midia':21527090, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/08/11/icmscombustiveis-21527090.jpg', 'ds_midia': 'O decreto 53.326, de 10 de agosto,  foi publicado no Di&aacute;rio Oficial', 'ds_midia_credi': 'Reprodu&ccedil;&atilde;o/Blog Imagem', 'ds_midia_titlo': 'O decreto 53.326, de 10 de agosto,  foi publicado no Di&aacute;rio Oficial', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '1037', 'align': 'Left'}"><figure style="width:1037;height:1224;">
  <img loading="lazy" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/08/11/icmscombustiveis-21527090.jpg" alt="Reprodu&ccedil;&atilde;o/Blog Imagem"  title="O decreto 53.326, de 10 de agosto,  foi publicado no Di&aacute;rio Oficial">
  <figcaption class='text-left'>O decreto 53.326, de 10 de agosto,  foi publicado no Di&aacute;rio Oficial - <strong>Reprodu&ccedil;&atilde;o/Blog Imagem</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
{% endraw %}