---
id: 15015885
date: "2022-05-27T15:09:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Vi\u00fava e \u00f3rf\u00e3o de homem morto por policiais rodovi\u00e1rios com g\u00e1s em Sergipe podem ganhar pens\u00e3o vital\u00edcia"
sutia: "Fam\u00edlia de homem morto por g\u00e1s em a\u00e7\u00e3o de policiais rodovi\u00e1rios federais pode receber ajuda permanente"
chapeu: "Morte absurda"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/26/prf-21099484.jpg"
---
{% raw %}
<p>O presidente da Comiss&atilde;o de Direitos Humanos e Legisla&ccedil;&atilde;o Participativa do Senado, o pernambucano Humberto Costa (PT), protocolou, na tarde desta sexta-feira (27), um projeto de lei que determina ao Estado brasileiro o pagamento de uma pens&atilde;o especial vital&iacute;cia e de uma pens&atilde;o especial tempor&aacute;ria a Maria Fabiana dos Santos e Enzo de Jesus Santos, vi&uacute;va e &oacute;rf&atilde;o de Genivaldo Jesus dos Santos, morto por policiais rodovi&aacute;rios federais, em Sergipe, na &uacute;ltima quarta-feira.</p>
<p>O valor estipulado para o benef&iacute;cio &eacute; de um sal&aacute;rio m&iacute;nimo.</p>
<p>Paralelamente, o projeto estabelece que o Estado brasileiro deve pagar, tamb&eacute;m, uma indeniza&ccedil;&atilde;o no valor de R$ 1 milh&atilde;o &agrave; fam&iacute;lia, em raz&atilde;o da responsabilidade pela morte de Genivaldo.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15015146],'cd_matia':'15015146','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15015146-politicos-comparam-acao-da-prf-em-sergipe-com-camara-de-gas-nazista.html">Políticos comparam ação da PRF em Sergipe com câmara de gás nazista</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}