---
id: 14931651
date: "2022-01-10T11:47:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "renegociacao-de-dividas"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Secret\u00e1rio de Paulo C\u00e2mara contesta veto de Bolsonaro \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas dos MEIs e pequenas empresas"
sutia: "A posi\u00e7\u00e3o de Alberes foi comunicada a todos os secret\u00e1rios do Trabalho do Brasil"
chapeu: "sem ajuda federal"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/08/secretarioalbereslopes.jpg"
---
{% raw %}
<p>O presidente F&oacute;rum Nacional de Secretarias Estaduais do Trabalho (Fonset), secret&aacute;rio do Trabalho, Emprego e Qualifica&ccedil;&atilde;o de Pernambuco, Alberes Lopes, considerou um erro o veto do presidente Jair Bolsonaro ao Projeto de Lei Complementar n&ordm; 46, aprovado pelo Congresso Nacional, que previa a cria&ccedil;&atilde;o de um programa de renegocia&ccedil;&atilde;o de d&iacute;vidas destinado ao Microempreendedor Individual (MEI), microempresa e empresa de pequeno porte enquadrados no regime do Simples Nacional.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14931831],'cd_matia':'14931831','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2022/01/14931831-estado-amplia-exigencia-para-passaporte-vacinal-e-reduz-numero-de-pessoas-em-eventos.html">Estado amplia exigência para passaporte vacinal e reduz número de pessoas em eventos</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>A posi&ccedil;&atilde;o de Alberes foi comunicada a todos os secret&aacute;rios do Trabalho do Brasil. Ele &eacute; ligado ao PDT, de Ciro Gomes.<br /></p>
<p>&ldquo;S&atilde;o as pequenas empresas que mais geram empregos no Pa&iacute;s e muitas tiveram que fechar as portas em meio &agrave; pandemia. Em levantamento recente, o SEBRAE mostrou que os micro e pequenos neg&oacute;cios foram respons&aacute;veis por quase 80% das vagas de emprego formal criadas no &uacute;ltimo m&ecirc;s de outubro. Est&aacute; neste segmento a maior prote&ccedil;&atilde;o do trabalhador, especialmente com direito &agrave; carteira assinada&rdquo;, disse Alberes.</p>
<p>O secret&aacute;rio discorda que o projeto de lei seja inconstitucional, como falou o presidente.</p>
<p>&ldquo;Infelizmente, at&eacute; agora, ele n&atilde;o lan&ccedil;ou um programa de impacto para gerar empregos no Brasil, estando no terceiro ano do mandato&rdquo;.</p>
<p>Alberes Lopes explicou que o projeto iria beneficiar cerca de 16 milh&otilde;es de empresas que poderiam renegociar uma d&iacute;vida de R$ 50 bilh&otilde;es.</p>
<p>&ldquo;E ainda daria f&ocirc;lego &agrave;s empresas que foram t&atilde;o afetadas na pandemia&rdquo;, frisou.</p>
<p>&ldquo;O veto mostra que o presidente da Rep&uacute;blica n&atilde;o est&aacute; comprometido com o emprego e gera&ccedil;&atilde;o de renda. A decis&atilde;o de Bolsonaro vem num momento de aumento da infla&ccedil;&atilde;o, press&atilde;o em cima das empresas e perda de poder econ&ocirc;mico dos trabalhadores&rdquo;.</p>
<p>O secret&aacute;rio do Trabalho ressaltou que, de acordo com levantamento feito pelo Sebrae, 65% dos pequenos neg&oacute;cios tinham d&iacute;vidas no pa&iacute;s no final do ano passado.</p>
<p>&ldquo;A aprova&ccedil;&atilde;o da lei iria favorecer as empresas que estivessem passando por recupera&ccedil;&atilde;o judicial. O que espero e defendo &eacute; que o Congresso derrube o veto quando retornar do recesso, em fevereiro, e possa dar esperan&ccedil;a aos nossos trabalhadores e empreendedores. Como diz o governador Paulo C&acirc;mara, espero que as confus&otilde;es de Bras&iacute;lia n&atilde;o impactem mais uma vez o pa&iacute;s e, especialmente, o Nordeste&rdquo;.</p>
{% endraw %}