---
id: 14994821
date: "2022-04-18T13:04:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "senado"
  - "andre-de-paula"
  - "frente-popular"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "No Senado, Andr\u00e9 de Paula \u00e9 visto como amortecedor contra eventual trai\u00e7\u00e3o do PT a Danilo Cabral"
sutia: "PT continua querendo emplacar os deputados Carlos Veras ou Teresa Leit\u00e3o, mas PSB j\u00e1 havia prometido a vaga ao PSD de Andr\u00e9 de Paula na elei\u00e7\u00e3o municipal"
chapeu: "Forma\u00e7\u00e3o de chapas"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/03/26/encontro_da_frente_popular_em_garanhuns_24_03_2022_thomas_ravelly__10_-20761231.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A novela para a defini&ccedil;&atilde;o da chapa da Frente Popular continua e n&atilde;o h&aacute; defini&ccedil;&atilde;o &agrave; vista. Na semana passada, o que se ouvia era que estava tudo certo para o deputado federal Andr&eacute; de Paula ser anunciado como o companheiro de chapa de Danilo Cabral, no Senado. O pr&oacute;prio deputado apostava na vaga, mbora tenha se mantido discreto em rela&ccedil;&atilde;o ao desfecho, em fun&ccedil;&atilde;o da pol&ecirc;mica causada pelo PT, que em p&uacute;blico insiste que a vaga &eacute; sua. No final, Lula deve arbitrar a pendenga.</p>
<p>Um dos sinais de que a situa&ccedil;&atilde;o estava resolvida era da gest&atilde;o municipal. Caso tivesse rompido com os socialistas, era natural que a filha, secret&aacute;ria no Recife, com Jo&atilde;o Campos, entregasse o cargo, o que n&atilde;o aconteceu.</p>
<p>De acordo com aliados da Frente Popular, o PT n&atilde;o teria nome para indicar e vai acabar aceitando o nome de Andr&eacute; de Paula, para ajudar Lula no cen&aacute;rio nacional. "H&aacute; ainda um outro fator para a escolha de Andr&eacute; de Paula. Na vice, o PT pode pedir votos para a chapa de Danilo. No Senado, eles podem querer fazer uma campanha solo, ficaria mais f&aacute;cil trair", explica um aliado.</p>
<p>De acordo com essas fontes, nos bastidores do primeiro evento de Danilo Cabral no Recife, ele teria chamado Andr&eacute; de Paula de senador.&nbsp;</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/04/05/120x80/1_danilo_0404-20810069.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'624c9499b6891', 'cd_midia':20810069, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/04/05/danilo_0404-20810069.jpg', 'ds_midia': 'EVENTO Danilo Cabral inaugura pr&eacute;-campanha ao lado de Jo&atilde;o Campos, al&eacute;m de deputados e outras lideran&ccedil;as pol&iacute;ticas do Estado', 'ds_midia_credi': 'DIVULGA&Ccedil;&Atilde;O', 'ds_midia_titlo': 'EVENTO Danilo Cabral inaugura pr&eacute;-campanha ao lado de Jo&atilde;o Campos, al&eacute;m de deputados e outras lideran&ccedil;as pol&iacute;ticas do Estado', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '817', 'align': 'Left'}"><figure style="width:817;height:1224;">
  <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/04/05/danilo_0404-20810069.jpg" alt="DIVULGA&Ccedil;&Atilde;O"  title="EVENTO Danilo Cabral inaugura pr&eacute;-campanha ao lado de Jo&atilde;o Campos, al&eacute;m de deputados e outras lideran&ccedil;as pol&iacute;ticas do Estado">
  <figcaption class='text-left'>EVENTO Danilo Cabral inaugura pr&eacute;-campanha ao lado de Jo&atilde;o Campos, al&eacute;m de deputados e outras lideran&ccedil;as pol&iacute;ticas do Estado - <strong>DIVULGA&Ccedil;&Atilde;O</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
<p>No meio da janela eleitoral, &eacute; fato que a campanha de Mar&iacute;lia Arraes chegou a se aproximar e sugerir que Andr&eacute; de Paula sa&iacute;sse pelo senado ao lado dela. No entanto, o Campo das Princesas trabalhou par fechar as portas para a investida. Neste trabalho de convencimento, garantiram esfor&ccedil;os para que ele se eleja no PSD e com isto n&atilde;o sa&iacute;sse da chapa governistas. Desde ent&atilde;o, apesar da tentativa do grupo de Mar&iacute;lia Arraes, ele subiu no palanque de Danilo Cabral em Garanhuns no m&ecirc;s passado e tem estado ao lado das a&ccedil;&otilde;es de Paulo C&acirc;mara e Danilo Cabral no chamado projeto Retomada.</p>
{% endraw %}