---
id: 14957832
date: "2022-03-09T08:51:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "mascara"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "S\u00e3o Paulo deve abolir m\u00e1scaras em espa\u00e7os abertos"
sutia: "Em Pernambuco, Estado resiste a adotar a medida por hora"
chapeu: "Prote\u00e7\u00e3o facial"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/04/14/mascara_hran_jcrz4254-17376229.jpg"
---
{% raw %}
<p>Informa a Veja que o governo de S&atilde;o Paulo deve anunciar hoje a libera&ccedil;&atilde;o do uso de m&aacute;scaras em espa&ccedil;os abertos.</p>
<p>O Comit&ecirc; de Contingenciamento do Coronav&iacute;rus no estado formou um consenso sobre a decis&atilde;o nos &uacute;ltimos dias baseado na redu&ccedil;&atilde;o da m&eacute;dia m&oacute;vel de interna&ccedil;&otilde;es e de mortes nas &uacute;ltimas semanas e tamb&eacute;m no alto &iacute;ndice de vacinados &ndash; cerca de 84%.</p>
<p>Atualmente, a taxa de ocupa&ccedil;&atilde;o de UTIs no estado &eacute; de 38%, com tend&ecirc;ncia de queda desde 20 de janeiro.</p>
<p>Ainda h&aacute; d&uacute;vidas, no entanto, quanto ao uso do equipamento em lugares fechados, em empresas e tamb&eacute;m nas escolas.</p>
{% endraw %}