---
id: 15031933
date: "2022-06-25T11:06:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "metro-do-recife"
  - "anderson-ferreira"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "L\u00edder do governo Paulo C\u00e2mara responde cr\u00edticas do candidato de Bolsonaro em Pernambuco"
sutia: "Debate p\u00fablico come\u00e7ou depois de uma cr\u00edtica do Sindimetr\u00f4 a Anderson Ferreira, cujo grupo controla o metr\u00f4 do Recife"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/06/23/whatsapp_image_2022_06_23_at_16_47_47-21266564.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O deputado estadual Isaltino Nascimento, l&iacute;der do governo PSB na Alepe, encaminha nota respondendo a Anderson Ferreira pelas cr&iacute;ticas ao governador sobre transporte p&uacute;blico. Veja os termos abaixo.<br /></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15031718,15031670],'cd_matia':'15031670','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/06/15031670-sindimetro-diz-que-familia-ferreira-controla-metro-do-recife-e-deveria-ajudar-a-obter-recursos-com-bolsonaro-para-manutencao.html">Sindimetro diz que família Ferreira controla Metrô do Recife e deveria cobrar recursos a Bolsonaro</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/06/15031718-anderson-ferreira-rebate-sindimetro-e-volta-culpar-paulo-camara-por-problemas-no-transporte-publico.html">Anderson Ferreira rebate Sindimetrô e volta culpar Paulo Câmara por problemas no transporte público</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"Anderson Ferreira vem falar de transporte p&uacute;blico, cobrando resultados e assegurando "provid&ecirc;ncias". &Eacute;, no m&iacute;nimo, uma agress&atilde;o aos pernambucanos.</p>
<p>Basta perguntar aos moradores de Jaboat&atilde;o que usam diariamente o transporte complementar do munic&iacute;pio ou que utilizam o metr&ocirc;, gerido por um apadrinhado do ex-prefeito. Anderson passou a v&eacute;spera de S&atilde;o Jo&atilde;o colado em Bolsonaro. Podia ter pedido ao presidente para fazer o m&iacute;nimo que era pagar o custeio do Metr&ocirc; do Recife.</p>
<p>Mas parece que na agenda em Caruaru s&oacute; podia falar em motociata. Trabalho, alta da gasolina, infla&ccedil;&atilde;o, corrup&ccedil;&atilde;o no MEC e interfer&ecirc;ncia nas investiga&ccedil;&otilde;es da Pol&iacute;cia Federal ficaram de fora da pauta".<br /></p>
<h2>Veja a manifesta&ccedil;&atilde;o de Anderson Ferreira.</h2>
<p>&ldquo;Quem &eacute; Isaltino? E cad&ecirc; Paulo C&acirc;mara? O inexpressivo l&iacute;der do governo parece estar muito mais atento a Bolsonaro e prestando pouca aten&ccedil;&atilde;o em Paulo C&acirc;mara.&rdquo;</p>
{% endraw %}