---
id: 14938882
date: "2022-01-27T09:11:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "psb"
  - "frente-popular"
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Paulo C\u00e2mara quer novo perfil e nome com trajet\u00f3ria pol\u00edtica como candidato da Frente Popular"
sutia: "Governador de Pernambuco, Paulo C\u00e2mara tra\u00e7a perfil do nome a ser lan\u00e7ado pelo PSB"
chapeu: "Defini\u00e7\u00f5es"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/01/21/paulo_camara__governador__pe-20479920.jpg"
---
{% raw %}
<p>O governador <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/tags/paulo-camara/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Paulo C&acirc;mara</a>, do PSB, disse aos aliados nesta quarta-feira, em reuni&atilde;o preparat&oacute;ria para um encontro mais formal hoje, que defende a escolha de um novo perfil para o candidato da <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/tags/frente-popular/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Frente Popular</a> e que este perfil seja de um candidato com trajet&oacute;ria pol&iacute;tica.</p>
<ul>
<li><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/01/14938367-paulo-camara-recebe-humberto-costa-e-teresa-leitao-no-palacio-para-discutir-sucessao.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Paulo C&acirc;mara recebe Humberto Costa e Teresa Leit&atilde;o no Pal&aacute;cio para discutir sucess&atilde;o</a><br /></li>
<li><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/01/14938388-psb-rejeita-opcao-de-marilia-arraes-na-chapa-da-frente-popular.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">PSB rejeita op&ccedil;&atilde;o de Mar&iacute;lia Arraes na chapa da Frente Popular</a><br /></li>
<li><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/01/14938550-mesmo-rejeitando-marilia-arraes-psb-precisa-desatar-no-na-frente-popular.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mesmo rejeitando Mar&iacute;lia Arraes, PSB precisa desatar "n&oacute;" na Frente Popular</a><br /></li>
</ul>
<p>Quando ele diz novo perfil, seria uma diferencia&ccedil;&atilde;o em rela&ccedil;&atilde;o ao seu pr&oacute;prio nome, mais t&eacute;cnico, por escolha de Eduardo Campos em outro momento.</p>
<p>Como a fala foi feita na presen&ccedil;a de <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/blogs/jamildo/2021/12/14926209-jose-neto-e-o-preferido-de-todos-os-deputados-e-prefeitos-diz-aliado-de-paulo-camara.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Jos&eacute; Neto, da Casa Civil, apontado como um dos nomes na disputa</a>, a leitura que ficou foi que estava sendo dado um recado claro de que o secret&aacute;rio estava fora do p&aacute;reo, por ser mais identificado como um t&eacute;cnico.</p>
<p>O presidente do PSB em Pernambuco, Sileno Guedes, tamb&eacute;m participou do encontro.</p>
{% endraw %}