---
id: 14929182
date: "2022-01-04T10:56:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "vacinacao-de-criancas"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira critica 'polemiza\u00e7\u00e3o' da vacina Covid em crian\u00e7as de 5 a 11 anos  "
sutia: "AMB reclama que h\u00e1 um m\u00eas que se alonga um protelamento infrut\u00edfero, contraproducente e desnecess\u00e1rio"
chapeu: "Crime contra a vida"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/01/03/000_9vg92b-20395188.jpg"
---
{% raw %}
<p>A audi&ecirc;ncia p&uacute;blica para debater a inclus&atilde;o das crian&ccedil;as de 5 a 11 anos na campanha de vacina&ccedil;&atilde;o contra a Covid-19 ser&aacute; realizada nesta ter&ccedil;a-feira.<iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/4s7LaR3v6XQ" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>O objetivo &eacute; "promover um debate com especialistas na &aacute;rea", disse o Minist&eacute;rio da Sa&uacute;de, que deve anunciar sua posi&ccedil;&atilde;o na quarta.</p>
<p>O ministro Marcelo Queiroga j&aacute; afirmou, entretanto, que a campanha no p&uacute;blico infantil deve come&ccedil;ar na primeira quinzena deste m&ecirc;s.</p>
<p>Uma vers&atilde;o pedi&aacute;trica da vacina da Pfizer foi autorizada pela Anvisa em 16 de dezembro.<br /></p>
<h2>Veja a nota oficial enviada ao blog</h2>
<p>O Comit&ecirc; Extraordin&aacute;rio de Monitoramento Covid_AMB, o CEM Covid da Associa&ccedil;&atilde;o M&eacute;dica Brasileira, considera inaceit&aacute;vel e absolutamente inadequada a &ldquo;polemiza&ccedil;&atilde;o&rdquo; incentivada por algumas pessoas sobre a vacina Covid em crian&ccedil;as de 5 a 11 anos.</p>
<p>Fartas evid&ecirc;ncias cient&iacute;ficas comprovam a seguran&ccedil;a e a efic&aacute;cia da imuniza&ccedil;&atilde;o nesse p&uacute;blico espec&iacute;fico. Imuniza&ccedil;&atilde;o, ali&aacute;s, j&aacute; adotada com sucesso em diversos pa&iacute;ses do mundo.</p>
<p>&Eacute; igualmente um desservi&ccedil;o do ponto de vista humano. O Brasil perde tempo na luta contra a Covid (mais uma vez), exp&otilde;e as futuras gera&ccedil;&otilde;es a riscos evit&aacute;veis e gera inseguran&ccedil;a entre os cidad&atilde;os, entre outros problemas. Isso em virtude de uma pol&ecirc;mica infundada, negacionista &agrave; Ci&ecirc;ncia e irrespons&aacute;vel socialmente.</p>
<p>Faz cerca de um m&ecirc;s que se alonga um protelamento infrut&iacute;fero, contraproducente e desnecess&aacute;rio, per&iacute;odo durante o qual j&aacute; poder&iacute;amos ter adiantado o processo vacinal das crian&ccedil;as, para um retorno mais tranquilo &agrave;s atividades escolares inclusive.</p>
<p>&Eacute; lament&aacute;vel ver alguns agentes p&uacute;blicos alardeando que n&atilde;o vacinar&atilde;o filhos seus, enquanto outros deixam de assumir suas responsabilidades por quest&otilde;es que, certamente, fogem do foco priorit&aacute;rio: o bem-estar e a sa&uacute;de dos brasileiros.</p>
<p>S&atilde;o Paulo, 4 de janeiro de 2022<br /></p>
{% endraw %}