---
id: 15018204
date: "2022-06-01T11:44:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "codevasf"
  - "transposicao"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Felipe Carreras pede nomea\u00e7\u00e3o imediata dos aprovados em concurso p\u00fablico da Codesvasf"
sutia: "Al\u00e9m da amplia\u00e7\u00e3o significativa das \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da empresa, suporte tamb\u00e9m ser\u00e1 necess\u00e1rio para obras de reconstru\u00e7\u00e3o de diversas regi\u00f5es fortemente atingidas pelas chuvas no Nordeste"
chapeu: "Nordeste"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/06/01/245945319_4775712402473004_747762009223065512_n-21138716.jpg"
---
{% raw %}
<p>O deputado federal Felipe Carreras contou ao <strong>Blog de Jamildo</strong> que enviou um of&iacute;cio para o ministro do Desenvolvimento Regional, Daniel Ferreira, solicitando apoio para a nomea&ccedil;&atilde;o imediata dos aprovados em concurso p&uacute;blico realizado pela Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S&atilde;o Francisco e do Parna&iacute;ba (Codevasf), por meio do edital n&ordm; 01/2020.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15017953],'cd_matia':'15017953','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15017953-transposicao-do-sao-francisco-tera-um-eixo-sul-para-beneficiar-a-bahia-codevasf-contrata-projeto.html">Bolsonaro terá uma transposição para chamar de exclusivamente sua, no maior estado do Nordeste</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Como operadora federal do Projeto de Integra&ccedil;&atilde;o do S&atilde;o Francisco com as bacias hidrogr&aacute;ficas do Nordeste Setentrional (PISF), a atua&ccedil;&atilde;o da Codevasf &eacute; fundamental para o desenvolvimento das regi&otilde;es do Sert&atilde;o e Agreste pernambucano, atrav&eacute;s do aproveitamento e utiliza&ccedil;&atilde;o racional dos recursos h&iacute;dricos dispon&iacute;veis.</p>
<p>&ldquo;Essa opera&ccedil;&atilde;o da Codevasf afeta diretamente a gera&ccedil;&atilde;o de empregos, renda, melhoria de qualidade de vida e desenvolvimento socioecon&ocirc;mico do interior de Pernambuco&rdquo;, afirma Carreras.</p>
<p>&ldquo;O objetivo &eacute; suprir a necessidade urgente de amplia&ccedil;&atilde;o do quadro profissional da institui&ccedil;&atilde;o. Diante das atribui&ccedil;&otilde;es da Codevasf e da necessidade de tantas obras de infraestrutura, fica clara a import&acirc;ncia do atendimento desse pleito&rdquo;, afirma Felipe Carreras.</p>
<p>O of&iacute;cio tamb&eacute;m foi enviado ao diretor-presidente da Codevasf, Marcelo Andrade Moreira Pinto.</p>
<p>Carreras ressalta que, neste momento, h&aacute; uma amplia&ccedil;&atilde;o significativa das &aacute;reas de atua&ccedil;&atilde;o da Codevasf, fazendo com que seja urgente a readequa&ccedil;&atilde;o e atualiza&ccedil;&atilde;o do quadro funcional da empresa, para que n&atilde;o haja atraso ou comprometimento da qualidade de obras e servi&ccedil;os prestados.</p>
<p>&ldquo;Neste momento, Pernambuco e outros estados nordestinos est&atilde;o sendo duramente afetados pelo fen&ocirc;meno Onda de Leste, com fortes chuvas. Regi&otilde;es inteiras foram destru&iacute;das pelas enchentes dos rios. J&aacute; prevemos que ser&aacute; necess&aacute;rio investir recursos para reconstruir as &aacute;reas afetadas e apoiar a retomada das atividades econ&ocirc;micas diretamente prejudicadas, como agricultura e pecu&aacute;ria, por exemplo&rdquo;, explica Carreras.</p>
<p>O deputado federal diz que a pr&oacute;pria Codevasf, por meio da Delibera&ccedil;&atilde;o n&ordm; 15/2022, aprovou a amplia&ccedil;&atilde;o do quadro funcional da institui&ccedil;&atilde;o, abrindo mais 2.107 vagas, sendo 2.097 para o quadro permanente e dez para o quadro tempor&aacute;rio, com vista &agrave; nomea&ccedil;&atilde;o dos aprovados.</p>
<p>&ldquo;H&aacute; muito tempo a Codevasf vem sinalizando a necessidade de aumento do seu quadro e indicando que os projetos est&atilde;o sendo afetados pela falta de profissionais. Os estados beneficiados, especialmente os do Nordeste, precisam muito desse apoio para o desenvolvimento da Regi&atilde;o&rdquo;, ressalta o deputado.</p>
<p>A &aacute;rea de atua&ccedil;&atilde;o da Codevasf abrange importantes bacias hidrogr&aacute;ficas do Pa&iacute;s, que atravessam os estados de Pernambuco, Alagoas, Amap&aacute;, Bahia, Cear&aacute;, Goi&aacute;s, Maranh&atilde;o, Mato Grosso, Minas Gerais, Par&aacute;, Piau&iacute;, Sergipe, Tocantins e Distrito Federal.</p>
{% endraw %}