---
id: 14939149
date: "2022-01-27T18:10:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "vacinas"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Clarissa T\u00e9rcio reclama persegui\u00e7\u00e3o de prefeito contra crian\u00e7as n\u00e3o-vacinadas"
sutia: null
chapeu: "Guerra das vacinas"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/09/clarissa-tercio.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em v&iacute;deo publicado nesta quarta-feira, a deputada Clarissa T&eacute;rcio fez fortes cr&iacute;ticas ao prefeito de Afogados da Ingazeira, Alessandro Palmeira, por afirmar que impedir&aacute; crian&ccedil;as n&atilde;o-vacinadas contra a Covid-19 de acessarem &agrave;s salas de aula.</p>
<p>A parlamentar argumenta que a medida &eacute; inconstitucional. Para ela, o prefeito n&atilde;o disp&otilde;e de autoridade para impedir as crian&ccedil;as de irem &agrave;s escolas e tamb&eacute;m critica a suposta persegui&ccedil;&atilde;o contra os alunos promovida por Palmeira.</p>
<p>&ldquo;O prefeito n&atilde;o pode impedir os alunos de acessarem as salas de aula. Essa vacina infantil contra o novo coronav&iacute;rus n&atilde;o est&aacute; inclu&iacute;da no Programa Nacional de Imuniza&ccedil;&atilde;o, dessa forma, n&atilde;o pode ser obrigat&oacute;ria. Ele n&atilde;o &eacute; maior do que a Constitui&ccedil;&atilde;o Federal que garante o acesso &agrave; educa&ccedil;&atilde;o&rdquo;, afirmou a deputada.</p>
<p>A deputada tranquilizou os pais sobre a medida abusiva e tamb&eacute;m diz que a atitude do prefeito poder&aacute; incorrer no crime de abuso de autoridade.</p>
<p>&ldquo;Essa medida &eacute; inadmiss&iacute;vel. Buscaremos adotar as medidas cab&iacute;veis para proteger e resguardar o direito das crian&ccedil;as&rdquo;, afirma a deputada.</p>
<p>Com a palavra a prefeitura, se achar que deve</p>
{% endraw %}