---
id: 14984356
date: "2022-03-29T09:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "estradas"
categories:
  - "sem-categoria"
title: " Obras na BR-428 v\u00e3o garantir escoamento da produ\u00e7\u00e3o agroindustrial de Petrolina, diz Tarc\u00edsio de Freitas"
sutia: "Tarc\u00edsio de Freitas vistoriou interven\u00e7\u00f5es no trecho entre a cidade e a capital pernambucana."
chapeu: "RODOVIAS"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/06/tarcisio-freitas-desenvolvimento-regional.jpg"
---
{% raw %}
<p>O ministro da Infraestrutura, Tarc&iacute;sio Gomes de Freitas, disse nesta segunda, ap&oacute;s vistoriar as obras de duplica&ccedil;&atilde;o da rodovia, que o transporte da produ&ccedil;&atilde;o agroindustrial da cidade de Petrolina (PE) e o enoturismo ter&atilde;o um impulso com a entrega das obras da BR-428/PE ainda em 2022.<br /></p>
<p>Com 193,8 quil&ocirc;metros de extens&atilde;o, a BR-428/PE come&ccedil;a no trevo do Ib&oacute;/BA, com o entroncamento da BR-116/316, e segue at&eacute; o entroncamento com a BR-407/PE, em Petrolina, cruzando os munic&iacute;pios pernambucanos de Bel&eacute;m do S&atilde;o Francisco, Cabrob&oacute;, Oroc&oacute;, Santa Maria da Boa Vista e Lagoa Grande.</p>
<p>Pela localiza&ccedil;&atilde;o, a rodovia &eacute; importante liga&ccedil;&atilde;o entre o interior e capitais de estados do Nordeste. O tra&ccedil;ado da via acompanha o rio S&atilde;o Francisco em seus quase 200 quil&ocirc;metros de extens&atilde;o.</p>
<p>Com as &aacute;guas do &ldquo;Velho Chico&rdquo;, s&atilde;o usadas t&eacute;cnicas de irriga&ccedil;&atilde;o para a produ&ccedil;&atilde;o das uvas usadas na vinicultura e de mangas, entre outras frutas.</p>
<p>Segundo Tarc&iacute;sio, o projeto envolve a duplica&ccedil;&atilde;o de sete quil&ocirc;metros da rodovia, facilitando a sa&iacute;da do munic&iacute;pio rumo a Recife, capital do estado.</p>
<p>&ldquo;S&atilde;o mais de R 54 milh&otilde;es de investimentos do Governo Federal, que v&atilde;o fazer a diferen&ccedil;a na vida das pessoas, diminuindo o tempo de viagem, o n&uacute;mero de acidentes, e melhorando a log&iacute;stica&rdquo;, afirmou.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}