---
id: 15040890
date: "2022-07-08T19:23:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "lula"
  - "bolsonaro"
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Observat\u00f3rio das Elei\u00e7\u00f5es 2022: Visita a Salvador rendeu pol\u00eamica com foto e encontro inesperado"
sutia: "Os temas que agitaram as publica\u00e7\u00f5es dos pr\u00e9-candidatos incluem a eleva\u00e7\u00e3o dos gastos de publicidade do atual governo; a dela\u00e7\u00e3o de Marcos Val\u00e9rio; a falta de alian\u00e7as para Ciro Gomes"
chapeu: "Redes sociais"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/01/lula_bolsonaro_e_ciro_gomes-21298407.jpg"
---
{% raw %}
<p>A edi&ccedil;&atilde;o desta semana do <strong>&ldquo;Observat&oacute;rio das Elei&ccedil;&otilde;es&rdquo;</strong> da vert.se, empresa de business intelligence com foco em dados de redes sociais, mostra que a visita dos candidatos a <strong>Salvador</strong>, para as comemora&ccedil;&otilde;es da independ&ecirc;ncia da Bahia, mobilizou mais as redes sociais deles do que qualquer outro assunto.</p>
<p><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/05/15004523-preocupacao-com-inflacao-e-custo-de-vida-dispara-mostra-pesquisa-do-ipespe.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Infla&ccedil;&atilde;o galopante</a>, aumento no n&uacute;mero de brasileiros passando<strong> fome</strong>, redu&ccedil;&atilde;o da massa salarial. Todos esses assuntos pressionam o dia a dia de muitos brasileiros, mas n&atilde;o est&atilde;o entre os temas mais importantes para os principais candidatos &agrave; <strong>Presid&ecirc;ncia da Rep&uacute;blica</strong>.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/png/2022/07/08/120x80/1_bolsonaronasredes-21333091.png', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'62c8ae1b4c238', 'cd_midia':21333091, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/png/2022/07/08/bolsonaronasredes-21333091.png', 'ds_midia': 'O que rendeu nas redes de Bolsonaro', 'ds_midia_credi': 'Divulga&ccedil;&atilde;o', 'ds_midia_titlo': 'O que rendeu nas redes de Bolsonaro', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '534', 'align': 'Left'}"><figure style="width:534;height:1224;">
  <img loading="lazy" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/png/2022/07/08/bolsonaronasredes-21333091.png" alt="Divulga&ccedil;&atilde;o"  title="O que rendeu nas redes de Bolsonaro">
  <figcaption class='text-left'>O que rendeu nas redes de Bolsonaro - <strong>Divulga&ccedil;&atilde;o</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Outros temas que agitaram as publica&ccedil;&otilde;es dos <strong>pr&eacute;-candidatos</strong> incluem a eleva&ccedil;&atilde;o dos gastos de publicidade do atual governo; a dela&ccedil;&atilde;o de Marcos Val&eacute;rio; a falta de alian&ccedil;as para <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/07/15039569-ciro-define-posicao-nas-eleicoes-minha-pre-candidatura-e-sim-pra-valer.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ciro Gomes</a>; e a ajuda de Pedro Passos, fundador da Natura, &agrave; campanha de <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/06/15029196-simone-tebet-fala-sobre-ser-alternativa-para-o-brasil.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Simone Tebet</a>.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/png/2022/07/08/120x80/1_lulanasredes-21333106.png', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'62c8ae4b9b9e1', 'cd_midia':21333106, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/png/2022/07/08/lulanasredes-21333106.png', 'ds_midia': 'O que rendeu nas redes de Lula', 'ds_midia_credi': 'Divulga&ccedil;&atilde;o', 'ds_midia_titlo': 'O que rendeu nas redes de Lula', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '534', 'align': 'Left'}"><figure style="width:534;height:1224;">
  <img loading="lazy" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/png/2022/07/08/lulanasredes-21333106.png" alt="Divulga&ccedil;&atilde;o"  title="O que rendeu nas redes de Lula">
  <figcaption class='text-left'>O que rendeu nas redes de Lula - <strong>Divulga&ccedil;&atilde;o</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
{% endraw %}