---
id: 14961937
date: "2022-03-17T13:13:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "saude"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Paulo C\u00e2mara torna academias de gin\u00e1stica servi\u00e7os de 'relevante import\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica'"
sutia: "Decis\u00e3o do governador foi por decreto"
chapeu: "Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/07/22/paulo_camara-18570812.jpg"
---
{% raw %}
<p>O governador Paulo C&acirc;mara (PSB) decidiu tornar "servi&ccedil;os e atividades de relevante import&acirc;ncia para a sa&uacute;de p&uacute;blica aqueles prestados pelos profi ssionais de educa&ccedil;&atilde;o f&iacute;sica e estabelecimentos destinados &agrave; pr&aacute;tica de atividade f&iacute;sica".</p>
<p>A decis&atilde;o do governador foi veiculada por decreto, j&aacute; publicado no Di&aacute;rio Oficial.</p>
<p>Incluem-se nos estabelecimentos relevantes para a sa&uacute;de as "academias de gin&aacute;stica, muscula&ccedil;&atilde;o, nata&ccedil;&atilde;o, est&uacute;dios de pilates, escolas de esportes e similares".</p>
<p>Para que seja considerado prestador do servi&ccedil;o relevante, o profissional deve ser inscrito no Conselho Regional de Educa&ccedil;&atilde;o F&iacute;sica.</p>
<p>Segundo o decreto, poder&atilde;o ser estabelecidos protocolos e normas complementares para disciplinar o funcionamento dos estabelecimentos e a presta&ccedil;&atilde;o dos servi&ccedil;os destinados &agrave; pr&aacute;tica de atividades f&iacute;sicas, pelas autoridades estaduais, quando necess&aacute;rios ao enfrentamento da emerg&ecirc;ncia ou calamidade de sa&uacute;de p&uacute;blica.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/03/17/120x80/1_foto_divulgacao_lucio_beltrao-20702350.jpeg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'62336d820292d', 'cd_midia':20702350, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/03/17/foto_divulgacao_lucio_beltrao-20702350.jpeg', 'ds_midia': 'Presidente da entidade que representa a categoria comemorou medida do Estado', 'ds_midia_credi': 'Divulva&ccedil;&atilde;o', 'ds_midia_titlo': 'Presidente da entidade que representa a categoria comemorou medida do Estado', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '815', 'align': 'Left'}"><figure style="width:815;height:1224;">
  <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/03/17/foto_divulgacao_lucio_beltrao-20702350.jpeg" alt="Divulva&ccedil;&atilde;o"  title="Presidente da entidade que representa a categoria comemorou medida do Estado">
  <figcaption class='text-left'>Presidente da entidade que representa a categoria comemorou medida do Estado - <strong>Divulva&ccedil;&atilde;o</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
<h2>Comemora&ccedil;&atilde;o do setor</h2>
<p>&ldquo;Essa &eacute; mais uma vit&oacute;ria da Educa&ccedil;&atilde;o F&iacute;sica. Sou grato a todos que lutaram conosco. O deputado Felipe Carreras, Leonardo Pereira da ACAD Brasil, Paulo Silveira do Sindicato das Academias, o secret&aacute;rio Executivo de Esportes Diego Per&eacute;z, Profissionais de Educa&ccedil;&atilde;o F&iacute;sica e imprensa. Agrade&ccedil;o ao governador Paulo C&acirc;mara pela sensibilidade. Precisamos continuar unidos, pois h&aacute; v&aacute;rias outras pautas que precisam avan&ccedil;ar no Poder Executivo e tamb&eacute;m no Legislativo&rdquo;, comemorou o presidente do CREF12/PE, o professor L&uacute;cio Beltr&atilde;o.<br /> <br />&ldquo;Espero que o decreto nunca precise ser posto em pr&aacute;tica. Se tiver que fechar, tem que abrir primeiro os que promovem sa&uacute;de e previnem doen&ccedil;as, como academias, boxes, est&uacute;dios, parques e praias. Somos essenciais e precisamos ser valorizados", completou L&uacute;cio Beltr&atilde;o.</p>
<p>As academias ficaram fechadas durante seis meses no in&iacute;cio da pandemia por conta das restri&ccedil;&otilde;es sanit&aacute;rias impostas. Desde a reabertura, feita de forma gradual, os espa&ccedil;os, bem como as atividades ao ar livre, precisam seguir uma s&eacute;rie de protocolos.<br /></p>
{% endraw %}