---
id: 15016999
date: "2022-05-30T11:58:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "paulo-camara"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Paulo C\u00e2mara ignora ataques pol\u00edticos de Bolsonaro em meio \u00e0 trag\u00e9dia das chuvas"
sutia: "Atualmente, s\u00e3o 91 \u00f3bitos confirmados em Pernambuco decorrentes das enchentes de deslizamentos, desde a \u00faltima quarta-feira (25/05) at\u00e9 as 8h desta segunda-feira (30). Est\u00e3o sendo buscados, neste momento, 26 desaparecidos"
chapeu: "Sem resposta"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/30/whatsapp_image_2022_05_30_at_08_07_20-21118569.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O governador Paulo C&acirc;mara deixou no v&aacute;cuo Bolsonaro. O chefe do Executivo em Pernambuco n&atilde;o respondeu &agrave; tentativa de politiza&ccedil;&atilde;o das a&ccedil;&otilde;es de combate aos efeitos da chuva, por parte do presidente Bolsonaro.<br /></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15016939],'cd_matia':'15016939','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15016939-no-recife-bolsonaro-ataca-paulo-camara-e-reforca-embate-politico-com-governador.html">No Recife, Bolsonaro ataca Paulo Câmara e reforça embate político com governador</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"N&atilde;o vou comentar ato pol&iacute;tico. Nosso foco est&aacute; no atendimento &agrave; popula&ccedil;&atilde;o e no apoio aos munic&iacute;pios. Estamos no meio de uma emerg&ecirc;ncia, com 26 pessoas ainda desaparecidas. Toda ajuda para o povo de Pernambuco ser&aacute; sempre bem-vinda", afirmou, nesta segunda.</p>
<p>Atualmente, s&atilde;o 91 &oacute;bitos confirmados em Pernambuco decorrentes das enchentes de deslizamentos, desde a &uacute;ltima quarta-feira (25/05) at&eacute; as 8h desta segunda-feira (30). Est&atilde;o sendo buscados, neste momento, 26 desaparecidos.</p>
<p>&ldquo;Estamos trabalhando com for&ccedil;a total, mobilizando os recursos dispon&iacute;veis, buscando profissionais de v&aacute;rios estados do Brasil com especialidade em resgate em &aacute;reas de deslizamentos, al&eacute;m de suporte &agrave;s &aacute;reas atingidas por terra, &aacute;gua e ar. Para isso, estamos buscando todas as formas de amenizar os graves impactos das fortes chuvas. &Eacute; preciso, nesse momento, enaltecer o empenho incans&aacute;vel de todos os profissionais envolvidos nessa opera&ccedil;&atilde;o e tamb&eacute;m a corrente de solidariedade que uniu pernambucanos e brasileiros de todos os lugares&rdquo;, disse o secret&aacute;rio de Defesa Social, Humberto Freire.<br /></p>
<p>Nesta segunda-feira (30), as for&ccedil;as de seguran&ccedil;a, Defesa Civil, Ex&eacute;rcito e &oacute;rg&atilde;os municipais est&atilde;o atuando em 7 pontos de deslizamento da Regi&atilde;o Metropolitana do Recife. S&atilde;o eles: Zumbi do Pacheco e Curado IV (Jaboat&atilde;o dos Guararapes); Areeiro (Camaragibe); Monte Verde/Ibura, Barro e Guabiraba (Recife) e Paratibe (Paulista).</p>
<p>Est&atilde;o sendo empregados nessa opera&ccedil;&atilde;o 198 bombeiros militares de Pernambuco, 11 bombeiros da Para&iacute;ba, 7 de Minas Gerais, 8 do Rio Grande do Norte, 8 policiais militares, 100 guardas municipais e 25 funcion&aacute;rios da Emlurb; 60 militares do Ex&eacute;rcito, 22 profissionais da Marinha e 4 policiais civis do Core/PCPE.</p>
<p>Nas buscas, salvamentos e fornecimento de mantimentos para popula&ccedil;&otilde;es de &aacute;reas afetadas, est&atilde;o sendo empregadas embarca&ccedil;&otilde;es e 6 aeronaves, sendo 3 do Grupamento T&aacute;tico A&eacute;reo da SDS e 3 da Pol&iacute;cia Rodovi&aacute;ria Federal.</p>
<p><iframe src="https://player.mais.uol.com.br/?mediaId=17060527&amp;type=video" width="100%" height="290" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}