---
id: 14959738
date: "2022-03-12T12:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "andre-de-paula"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "'\u00c9 hora de somar. Mais ampla essa alian\u00e7a, maior a chance de sucesso\", diz Andr\u00e9 de Paula"
sutia: "'Se servimos para votar na Frente Popular, tamb\u00e9m servimos para ser votado', diz Andr\u00e9 de Paula, em recado ao PT"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/06/andre-de-paula.jpg"
---
{% raw %}
<p>O deputado e segundo vice-presidente na C&acirc;mara Federal Andr&eacute; de Paula (PSD-PE), comentou, no Programa Cidade em Foco da Rede Pernambuco de R&aacute;dios, os trabalhos na C&acirc;mara Federal, os desafios do seu mandato e as articula&ccedil;&otilde;es pol&iacute;ticas para o cen&aacute;rio das elei&ccedil;&otilde;es de outubro, principalmente, na forma&ccedil;&atilde;o da chapa majorit&aacute;ria em Pernambuco.</p>
<p>Andr&eacute; destacou a participa&ccedil;&atilde;o e contribui&ccedil;&atilde;o do PSD na Frente Popular no estado, e ressaltou que a participa&ccedil;&atilde;o da legenda &ldquo;vem de longe&rdquo;.</p>
<p>&ldquo;Cumprimos um papel extraordin&aacute;rio. N&oacute;s temos uma forte presen&ccedil;a na Frente Popular. J&aacute; tivemos a oportunidade de votar em candidatos de outros partidos, ent&atilde;o se servimos para votar tamb&eacute;m servimos para ser votado&rdquo;, disse.</p>
<p>Ele revelou, no entanto, que a legenda preferiu n&atilde;o ir para o &ldquo;enfrentamento&rdquo; com outros partidos na forma&ccedil;&atilde;o da chapa proporcional no Estado &ldquo;para n&atilde;o ter reflexo&rdquo; na majorit&aacute;ria.</p>
<p>Ele afirmou que o presidente nacional do PSD, Gilberto Kassab, est&aacute; acompanhando de perto os acontecimentos e destacou a aten&ccedil;&atilde;o de Paulo C&acirc;mara nesse processo. &ldquo;Sempre deixou tudo muito claro&rdquo;, falou.</p>
<p>&ldquo;Eu n&atilde;o tiro a legitimidade de ningu&eacute;m, se eu pretendo outros tamb&eacute;m podem pretender. A gente sabe a for&ccedil;a que o PT e o presidente Lula tem em Pernambuco. Um Governo que fez a diferen&ccedil;a na parceria que estabeleceu com Eduardo Campos. Mas acho que &eacute; hora de somar. Quanto mais ampla for essa alian&ccedil;a maior &eacute; a nossa chance de sucesso&rdquo;, disse o presidente do Social Democr&aacute;tico em Pernambuco.</p>
{% endraw %}