---
id: 14995433
date: "2022-04-19T11:17:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
  - "recife"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Licita\u00e7\u00e3o da requalifica\u00e7\u00e3o do Mercado de S\u00e3o Jos\u00e9 \u00e9 adiada ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o da C\u00e2mara do Recife"
sutia: "O adiamento da licita\u00e7\u00e3o foi publicado no Di\u00e1rio Oficial desta ter\u00e7a-feira (19)"
chapeu: "contas municipais"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/04/19/alcides_cardoso___mercado_de_sao_jose-20883949.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A Prefeitura do Recife adiou a licita&ccedil;&atilde;o da obra de requalifica&ccedil;&atilde;o e restauro do Mercado de S&atilde;o Jos&eacute;, que tinha disputa marcada para esta quarta-feira (20). A medida ocorreu ap&oacute;s a&ccedil;&atilde;o da Comiss&atilde;o Especial sobre a gest&atilde;o dos mercados p&uacute;blicos, instalada na C&acirc;mara do Recife nessa segunda-feira (18), e em meio &agrave;s cobran&ccedil;as dos permission&aacute;rios por di&aacute;logo sobre o projeto.</p>
<p>O adiamento da licita&ccedil;&atilde;o foi publicado no Di&aacute;rio Oficial desta ter&ccedil;a-feira (19).</p>
<p>&ldquo;A primeira iniciativa da nossa comiss&atilde;o especial dos mercados atendeu ao pleito dos permission&aacute;rios porque a obra n&atilde;o poderia continuar sem que a gest&atilde;o estabele&ccedil;a um di&aacute;logo transparente com eles. E a comiss&atilde;o foi criada tamb&eacute;m para fazermos esse debate, realizando audi&ecirc;ncia p&uacute;blica para que a necess&aacute;ria reforma do mercado ocorra ouvindo quem tira o seu sustento nesse patrim&ocirc;nio de nossa cidade&rdquo;, disse o vereador Alcides Cardoso (PSDB), membro titular do colegiado.</p>
<p>O parlamentar j&aacute; havia se reunido com os permission&aacute;rios e com o superintendente do Instituto do Patrim&ocirc;nio Hist&oacute;rico e Art&iacute;stico Nacional (Iphan) de Pernambuco, Rog&eacute;rio Samuel de Lima Henriques, acompanhado pela deputada estadual Priscila Krause (Cidadania), para buscar o di&aacute;logo com a prefeitura sobre a obra.</p>
<p>A Comiss&atilde;o Especial sobre a gest&atilde;o dos mercados p&uacute;blicos do Recife &eacute; presidida pela vereadora Ana L&uacute;cia (Republicanos) e &eacute; formada tamb&eacute;m pelos vereadores Rinaldo J&uacute;nior (PSB), Chico Kiko (PP), Ivan Moraes (PSOL), Liana Cirne (PT) e Marco Aur&eacute;lio Filho (PRTB).</p>
<h2>Solicita&ccedil;&atilde;o de adiamento</h2>
<p>Com um investimento de mais de R$ 20 milh&otilde;es, a obra vai alterar toda a din&acirc;mica do mais tradicional mercado p&uacute;blico de Pernambuco e isso tem mexido com os comerciantes e permission&aacute;rios do local. L&iacute;der oposicionista na Capital, Renato Antunes fez um apelo ao poder Executivo e solicitou um adiamento sine die do processo licitat&oacute;rio, e que toda a cadeia produtiva do mercado fosse recebida para discutir sobre a obra.</p>
<p>&ldquo;O Mercado de S&atilde;o Jos&eacute; &eacute; um patrim&ocirc;nio do nosso povo, da hist&oacute;ria de Pernambuco e do Recife. As obras que ser&atilde;o realizadas pela Prefeitura dever&atilde;o colocar o local em um novo patamar, modernizando e atraindo ainda mais a aten&ccedil;&atilde;o para o espa&ccedil;o. Mas na minha vis&atilde;o e de muitos recifenses, esse projeto precisa ser melhor esclarecido para os comerciantes e permission&aacute;rios. N&atilde;o se pode mudar toda a estrutura do Mercado, sem ouvir e discutir com quem faz aquele espa&ccedil;o p&uacute;blico. Fa&ccedil;o um apelo ao governo municipal, menos pressa e mais responsabilidade com todos que fazem o Mercado de S&atilde;o Jos&eacute;&rdquo;, afirmou Renato Antunes.</p>
{% endraw %}