---
id: 14960952
date: "2022-03-15T17:55:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "senado"
  - "danilo-cabral"
  - "teresa-leitao"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Oposi\u00e7\u00e3o aposta que Danilo Cabral vai com Teresa Leit\u00e3o no Senado"
sutia: "Danilo Cabral e Teresa Leit\u00e3o tem a \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o como trabalho em comum"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/02/11/teresa_marilia_carlos_senado_pernambuco_eleicao_frente_popular_pernambuco-20558373.jpg"
---
{% raw %}
<p>Se os petistas em Pernambuco n&atilde;o se entendem entre eles para a indica&ccedil;&atilde;o do nome do partido para a disputa no Senado, na chapa da Frente popular, na oposi&ccedil;&atilde;o estadual j&aacute; &eacute; dada como certa a <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/politica/2022/02/14943619-teresa-vai-a-lula-defender-nome-do-pt-para-vaga-no-senado-na-chapa-do-psb-em-pernambuco.html">indica&ccedil;&atilde;o da deputada estadual Tereza Leit&atilde;o</a>, ligada ao setor de educa&ccedil;&atilde;o como Danilo Cabral, para a miss&atilde;o partid&aacute;ria.</p>
<p><iframe src="https://player.mais.uol.com.br/?mediaId=17034377&amp;type=video" width="100%" height="290" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>"Danilo vai com Teresa Leit&atilde;o no Senado", aposta um cacique da oposi&ccedil;&atilde;o ao governo Paulo C&acirc;mara.</p>
<p>Nesta leitura, o interlocutor do blog avaliou as dificuldades para a composi&ccedil;&atilde;o do PSB com a deputada federal Mar&iacute;lia Arraes e as dificuldades do deputado federal Carlos Veras para ir al&eacute;m dos movimentos sociais do PT, como o setor rural. Veras &eacute; ex-presidente da CUT em Pernambuco.<br /></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14960823,14960819,14960744,14960633,14960618,14960611],'cd_matia':'14960611','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/03/14960611-marilia-arraes-vai-atras-de-lula-em-sao-paulo.html">Marília Arraes vai atrás de Lula em São Paulo</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/03/14960618-cacau-de-paula-esta-cotada-para-vice-na-chapa-de-danilo-cabral.html">Cacau de Paula pode ser novidade como vice na chapa de Danilo Cabral</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/03/14960633-sem-formar-chapa-danilo-cabral-acompanha-paulo-camara-em-acoes-do-plano-retomada.html">Sem formar chapa, Danilo Cabral foca em se aproximar do Plano Retomada, com Paulo Câmara</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/03/14960744-com-insatisfacao-do-psb-pt-aproxima-danilo-cabral-das-suas-bases-eleitorais.html">Com insatisfação do PSB, PT aproxima Danilo Cabral das suas bases eleitorais</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/03/14960819-anderson-ferreira-mostra-que-nao-tera-receio-de-peitar-miguel-coelho-vem-governar-jaboatao.html">Anderson Ferreira mostra que não terá receio de peitar Miguel Coelho. 'Vem governar Jaboatão'</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/03/14960823-bolsonaro-vai-apostar-na-pauta-de-costumes-aponta-diretor-da-parana-pesquisas.html">Bolsonaro vai apostar na pauta de costumes, aponta diretor da Paraná Pesquisas</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}