---
id: 15117527
date: "2022-11-09T11:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "lula"
  - "humberto-costa"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Humberto Costa far\u00e1 parte da transi\u00e7\u00e3o de governo na \u00e1rea da Sa\u00fade"
sutia: "Humberto Costa j\u00e1 foi ministro da Sa\u00fade no governo do PT, com Lula"
chapeu: "sob nova dire\u00e7\u00e3o"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/02/04/reproducao_twitter-20533567.jpg"
---
{% raw %}
<p>O senador de Pernambuco <span style="background-color: #ffcc00;"><strong><a style="background-color: #ffcc00;" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/11/15115995-haddad-ministro-da-economia-confira-qual-o-cargo-que-ele-esta-sendo-cotado.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Humberto Costa </a>teve o nome inclu&iacute;do na lista de nomes que far&aacute; parte da transi&ccedil;&atilde;o de governos, com a vit&oacute;ria do ex-presidente Lula</strong></span>.</p>
<p>Humberto Costa j&aacute; foi ministro da Sa&uacute;de no governo do PT, com Lula.</p>
<p>A coordena&ccedil;&atilde;o ser&aacute; colegiada e ainda esta semana o senador diz que vai se reunir para discutir temas estrat&eacute;gicos para a Sa&uacute;de no <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/enem-e-educacao/2022/11/15116581-ministro-da-educacao-de-lula-veja-quem-pode-assumir-o-ministerio-da-educacao-em-2023.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">novo governo Lula</a>.</p>
<p>"<em>Junto com Tempor&atilde;o, Padilha, David Uip e Chioro, vamos trabalhar para garantir que a sa&uacute;de no novo governo volte a ser prioridade</em>"</p>
<p>Al&eacute;m de Humberto Costa, participam ainda Luciana Santos e Volney Queiroz, pelo PC do B e PDT, respectivamente.</p>
<h2>Escolha de Jo&atilde;o Campos para equipe de transi&ccedil;&atilde;o de Lula e Alckmin<br /></h2>
<p><strong><span style="background-color: #ffcc00;">O deputado estadual eleito e presidente do PSB de Pernambuco, Sileno Guedes, celebrou a indica&ccedil;&atilde;o do nome do prefeito do Recife, <a style="background-color: #ffcc00;" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/11/15115658-joao-campos-cria-o-dia-do-catolico-no-recife-saiba-a-data.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Jo&atilde;o Campos </a>(PSB)</span></strong>, para compor a equipe de transi&ccedil;&atilde;o de governo do presidente eleito.</p>
<p>A informa&ccedil;&atilde;o foi divulgada pela imprensa ao longo desta ter&ccedil;a-feira (8) e confirmada pelo presidente nacional do PSB, Carlos Siqueira, socialista que tamb&eacute;m comp&otilde;e a lista de indicados juntamente com o ex-governador de S&atilde;o Paulo M&aacute;rcio Fran&ccedil;a (PSB).<br /></p>
<p><em>&ldquo;A indica&ccedil;&atilde;o de Jo&atilde;o Campos para a equipe de transi&ccedil;&atilde;o do presidente Lula orgulha o povo do Recife e de Pernambuco. O prefeito vem fazendo uma gest&atilde;o inovadora em nossa capital e agora dar&aacute; suas contribui&ccedil;&otilde;es para o futuro do Brasil</em>&rdquo;, defendeu Sileno.<br /></p>
<h2>Governo LULA ter&aacute; NOVOS MINIST&Eacute;RIOS; Saiba quantos e conhe&ccedil;a ministros<br /></h2>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/wOtZS8UfJwQ" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}