---
id: 15102982
date: "2022-10-19T16:49:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "raquel-lyra"
  - "marilia-arraes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Irm\u00e3o de Sebasti\u00e3o Oliveira atribui vota\u00e7\u00e3o de Raquel Lyra \u00e0 como\u00e7\u00e3o com a morte do marido"
sutia: "Waldemar Oliveira diz que vota\u00e7\u00e3o de Raquel Lyra no primeiro turno foi devido \u00e0 como\u00e7\u00e3o em torno da morte do seu marido"
chapeu: "corrida eleitotal"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/02/whatsapp_image_2022_10_02_at_10_02_37-21817139.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O presidente estadual do Avante em Pernambuco e deputado federal eleito, <strong>Waldemar Oliveira,</strong> disse que a grande vota&ccedil;&atilde;o que <strong>Raquel Lyra</strong> recebeu no primeiro turno se deu devido &agrave; fatalidade que acometeu a fam&iacute;lia dela na manh&atilde; do dia 2 de outubro, dia da elei&ccedil;&atilde;o. Nesta data o marido de Raquel, Fernando Lucena, com quem ela estava desde os 14 anos, teve um mal s&uacute;bito e faleceu. O vel&oacute;rio e o enterro aconteceram no mesmo dia.</p>
<p>Al&eacute;m de presidente do Avante, ele &eacute; irm&atilde;o do vice de<strong> Mar&iacute;lia Arraes</strong>, <strong>Sebasti&atilde;o Oliveira,</strong> e suplente de Humberto Costa, do PT. Oliveira deu &agrave;s falas em entrevista ao programa Cidade em Foco, da Rede Pernambuco de R&aacute;dios, nesta ter&ccedil;a-feira (18).</p>
<p>Na conversa, ele falou sobre sua elei&ccedil;&atilde;o para a C&acirc;mara Federal e destacou suas expectativas, visando a disputa para o Governo do Estado. O dirigente partid&aacute;rio recebeu 141.386 votos e s&oacute; n&atilde;o foi votado em duas cidades do estado.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/19/120x80/1_waldemaroliveira-21905693.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'635055528d413', 'cd_midia':21905693, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/19/waldemaroliveira-21905693.jpg', 'ds_midia': 'Irm&atilde;o de Sebasti&atilde;o Oliveira, eleito deputado federal, busca descredenciar vota&ccedil;&atilde;o de Raquel Lyra no primeiro turno', 'ds_midia_credi': 'Divulga&ccedil;&atilde;o', 'ds_midia_titlo': 'Irm&atilde;o de Sebasti&atilde;o Oliveira, eleito deputado federal, busca descredenciar vota&ccedil;&atilde;o de Raquel Lyra no primeiro turno', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '1124', 'align': 'Left'}"><figure style="width:1124;height:1224;">
  <img loading="lazy" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/19/waldemaroliveira-21905693.jpg" alt="Divulga&ccedil;&atilde;o"  title="Irm&atilde;o de Sebasti&atilde;o Oliveira, eleito deputado federal, busca descredenciar vota&ccedil;&atilde;o de Raquel Lyra no primeiro turno">
  <figcaption class='text-left'>Irm&atilde;o de Sebasti&atilde;o Oliveira, eleito deputado federal, busca descredenciar vota&ccedil;&atilde;o de Raquel Lyra no primeiro turno - <strong>Divulga&ccedil;&atilde;o</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
<p>Ao ser perguntado sobre a diferen&ccedil;a apontada entre as pesquisas para o Governo de Pernambuco e o resultado eleitoral, Waldemar atribuiu mais uma vez o resultado ao imponder&aacute;vel.</p>
<p>&ldquo;Eu acho que foi tudo dentro do esperado. Mar&iacute;lia ficou em primeiro lugar no pleito [do primeiro turno], mas teve um fato extraordin&aacute;rio, um caso de for&ccedil;a maior, que foi o falecimento do marido da advers&aacute;ria. Eu acho que isso causou uma como&ccedil;&atilde;o e levou a aumentar substancialmente a vota&ccedil;&atilde;o dela, mas ela ainda ficou em segundo lugar e em primeiro ficou Mar&iacute;lia&rdquo; disse.</p>
{% endraw %}