---
id: 15013965
date: "2022-05-24T18:47:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "caruaru"
  - "raquel-lyra"
  - "laura-gomes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Laura Gomes rebate cr\u00edtica de Raquel Lyra ao HR. 'Maternidade que ela entregou n\u00e3o fez um parto'"
sutia: "Raquel Lyra bateu em Paulo C\u00e2mara e recebeu resposta de Laura Gomes, com acusa\u00e7\u00e3o de que maternidade entregue em Caruaru n\u00e3o fez um parto"
chapeu: "Crise na sa\u00fade"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/04/bc_20220504_110856__1_-20958004.jpg"
---
{% raw %}
<p>A ex-deputada estadual Laura Gomes, do PSB, sai em defesa do governo Paulo C&acirc;mara e <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/05/15013614-raquel-lyra-critica-paulo-camara-e-cobra-acao-para-salvar-o-hospital-da-restauracao.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">envia resposta sobre a fala da candidata Raquel Lyra publicada no blog</a>, mais cedo.</p>
<p>"A Candidata Raquel Lyra pode canalizar sua &ldquo;apreens&atilde;o&rdquo; com o Hospital da Restaura&ccedil;&atilde;o para as m&atilde;es caruaruenses enganadas por ela, na sua despedida da gest&atilde;o da cidade. No &uacute;ltimo dia 31 de mar&ccedil;o, Raquel inaugurou &agrave;s pressas a Maternidade Municipal Santa Dulce dos Pobres. A promessa era que a unidade atendesse 1.700 gestantes por m&ecirc;s. Pois bem, 54 dias depois da &ldquo;inaugura&ccedil;&atilde;o&rdquo;, a maternidade n&atilde;o fez nenhum parto".</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15009360],'cd_matia':'15009360','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15009360-exclusivo-para-desafogar-hospital-da-restauracao-paulo-camara-desapropria-hospital-alpha-de-boa-viagem.html">EXCLUSIVO. Para desafogar Hospital da Restauração, Paulo Câmara desapropria Hospital Alpha de Boa Viagem</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"Candidata, quanto ao Hospital da Restaura&ccedil;&atilde;o, o Governo de Pernambuco vai investir R$ 8 milh&otilde;es na sua requalifica&ccedil;&atilde;o completa. O edital de licita&ccedil;&atilde;o ser&aacute; publicado no m&ecirc;s de junho. J&aacute; a maternidade que n&atilde;o faz parto, que a senhora inaugurou, gostar&iacute;amos de saber quando come&ccedil;a a atender a popula&ccedil;&atilde;o caruaruense".</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}