---
id: 15108666
date: "2022-10-27T14:46:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jo\u00e3o Campos faz decreto sobre Igreja de Casa Forte. Saiba o conte\u00fado"
sutia: "Prefeito do Recife mudou pr\u00e9dios para Im\u00f3vel Especial de Preserva\u00e7\u00e3o"
chapeu: "Mem\u00f3ria afetiva"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/15/joaocamposprefeito-21368114.jpg"
---
{% raw %}
<p>O prefeito <strong>Jo&atilde;o Campos (PSB)</strong> assinou decreto para colocar os <strong>pr&eacute;dios do Col&eacute;gio da Sagrada Fam&iacute;lia e Igreja Matriz de Casa Forte</strong> com um novo status de preserva&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>Os dois im&oacute;veis passam a ser classificados como "Im&oacute;vel Especial de Preserva&ccedil;&atilde;o".</p>
<p>O endere&ccedil;o dos dois im&oacute;veis &eacute; a Rua Padre Edwaldo Gomes, 52, no bairro de Casa Forte.</p>
<p>A solicita&ccedil;&atilde;o formulada "por um grupo de antigos estudantes do Col&eacute;gio Sagrada Fam&iacute;lia".</p>
<p>O motivo alegado no decreto foi o "<strong>valor hist&oacute;rico-cultural</strong>, arquitet&ocirc;nico e a import&acirc;ncia da manuten&ccedil;&atilde;o da mem&oacute;ria urbana com a preserva&ccedil;&atilde;o do im&oacute;vel".</p>
<p>O prefeito e fam&iacute;lia s&atilde;o frequentadores da Igreja.</p>
{% endraw %}