---
id: 14986323
date: "2022-04-01T15:09:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "janela-partidaria"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Bruno Rodrigues volta \u00e0 pol\u00edtica e assume comando do Pros, em Pernambuco"
sutia: "Nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es estaduais, o PROS foi usado como barriga de aluguel pela oposi\u00e7\u00e3o com uma chapa que se apresentava como terceira via"
chapeu: "janela partid\u00e1ria"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/04/01/11224311_969645523101750_1935942575718806426_n_1_-20795768.jpg"
---
{% raw %}
<p>As elei&ccedil;&otilde;es deste ano marcam a volta do ex-deputado Bruno Rodrigues &agrave; cena pol&iacute;tica. Na &uacute;ltima ter&ccedil;a-feira, o TSE conferiu ao ex-parlamentar o comando do PROS em Pernambuco. O ex-presidente Jo&atilde;o Fernando Coutinho deixa o partido e vai ingressar, de novo, na Frente Popular, via o PSB, onde j&aacute; militou.</p>
<p>"Come&ccedil;amos o trabalho esta semana, o tempo &eacute; curto, mas estamos no processo", comentou Bruno Rodrigues. "A ideia &eacute; ficar na Frente Popular", disse. <br /></p>
<p>Depois de cinco mandatos eletivos, Bruno Rodrigues esteve na iniciativa privada e agora volta &agrave; pol&iacute;tica. "Estou animado, nesta volta", diz. "No Brasil, queremos fazer 11 federais e temos um bom tempo de televis&atilde;o para ajudar nisto"</p>
{% endraw %}