---
id: 15080523
date: "2022-09-15T09:34:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "transporte-publico"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Expans\u00e3o do Metr\u00f4 do Recife: Confira os detalhes do Trecho Rodovi\u00e1ria \u2013 S\u00e3o Louren\u00e7o"
sutia: "Projeto t\u00e9cnico da CBTU, de 2007, j\u00e1 falava nas possibilidades de expans\u00e3o do Metr\u00f4 do Recife, mas falta de vontade pol\u00edtica mant\u00e9m popula\u00e7\u00e3o mais humilde ref\u00e9m dos \u00f4nibus"
chapeu: "Transporte p\u00fablico"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/04/20/000_328m93d-20893503.jpg"
---
{% raw %}
<p>O <strong>sindicato dos Metrovi&aacute;rios de Pernambuco</strong>, em evento com universidades locais, apresentou publicamente um estudo da <strong>CBTU,</strong> de 2017, sobre o projeto de expans&atilde;o do <strong>Metr&ocirc; do Recife,</strong> nunca tirado do papel por falta de vontade pol&iacute;tica. Em ano de elei&ccedil;&atilde;o nacional e estadual, o tema ganhou relev&acirc;ncia e ao menos os candidatos tem se posicionado sobre o problema do transporte p&uacute;blico.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15077043,15075901,15075166],'cd_matia':'15075166','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/09/15075166-expansao-do-metro-do-recife-confira-os-detalhes-do-trecho-joana-bezerra-forte-do-brum.html">Expansão do Metrô do Recife: Confira os detalhes do trecho Joana Bezerra – Forte do Brum</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/09/15075901-expansao-do-metro-do-recife-confira-os-detalhes-do-trecho-werneck-tancredo.html">Expansão do Metrô do Recife: Confira os detalhes do Trecho Werneck – Tancredo </a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/09/15077043-expansao-do-metro-do-recife-confira-os-detalhes-do-trecho-cabo-suape.html">Expansão do Metrô do Recife: Confira os detalhes do Trecho Cabo- Suape </a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Dando sequ&ecirc;ncia a s&eacute;rie especial o <strong>Blog do Jamildo</strong> traz com exclusividade, nesta quinta, o quinto trecho que est&aacute; em estudos iniciais, podendo ampliar as op&ccedil;&otilde;es de transporte para o munic&iacute;pio de S&atilde;o Louren&ccedil;o da Mata, integrando ainda mais os munic&iacute;pios da Regi&atilde;o Metropolitana do Recife e beneficiando milhares de trabalhadores que dependem do transporte p&uacute;blico.</p>
<p>Objeto de expans&atilde;o desde a implanta&ccedil;&atilde;o do trecho em dire&ccedil;&atilde;o &agrave; Camaragibe, o tra&ccedil;ado n&atilde;o foi implantado por falta de recursos.</p>
<p>De acordo com os t&eacute;cnicos, a implanta&ccedil;&atilde;o desse trecho seria uma solu&ccedil;&atilde;o para o problema de mobilidade urbana para o acesso &agrave; Arena de Pernambuco, com a facilidade de ocupar o trecho ferrovi&aacute;rio desativado (Linha Tronco Norte) pertencente &agrave; Transnordestina Log&iacute;stica.</p>
<p>Com a popula&ccedil;&atilde;o estimada em 114.910 habitantes, segundo n&uacute;meros do IBGE 2021, S&atilde;o Louren&ccedil;o n&atilde;o possui Terminal Integrado de &ocirc;nibus, o que faz os moradores passarem quase duas horas nos &ocirc;nibus at&eacute; chegar ao Recife. Tempo que seria cortado em mais da metade, caso o trecho foi efetivado e beneficiaria mais de 100 mil pessoas.</p>
<p>Operado via metr&ocirc; e uma extens&atilde;o do tra&ccedil;ado de 12,3 km que ligaria da esta&ccedil;&atilde;o rodovi&aacute;ria (j&aacute; existente) at&eacute; o munic&iacute;pio de S&atilde;o Louren&ccedil;o da Mata.<br /></p>
<h2>CUSTO ESTIMADO DE IMPLANTA&Ccedil;&Atilde;O</h2>
<p>O custo estimado de implanta&ccedil;&atilde;o em agosto de 2017, era de R$ 1.230.000.000,00 (convertidos em d&oacute;lares no valor da &eacute;poca, $ 3,14, custo de $ 391.719.745,00). Atualizados para hoje, com o valor atual do d&oacute;lar de $ 5,18 / Perfaz em R$ 2.029.108.280,00. Obs: Custos s&oacute; poder&atilde;o ser precisados ap&oacute;s a elabora&ccedil;&atilde;o do Projeto B&aacute;sico e do Projeto Executivo.</p>
{% endraw %}