---
id: 14960910
date: "2022-03-15T17:02:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
  - "metrorec"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Metrovi\u00e1rios realizam ato contra privatiza\u00e7\u00e3o do metr\u00f4 nesta quarta"
sutia: "Funcion\u00e1rios do Metr\u00f4 do Recife reclamam de possibilidade de privatiza\u00e7\u00e3o, em protesto"
chapeu: "freio de arruma\u00e7\u00e3o"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/156/imagemjc/imagem/galeria/2016/06/20/dodia/normal/2dd076da4955cbc5ba343b0186514704.jpg"
---
{% raw %}
<p>Os metrovi&aacute;rios de Pernambuco realizam nesta quarta-feira (16) &agrave;s 7 horas, um ato contra a privatiza&ccedil;&atilde;o ou a estadualiza&ccedil;&atilde;o do metr&ocirc;. Eles reclamam do aumento das tarifas e da falta de investimentos na estatal.</p>
<p>"N&atilde;o &eacute; preciso uma privatiza&ccedil;&atilde;o, precisa &eacute; que o governo federal seja atuante, que invista recursos no sistema metroferrovi&aacute;rio, dando (enviando ou disponibilizando) recursos para os trabalhadores e trabalhadoras, assim melhorando o sistema, resultando em uma maior satisfa&ccedil;&atilde;o para os usu&aacute;rios e usu&aacute;rias".</p>
<p>"Diariamente, os trabalhadores e trabalhadoras da Companhia Brasileira de Trens Urbanos (CBTU) tamb&eacute;m s&atilde;o v&iacute;timas do processo de desmonte e sofrem diariamente com a precariedade nas condi&ccedil;&otilde;es de trabalho, n&atilde;o podendo exercer com excel&ecirc;ncia as suas atividades. Um grande exemplo &eacute; o sistema de trens do Rio de Janeiro que foi privatizado e &eacute; manchete constantemente na TV envolvendo v&aacute;rios acidentes graves".</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'', 'id_midia_tipo':'', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'IMP:112977', 'cd_midia':7112977, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/156/imagemjc/imagem/galeria/2016/06/20/dodia/normal/0580ec5e5cfb452cea8ef68d13f85f59.jpg', 'ds_midia': '', 'ds_midia_credi': 'Foto:Diego Nigro/JC Imagem', 'ds_midia_titlo': '', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '', 'cd_midia_h': '', 'align': 'Left'}"><figure style="width:;height:;">
  <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/156/imagemjc/imagem/galeria/2016/06/20/dodia/normal/0580ec5e5cfb452cea8ef68d13f85f59.jpg" alt="Foto:Diego Nigro/JC Imagem"  title="">
  <figcaption class='text-left'>Metrorec inicia projeto de limpeza e conscientização dos passageiros nas estações do metrô - <strong>Foto:Diego Nigro/JC Imagem</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
<p>"Nos &uacute;ltimos tr&ecirc;s anos, a tarifa no metr&ocirc; do Recife saltou de R$ 1,60 para R$ 4,25, um aumento de mais de 150% no pre&ccedil;o final. Mas, n&atilde;o obteve nenhuma melhora e s&oacute; piorou o servi&ccedil;o com superlota&ccedil;&atilde;o e a falta de manuten&ccedil;&atilde;o resultou em v&aacute;rios atrasos e quebra dos trens (e acidentes). Por esses e outros motivos, dizemos N&Atilde;O &Agrave; PRIVATIZA&Ccedil;&Atilde;O (e estadualiza&ccedil;&atilde;o)!", afirmam.<br /></p>
{% endraw %}