---
id: 15095389
date: "2022-10-07T10:10:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "L\u00edder de Paulo C\u00e2mara declarou apoio a Mar\u00edlia Arraes ou Raquel Lyra?"
sutia: "Isaltino Nascimento n\u00e3o conseguiu renovar mandato. Na Alepe, a fun\u00e7\u00e3o dele era defender o governo Paulo C\u00e2mara"
chapeu: "corrida eleitoral"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/07/marilia_isaltino-21836291.jpg"
---
{% raw %}
<p>A candidata ao Governo de Pernambuco, Mar&iacute;lia Arraes, recebeu apoio nesta sexta-feira (7) que chamou de robusto: Isaltino Nascimento, l&iacute;der do PSB na Assembleia Legislativa de Pernambuco.</p>
<p>"O encontro entre Mar&iacute;lia e Isaltino refor&ccedil;ou o compromisso de ambos com a elei&ccedil;&atilde;o do presidente Lula e a defesa da Democracia no Brasil. Tamb&eacute;m refor&ccedil;ou o compromisso com a hist&oacute;ria de lutas sociais e pautas progressistas do povo pernambucano", disse a assessoria dela.</p>
<p>"O fortalecimento da candidatura do presidente Lula &eacute; fundamental para atuarmos e tomarmos posi&ccedil;&atilde;o pol&iacute;tica. Neutralidade no segundo turno em Pernambuco &eacute; a pior op&ccedil;&atilde;o. Por isso, nosso grupo pol&iacute;tico entende que a candidatura de Mar&iacute;lia Arraes fortalece o projeto de Lula em Pernambuco", afirmou Isaltino.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15085945,15080420,14964092],'cd_matia':'14964092','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/03/14964092-executiva-do-pt-no-recife-debate-indicacao-para-senado-marilia-arraes-tera-nome-substituido.html">Executiva do PT no Recife debate indicação para Senado. Marilia Arraes terá nome substituído?  </a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/09/15080420-pesquisa-governo-quem-vence-marilia-arraes-no-2-turno-em-pe.html">PESQUISA GOVERNO: Quem vence Marilia Arraes no 2º turno em PE?</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/09/15085945-teresa-leitao-volta-a-criticar-marilia-arraes-mas-sem-citar-nomes.html">Teresa Leitão volta a criticar Marilia Arraes, mas sem citar nomes</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}