---
id: 15117565
date: "2022-11-09T12:26:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "paulo-camara"
  - "turismo"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Paulo C\u00e2mara encerra gest\u00e3o assinando 'privatiza\u00e7\u00e3o' do Centro de Conven\u00e7\u00f5es por R$ 577 milh\u00f5es"
sutia: "Melhorias no Centro de Conven\u00e7\u00f5es eram prometidas h\u00e1 anos ao setor privado de eventos do Estado"
chapeu: "EXCLUSIVO"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/03/teatro_guararapes__foto_joao_araujo__2_-20949558.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde,<strong><span style="background-color: #ffcc00;"> o Governo do Estado conseguiu assinar o contrato de concess&atilde;o administrativa do Centro de Conven&ccedil;&otilde;es de Pernambuco, em Olinda</span></strong>.</p>
<p>A assinatura ocorreu hoje (9) pelo presidente da <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/09/15085730-paulo-camara-conclui-privatizacao-do-centro-de-convencoes.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">EMPETUR</a>, estatal de turismo do Estado, que gerencia o Centro de Conven&ccedil;&otilde;es.</p>
<p><strong>O valor do contrato ficou em R$ 577 milh&otilde;es</strong>. O prazo da concess&atilde;o para a iniciativa privada ser&aacute; de 35 anos.</p>
<p>O setor de eventos pernambucano h&aacute; muitos anos reclamava das condi&ccedil;&otilde;es do <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/08/15061471-grupo-mineiro-vence-leilao-e-vai-investir-milhoes-no-centro-de-convencoes.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Centro de Conven&ccedil;&otilde;es.</a></p>
<p>O setor alegava dificuldade de competir com outras capitais do Nordeste, como Salvador que inaugurou um moderno centro de conven&ccedil;&otilde;es anos atr&aacute;s.</p>
<p>Agora, <strong>est&aacute; previsto investimento de R$ 40 milh&otilde;es nos tr&ecirc;s primeiros anos de concess&atilde;o.</strong></p>
<p><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/economia/2022/11/15116234-parques-do-recife-vao-para-a-iniciativa-privada-com-promessa-de-meio-bilhao-investidos-veja-o-que-muda.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">A empresa privada</a> que ir&aacute; gerir o Centro de Conven&ccedil;&otilde;es &eacute; o Consorcio Cid Convencoes Pernambuco Spe S/A.</p>
<h2>RAQUEL LYRA faz an&uacute;ncio sobre TRANSI&Ccedil;&Atilde;O DE GOVERNO em PERNAMBUCO<br /></h2>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/dYDRMG9aFOg" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}