---
id: 15108685
date: "2022-10-27T15:07:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "serra-talhada"
  - "sebastiao-oliveira"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Sebasti\u00e3o Oliveira cr\u00edtica Raquel Lyra: 'lava as m\u00e3os, repetindo P\u00f4ncio Pilatos'"
sutia: "Na R\u00e1dio Jornal, Sebasti\u00e3o Oliveira comentou que deu aval \u00e0s cr\u00edticas para Raquel Lyra no caso Funase"
chapeu: "elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/27/whatsapp_image_2022_10_27_at_11_00_44-21952443.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Nesta reta final de campanha, <strong>Sebasti&atilde;o Oliveira</strong> esteve, nesta quarta, em <strong>Serra Talhada</strong>, onde se reuniu com lideran&ccedil;as pol&iacute;ticas de v&aacute;rias cidades do Sert&atilde;o.</p>
<p>Na conversa, o candidato a vice-governador refor&ccedil;ou a import&acirc;ncia da pauta municipalista e criticou Raquel Lyra pela suposta neglig&ecirc;ncia com o tema.</p>
<p>&ldquo;A ex-prefeita de Caruaru j&aacute; deu todas as evid&ecirc;ncias que n&atilde;o gosta de prefeito, de vereador e muito menos do povo. Ela desconhece o funcionamento do Pacto Federativo e j&aacute; se mostrou contra a descentraliza&ccedil;&atilde;o de recursos, o que dificulta a gera&ccedil;&atilde;o de empregos, renda e ISS pelas cidades&rdquo;, afirmou.</p>
<p>Sebasti&atilde;o disse que Raquel e a sua vice Priscila Krause visitaram poucos munic&iacute;pios durante a campanha, para dialogar com a popula&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>&ldquo;O pernambuco que conhece por meio do mapa termina em Caruaru, enquanto o meu inicia a partir de l&aacute;. Se andarem em Serra Talhada v&atilde;o se perder. Elas n&atilde;o gostam do Sert&atilde;o, que merece uma governadora que n&atilde;o seja preconceituosa com a regi&atilde;o e que trabalhe para dar oportunidades ao seu povo guerreiro e lutador. A mulher que vai fazer isso se chama Mar&iacute;lia Arraes&rdquo;, disse Oliveira.</p>
<p>Sobre a quest&atilde;o nacional, Sebasti&atilde;o foi contundente.</p>
<p>&ldquo;N&atilde;o d&aacute; para lavar as m&atilde;os como fez P&ocirc;ncio Pilatos. De um lado est&atilde;o o combate &agrave; fome e a defesa dos exclu&iacute;dos e da democracia; do outro, a barb&aacute;rie e o interesse dos poderosos&rdquo;, disse o sertanejo.</p>
<h2>Sabatina da R&aacute;dio Jornal, nesta quinta</h2>
<p>Na R&aacute;dio Jornal, questionado pelo Blog de Jamildo, sobre a pe&ccedil;a de campanha de Mar&iacute;lia Arraes que apontava Raquel Lyra como culpada pela morte de um jovem na Funase, no governo Eduardo Campos, quando era secret&aacute;ria de Juventude, o deputado federal defendeu a iniciativa.</p>
<p>Na argumenta&ccedil;&atilde;o, ele disse que se Raquel Lyra poderia culpa-lo pela situa&ccedil;&atilde;o das estradas no Estado por ter sido secret&aacute;rio de Infraestrutura, tamb&eacute;m a campanha de Mar&iacute;lia Arraes poderia questiona-la sob o epis&oacute;dio.<br /></p>
<p>Nos bastidores do programa, depois de desligados os microfones, Sebasti&atilde;o Oliveira, comentou que n&atilde;o entendia porque a tucana estava usando o vice como alvo, na campanha.</p>
<p><em>"Raquel Lyra me chamou para ser vice dela diversas vezes. Ela lgou at&eacute; para a minha esposa. Eu tenho os prints e coloco &agrave; disposi&ccedil;&atilde;o de voc&ecirc;s"</em>, comentou.</p>
<h2>ELEI&Ccedil;&Otilde;ES 2022: SEBASTI&Atilde;O OLIVEIRA, vice de MAR&Iacute;LIA ARRAES, na R&Aacute;DIO JORNAL<br /></h2>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/axVJ0nI7B1M" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}