---
id: 14984885
date: "2022-03-30T09:50:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "agreste"
  - "raquel-lyra"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel Lyra renuncia nesta quinta-feira, para se dedicar \u00e0 campanha"
sutia: "Tucana deixou a sa\u00edda para os \u00faltimos dias do prazo"
chapeu: "elei\u00e7\u00f5es 2002"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/03/18/alvaro_porto_apoio_raquel_lyra-20708104.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A C&acirc;mara de Vereadores de Caruaru vai, nesta quinta-feira (31), ler o of&iacute;cio que marcar&aacute; a ren&uacute;ncia da Prefeita, Raquel Lyra (PSDB), da gest&atilde;o do executivo municipal para ela se dedicar exclusivamente a pr&eacute;-candidatura ao Governo do Estado de Pernambuco. No ato, ser&aacute; realizada a transmiss&atilde;o de cargo para o vice, Rodrigo Pinheiro (PSDB), assumir a Prefeitura de Caruaru.</p>
<p>As informa&ccedil;&otilde;es s&atilde;o de fontes do Pal&aacute;cio Jaime Nejain ao programa Al&eacute;m da Not&iacute;cia, da R&aacute;dio Jornal Caruaru, um dia depois do blog Cen&aacute;rio ter informado da movimenta&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>Raquel Lyra vai participar no s&aacute;bado de um evento para formalizar sua pr&eacute;-candidatura na Arena Caruaru, a partir das 10 horas da manh&atilde;.</p>
<p>O ato pol&iacute;tico dever&aacute; contar com v&aacute;rios apoiadores como Bruno Ara&uacute;jo, Armando Monteiro Neto, Priscila Krause, Daniel Coelho, al&eacute;m de prefeitos e vereadores de toda a regi&atilde;o.</p>
{% endraw %}