---
id: 15076300
date: "2022-09-08T10:10:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: " Jo\u00e3o Campos cria novo \u00f3rg\u00e3o com 64 cargos em comiss\u00e3o "
sutia: "Objetivo da nova secretaria \u00e9 aplicar empr\u00e9stimo internacional. Novo \u00f3rg\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o, segundo Prefeitura, para aplicar um empr\u00e9stimo do BID"
chapeu: "Depois das chuvas"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/15/joaocamposprefeito-21368114.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, o prefeito <strong>Jo&atilde;o Campos (PSB)</strong> enviou um projeto de lei para a <strong>C&acirc;mara de Vereadores do Recife</strong> para criar o novo "Gabinete de Gerenciamento do Programa PROMORAR Recife" na estrutura do Poder Executivo.</p>
<p>Segundo o projeto, o<strong> novo &oacute;rg&atilde;o</strong> &eacute; necess&aacute;rio para aplicar empr&eacute;stimo do <strong>Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID). &nbsp;</strong></p>
<p>O Gabinete atuar&aacute; em programas de moradias em &aacute;reas com popula&ccedil;&otilde;es vulner&aacute;veis socialmente.</p>
<p>Para gerir o novo &oacute;rg&atilde;o, ligado diretamente ao prefeito, o projeto quer criar mais 64 cargos em comiss&atilde;o na Prefeitura do Recife.</p>
<p>O projeto n&atilde;o informa o total de gastos que a Prefeitura ter&aacute; com os novos cargos em comiss&atilde;o. O projeto, contudo, autoriza o prefeito a abrir cr&eacute;ditos especiais no or&ccedil;amento, para custear o novo Gabinete.</p>
<p>O prefeito diz no projeto que o <strong>novo &oacute;rg&atilde;o ser&aacute; extinto,</strong> assim que o empr&eacute;stimo for encerrado.</p>
<p>O Banco Interamericano de Desenvolvimento ou BID (em ingl&ecirc;s Inter-American Development Bank, IDB) &eacute; uma organiza&ccedil;&atilde;o financeira internacional com sede na cidade de Washington, Estados Unidos.</p>
<p>Criado no ano de 1959, com o prop&oacute;sito de financiar projetos vi&aacute;veis de desenvolvimento econ&ocirc;mico, social e institucional e promover a integra&ccedil;&atilde;o comercial regional na &aacute;rea da Am&eacute;rica Latina e o Caribe.</p>
{% endraw %}