---
id: 15095728
date: "2022-10-07T17:04:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "cabo"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Caso Lula Cabral: TRE determinou que nova totaliza\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 feita ap\u00f3s tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o"
sutia: "TRE-PE acolhe embargos e defere registro de candidatura de ex-prefeito do Cabo"
chapeu: "corrida eleitoral"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/09/18/andre_de_paula_marilia_arraes_fabiola_cabral_e_lula_cabral-21739498.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Em comunicado ao p&uacute;blico o &oacute;rg&atilde;o informou que, em sess&atilde;o plen&aacute;ria nesta sexta-feira (7), o TRE Pernambuco julgou procedente os embargos de declara&ccedil;&atilde;o apresentados pelo candidato a deputado estadual Lula Cabral, ex-prefeito do Cabo de Santo Agostinho, e deferiu seu registro de candidatura. Ele havia sido impugnado por ter suas contas da gest&atilde;o municipal de 2017 rejeitadas pela C&acirc;mara de Vereadores.</p>
<p>No julgamento desta sexta, no entanto, os desembargadores consideraram uma recente decis&atilde;o do Tribunal de Justi&ccedil;a (TJPE) que suspendeu temporariamente os efeitos da rejei&ccedil;&atilde;o de contas, por parte dos vereadores daquele munic&iacute;pio, proferida ap&oacute;s o registro da candidatura.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15095613],'cd_matia':'15095613','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/10/15095613-diogo-moraes-diz-que-tre-nao-mandou-lula-cabral-assumir-mandato-noticia-de-que-ele-foi-eleito-esta-distorcida.html">Diogo Moraes diz que TRE não mandou Lula Cabral assumir mandato. "Notícia de eleito é distorcida'	</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>&ldquo;Dessa forma, mesmo j&aacute; tendo sido apreciado por esta Corte o registro de candidatura do embargante, deve ser considerada a circunst&acirc;ncia de que a decis&atilde;o que anulou a rejei&ccedil;&atilde;o das contas do requerente &eacute; causa que afasta a inelegibilidade prevista no art. 1&ordm;, I, &lsquo;g&rsquo;, da LC n&ordm;64/90, fundamento da decis&atilde;o que indeferiu o seu registro de candidatura&rdquo;, decidiu a relatora, desembargadora eleitoral Iasmina Rocha, no que foi acompanhada pelo pleno.</p>
<p><strong>Os votos atribu&iacute;dos ao ex-prefeito Lula Cabral n&atilde;o est&atilde;o computados como v&aacute;lidos</strong>, j&aacute; que o candidato consta como &ldquo;impugnado&rdquo; no sistema de registro de candidatura.</p>
<p>O<strong> TRE-PE, por&eacute;m, julgou que uma nova totaliza&ccedil;&atilde;o s&oacute; deve acontecer ap&oacute;s o tr&acirc;nsito em julgado desta decis&atilde;o,</strong> j&aacute; que cabe recurso ao Tribunal Superior Eleitoral (TSE). O processo que trata do caso &eacute; o de n&ordm; 0601035-94.2022.6.17.0000.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}