---
id: 15048964
date: "2022-07-21T12:44:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "paulo-camara"
  - "olinda"
  - "desenvolvimento"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "EXCLUSIVO: Paulo C\u00e2mara vai gastar R$ 15 milh\u00f5es para alargar importante avenida na Regi\u00e3o Metropolitana. Saiba qual"
sutia: "Investimento ser\u00e1 feito pela Secretaria Estadual de Desenvolvimento Urbano e Habita\u00e7\u00e3o"
chapeu: "Ajuda aos munic\u00edpios"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/06/21/bc210622002-21255474.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, n&atilde;o &eacute; s&oacute; nas rodovias estaduais - as PEs - que o governador Paulo C&acirc;mara (PSB) est&aacute; investindo nesta reta final do mandato.</p>
<p>O Governo do Estado ir&aacute; fazer o alargamento de parte da Avenida Pan Nordestina, em Olinda. A obra ir&aacute; da estaca 1560 at&eacute; a estaca 1674.</p>
<p>O investimento ser&aacute; de R$ 15.812.026,90 (quinze milh&otilde;es, oitocentos e doze mil vinte e seis reais e noventa centavos).</p>
<p>O contrato j&aacute; est&aacute; fechado com uma construtora e foi assinado em 8 de julho, sem alarde.</p>
<p>A licita&ccedil;&atilde;o foi realizada pela Secretaria Estadual de Desenvolvimento Urbano e Habita&ccedil;&atilde;o.</p>
{% endraw %}