---
id: 15003153
date: "2022-05-04T10:05:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "guarda-municipal"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "C\u00e2mara do Recife debate hoje em audi\u00eancia p\u00fablica o armamento da Guarda Municipal "
sutia: null
chapeu: "Seguran\u00e7a p\u00fablica"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/12/C\u00e2mara_Municipal_de_Recife-580x386-748x410.jpg"
---
{% raw %}
<p>A C&acirc;mara Municipal do Recife realiza, nesta manh&atilde;, uma audi&ecirc;ncia que ir&aacute; discutir o papel da Guarda Municipal na seguran&ccedil;a p&uacute;blica. A reuni&atilde;o, uma iniciativa da Frente Parlamentar que debate a concess&atilde;o do porte de arma para a Guarda Municipal da cidade, receber&aacute; como convidados o delegado Jos&eacute; Silvestre J&uacute;nior e os secret&aacute;rios de seguran&ccedil;a de Camaragibe e Olinda, os coron&eacute;is Marc&iacute;lio Rossini e Pereira Neto, respectivamente.</p>
<p>Do Poder Executivo Municipal participam o secret&aacute;rio de seguran&ccedil;a cidad&atilde;, Murilo Cavalcanti, seu executivo, coronel Felipe Oliveira, al&eacute;m do comandante e a subcomandante da Guarda, Cl&aacute;udio Luiz e Dione Pereira.</p>
<p>A frente &eacute; presidida pelo vereador Fabiano Ferraz (Avante), que &eacute; funcion&aacute;rio p&uacute;blico da Guarda Municipal e defende a discuss&atilde;o em torno do tema.</p>
<p>&ldquo;Nossa guarda j&aacute; foi armada e contribui bastante com a seguran&ccedil;a da nossa cidade. Nosso objetivo &eacute; colocar este tema em discuss&atilde;o para que possamos levar sugest&otilde;es vi&aacute;veis para a Prefeitura do Recife. Claro que n&atilde;o queremos apenas que estes profissionais estejam armados, mas que tenham capacita&ccedil;&atilde;o e treinamento de qualidade para que, com responsabilidade, possam defender os recifenses&rdquo;.</p>
<p>Tamb&eacute;m fazem parte da Frente Parlamentar os vereadores Marco Aur&eacute;lio Filho, vice-presidente do grupo, Doduel Varela (PP), Dilson Batista (Avante), Samuel Salazar (MDB), Dani Portela (Psol), Osmar Ricardo (PT), Waldomiro Amorim (SD) e Alcides Cardoso (PSDB).</p>
<p>O grupo ainda realizar&aacute; mais tr&ecirc;s audi&ecirc;ncias p&uacute;blicas sobre a tem&aacute;tica e, ao final dos trabalhos, encaminhar&aacute; ao prefeito Jo&atilde;o Campos sugest&otilde;es que possam colaborar com a seguran&ccedil;a no Recife.</p>
{% endraw %}