---
id: 15018411
date: "2022-06-01T17:14:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "caso-miguel"
  - "sari-corte-real"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Caso Miguel: M\u00e3e do menino far\u00e1 pronunciamento oficial sobre condena\u00e7\u00e3o de Sar\u00ed Corte Real nesta quarta"
sutia: "Mirtes Renata far\u00e1 um pronunciamento oficial sobre a decis\u00e3o da justi\u00e7a, durante uma coletiva de imprensa, marcada para \u00e0s 18h30 min, na sede do Gabinete de Assessoria Jur\u00eddica \u00e0s Organiza\u00e7\u00f5es Populares (GAJOP)"
chapeu: "Justi\u00e7a"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/07/01/h4b_0036-16250526.jpg"
---
{% raw %}
<p>&Agrave;s v&eacute;speras de completar dois anos da morte do menino Miguel, o Tribunal de Justi&ccedil;a de Pernambuco (TJPE) condenou Sar&iacute; Corte Real, a 8 anos e 6 meses, por abandono de incapaz com resultado de morte. A senten&ccedil;a foi publicada ontem (31), no site do TJPE.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15017881],'cd_matia':'15017881','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15017881-sari-corte-real-e-condenada-a-oito-anos-e-meio-de-reclusao.html">Sari Corte Real é condenada a oito anos e meio de reclusão, no caso Miguel</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Nesta quarta, Mirtes Renata far&aacute; um pronunciamento oficial sobre a decis&atilde;o da justi&ccedil;a, durante uma coletiva de imprensa, marcada para &agrave;s 18h30 min, na sede do Gabinete de Assessoria Jur&iacute;dica &agrave;s Organiza&ccedil;&otilde;es Populares (GAJOP), no bairro da Boa Vista, no Recife. Estar&atilde;o presentes os advogados de Mirtes, familiares do menino Miguel e organiza&ccedil;&otilde;es sociais, como a Articula&ccedil;&atilde;o Negra de Pernambuco (ANEPE) e o GAJOP.</p>
<p>Morte precoce de Miguel</p>
<p>Miguel Ot&aacute;vio, que tinha apenas cinco anos de idade, caiu do 9o andar do pr&eacute;dio onde sua m&atilde;e, Mirtes Renata, trabalhava como empregada dom&eacute;stica, num condom&iacute;nio de luxo,<br />localizado no centro do Recife, em Pernambuco. Nesta quinta-feira, dia 02 de junho de 2022, completam-se dois anos da sua morte e da luta de Mirtes e seus familiares pela #Justi&ccedil;aPorMiguel.<br /></p>
{% endraw %}