---
id: 15065683
date: "2022-08-19T11:55:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: " Oposi\u00e7\u00e3o critica viol\u00eancia ap\u00f3s show de Jo\u00e3o Gomes; 'Vendemos confus\u00e3o, anarquia e baderna' "
sutia: "Festa para a popula\u00e7\u00e3o mais carente do Recife, o show de Jo\u00e3o Gomes atrai cr\u00edticas da oposi\u00e7\u00e3o. Jo\u00e3o Campos \u00e9 um dos padrinhos de Danilo Cabral"
chapeu: "Marco zero"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/08/15/piseirojoaogomes-21549601.jpg"
---
{% raw %}
<p>O deputado estadual <strong>Antonio Coelho</strong> lamentou que <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/08/15064575-saiba-onde-joao-gomes-rei-do-piseiro-ganhou-rs-35-milhoes-em-contratos-com-orgaos-publicos.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">a grandiosidade do show de <strong>Jo&atilde;o Gomes,</strong></a> na &uacute;ltima quarta-feira (17), tenha se transformado em um grande constrangimento para o<strong> Recife</strong> diante das cenas de confus&atilde;o, brigas, arrast&atilde;o e at&eacute; tiros escancaradas para todo o Brasil.</p>
<p>"A omiss&atilde;o e a incompet&ecirc;ncia da Prefeitura e do governo do estado foram respons&aacute;veis por converter um grande evento, que deveria ter sido uma vitrine para o Recife, em uma <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/08/15064566-joao-campos-celebra-ao-lado-de-joao-gomez-em-dia-de-transito-parado-saiba-mais.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">vergonhosa exposi&ccedil;&atilde;o das defici&ecirc;ncias da capital e do estado".</a></p>
<p>&ldquo;&Eacute; preciso reconhecer a importante iniciativa do cantor Jo&atilde;o Gomes em optar por gravar seu DVD no Marco Zero. Temos que celebrar iniciativas que valorizem o nosso Recife, particularmente o centro, mas, infelizmente, o que a gente foi vender n&atilde;o tem nada a ver com a beleza do show e da nossa cidade; na verdade, mais uma vez, <a href="https://www.uol.com.br/vivabem//videos/?id=show-de-joao-gomes-em-recife-termina-em-assaltos-tiros-e-confusao-04020C1A346EE0817326" target="_blank" rel="noopener noreferrer">vendemos confus&atilde;o, anarquia e baderna</a>&rdquo;, criticou o l&iacute;der da oposi&ccedil;&atilde;o na Assembleia Legislativa.</p>
<p>"Todo esse vexame &eacute; reflexo da falta de organiza&ccedil;&atilde;o do Governo do Estado e da aus&ecirc;ncia de preocupa&ccedil;&atilde;o com o refor&ccedil;o policial a fim de garantir a seguran&ccedil;a para que os pernambucanos pudessem curtir o show com tranquilidade". Na verdade, o blog informou que houve refor&ccedil;o policial, mas ao que parece n&atilde;o foi suficiente.</p>
<p>Antonio Coelho tamb&eacute;m contestou as declara&ccedil;&otilde;es das autoridades de que o show n&atilde;o teve custo nem para a prefeitura do Recife nem para o estado.</p>
<p>&ldquo;Acho que deveriam perguntar isso para aquelas pessoas que foram assaltadas, agredidas, que tiveram seus celulares e carteiras roubadas&rdquo;, ironizou o parlamentar.</p>
<p>&ldquo;E o que dizer dos quase 70 &ocirc;nibus que foram depredados antes e depois da festa. A sociedade &eacute; quem, mais uma vez, vai pagar essa alta conta fruto da incompet&ecirc;ncia dos gestores municipal e estadual".</p>
<p>"As defici&ecirc;ncias e as falhas graves na pol&iacute;tica p&uacute;blica de seguran&ccedil;a do estado foram apontadas pelo deputado como a principal fonte da total inseguran&ccedil;a que tomou conta de Pernambuco".</p>
<p>"Como exemplo, cito a falta de prest&iacute;gio da Pol&iacute;cia Militar durante as gest&otilde;es do governador Paulo C&acirc;mara, a estagna&ccedil;&atilde;o do or&ccedil;amento da seguran&ccedil;a p&uacute;blica e o grave d&eacute;ficit no efetivo de PMs no estado".</p>
<p>"Critico, ainda, a desvaloriza&ccedil;&atilde;o da guarda civil municipal do Recife, que n&atilde;o p&ocirc;de ser armada por quest&otilde;es ideol&oacute;gicas, num contraponto muito forte com a realidade de Petrolina, onde foi realizada uma moderniza&ccedil;&atilde;o da corpora&ccedil;&atilde;o municipal".</p>
<p>&ldquo;S&atilde;o elementos que t&ecirc;m repercutido fortemente no p&eacute;ssimo desempenho da seguran&ccedil;a p&uacute;blica em todo o nosso estado. O abandono do Centro do Recife ao longo dos &uacute;ltimos anos pode ser apontado como importante contribuinte para o aumento da viol&ecirc;ncia naquela &aacute;rea".</p>
{% endraw %}