---
id: 14931664
date: "2022-01-10T12:22:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicoes-2022"
  - "pandemia"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Osmar Ricardo pede a Jo\u00e3o Campos antecipa\u00e7\u00e3o do AME Carnaval para artistas, agremia\u00e7\u00f5es e trabalhadores do com\u00e9rcio informal"
sutia: "Atrav\u00e9s de requerimento, vereador solicita aux\u00edlio \u00e0 cadeia art\u00edstica e ado\u00e7\u00e3o de medidas de amparo ao setor cultural que ser\u00e1 mais uma vez atingido pelas restri\u00e7\u00f5es sociais impostas pela pandemia"
chapeu: "Socorro municipal"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/12/21/vereador_osmar_ricardo-20340393.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Nesta segunda (10/01), o vereador Osmar Ricardo (PT) protocolou requerimentos solicitando &agrave; Prefeitura do Recife antecipa&ccedil;&atilde;o do pagamento do AME Carnaval 2022 para toda classe art&iacute;stica e inclus&atilde;o dos trabalhadores do com&eacute;rcio informal no benef&iacute;cio e a contrata&ccedil;&atilde;o dos artistas para apresenta&ccedil;&otilde;es on-line a serem disponibilizadas gratuitamente no site da Prefeitura.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14931831],'cd_matia':'14931831','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2022/01/14931831-estado-amplia-exigencia-para-passaporte-vacinal-e-reduz-numero-de-pessoas-em-eventos.html">Estado amplia exigência para passaporte vacinal e reduz número de pessoas em eventos</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Ele disse que todas essas medidas buscam diminuir os impactos do adiamento do Carnaval para a cadeia produtiva do setor.</p>
<p>&ldquo;Compreendemos que o Poder P&uacute;blico Municipal tem a miss&atilde;o de socorrer os fazedores e fazedoras da nossa cultura e o setor produtivo que ficar&atilde;o mais um ano sem realizar suas atividades carnavalescas devido &agrave;s restri&ccedil;&otilde;es sanit&aacute;rias impostas pela Pandemia&rdquo;, disse o parlamentar.</p>
<p>Com&eacute;rcio Informal</p>
<p>"Os trabalhadores do com&eacute;rcio informal n&atilde;o possuem renda fixa, n&atilde;o realizaram suas atividades laborais durante as pr&eacute;vias carnavalescas e seguem impedidos de retirar seu sustento diante do cancelamento da festividade. Nesse sentido, esses comerciantes devem ser inclu&iacute;dos no aux&iacute;lio &agrave; cadeia produtiva da Festa de Momo", defendeu.</p>
<p>Da mesma forma com artistas, T&eacute;cnicos/as e Agremia&ccedil;&otilde;es.</p>
<p>"Considerando os irrepar&aacute;veis impactos do adiamento do Carnaval para o setor, &eacute; necess&aacute;rio que a Prefeitura do Recife viabilize, em di&aacute;logo com toda a cadeia art&iacute;stica, uma agenda de amparo e mitiga&ccedil;&atilde;o dos impactos para a cadeia produtiva cultural mais uma vez atingida pelas restri&ccedil;&otilde;es sociais. Nesse sentido, sugerimos medidas, como as apresenta&ccedil;&otilde;es on-line, objetivando manter viva a nossa cultura al&eacute;m de empregar os trabalhadores e trabalhadoras do corpo t&eacute;cnico tamb&eacute;m impactados com o adiamento do Carnaval".</p>
<p>&ldquo;Defendemos o Carnaval democr&aacute;tico para todos e todas, por isso somos contra a "Camarotiza&ccedil;&atilde;o da Folia&rdquo; que exclui o foli&atilde;o que n&atilde;o pode comprar um ingresso de um camarote ou festa privada. Nossa Cidade &eacute; mundialmente conhecida pelo Carnaval Multicultural, Popular, Democr&aacute;tico e Descentralizado. Aqui os foli&otilde;es n&atilde;o pagam ingresso para se divertir e quem mora nas comunidades assiste ao mesmo show do Marco Zero na frente de casa. Tamb&eacute;m reafirmamos o respeito aos protocolos sanit&aacute;rios em vigor e compreendemos que os indicadores de sa&uacute;de devem continuar norteando as decis&otilde;es tomadas pelo Poder Executivo&rdquo;, afirmou.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}