---
id: 15016728
date: "2022-05-29T18:19:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "cbtu"
  - "metro-do-recife"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Sem canibalismo de pe\u00e7as, Metr\u00f4 do Recife j\u00e1 tinha parado, diz relat\u00f3rio enviado \u00e0 CBTU"
sutia: "Nos documentos oficiais, as \u00e1reas internas calcularam o montante de R$ 1,4 bilh\u00e3o. Deste total, R$ 651 milh\u00f5es precisariam ser investidos at\u00e9 o final de 2023. Outros R$ 829 milh\u00f5es em a\u00e7\u00f5es de longo prazo"
chapeu: "transporte p\u00fablico"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/24/7r5a5001-21079567.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em um memorando de junho de 2021, enviado &agrave; CBTU, o gerente operacional de Material Rodante do Metr&ocirc; do Recife, Rafael Teixeira, informa ao governo Federal que o uso de pe&ccedil;as de trens imobilizados tem salvado as opera&ccedil;&otilde;es da estatal federal em Pernambuco.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15016653,15016642,15016556,15016390],'cd_matia':'15016390','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15016390-exclusivo-metro-do-recife-aponta-alto-risco-de-colapso-em-alerta-a-cbtu.html">Exclusivo: Metrô do Recife aponta alto risco de colapso em alerta à CBTU</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15016556-metro-do-recife-nao-pode-aumentar-viagens-de-trem-por-falta-de-energia-confiavel.html">Metrô do Recife não pode aumentar viagens de trem por falta de energia confiável</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15016642-exclusivo-populacao-se-vinga-do-metro-do-recife-jogando-lixo-nas-vias.html">Exclusivo: População se vinga do Metrô do Recife jogando lixo nas vias</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15016653-exclusivo-metro-do-recife-roda-com-trens-comprados-ha-38-anos.html">Exclusivo: Metrô do Recife roda com trens comprados há 38 anos</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"Caso haja a proibi&ccedil;&atilde;o destra pr&aacute;tica (canibalismo), sem a disponibiliza&ccedil;&atilde;o de pe&ccedil;as e equipamentos novos, resultar&aacute; em paralisa&ccedil;&atilde;o de nosso sistema em curo espa&ccedil;o de tempo", escreveu. "A otimiza&ccedil;&atilde;o de pe&ccedil;as dos trens imobilizados em trens operacionais vem garantindo a continuidade do sistema h&aacute; anos"<br /></p>
<p>A estatal justifica a pr&aacute;tica com a argumenta&ccedil;&atilde;o de que os trens parados n&atilde;o tem previs&atilde;o de retorno, sem or&ccedil;amento que banque a recupera&ccedil;&atilde;o. O Metr&ocirc; do Recife, no mesmo documento, afirma que n&atilde;o aceita que a a&ccedil;&atilde;o seja chamada internamente de canibalismo, uma pr&aacute;tica que &eacute; vedada na administra&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica. "N&atilde;o h&aacute; que se falar em canibalismo pois o bem publico neste caso &eacute; a frota m&iacute;nima", interpreta. "O reaproveitamento de pe&ccedil;as de de uma TUE (Trem Unidade El&eacute;trica) para manter a frota m&iacute;nima &eacute; claramente otimiza&ccedil;&atilde;o de recursos... mantemos servi&ccedil;o de qualidade com pouqu&iacute;ssimos recursos", tenta justificar.<br /></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15015844,15014998],'cd_matia':'15014998','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15014998-paulo-camara-decide-pela-nao-estadualizacao-do-metro-do-recife.html">EXCLUSIVO. Paulo Câmara decide pela não estadualização do Metrô do Recife</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15015844-exclusivo-bndes-segue-estudando-modelo-de-estadualizacao-do-metro-do-recife.html">Exclusivo. BNDES segue estudando modelo de estadualização do Metrô do Recife</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Em outro documento oficial, de janeiro de 2021, a estatal admite que h&aacute; uma degrada&ccedil;&atilde;o cr&iacute;tica, quando solicita a aquisi&ccedil;&atilde;o urgente de 156 rodas e admite que a situa&ccedil;&atilde;o s&oacute; se sustenta porque ocorre o reaproveitamento de pe&ccedil;as de trens imobilizados. A vida &uacute;til de uma roda seria de 15 anos, mas, atualmente, com a degrada&ccedil;&atilde;o do Metr&ocirc; do Recife, n&atilde;o passaria de 5 anos. Os 25 trens mais antigos foram comprados em mar&ccedil;o de 1985. Os 15 mais recentes, em 2013, a uma empresa espanhola.<br /></p>
<p>Nos documentos oficiais, as &aacute;reas internas calcularam o montante de R$ 1,4 bilh&atilde;o. Deste total, R$ 651 milh&otilde;es precisariam ser investidos at&eacute; o final de 2023. Outros R$ 829 milh&otilde;es em a&ccedil;&otilde;es de longo prazo.</p>
{% endraw %}