---
id: 14956926
date: "2022-03-07T15:44:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ucrania"
  - "mamae-falei"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Vereador do Recife usa 'Mam\u00e3e Falei' para defender castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica para homens"
sutia: "Caso vem sendo explorado na m\u00eddia nacional e prejudica a imagem do MBL, onde orbitou o deputado estadual de S\u00e3o Paulo"
chapeu: "Dia da mulher"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/03/07/mamae_falei_e_renan_santos_do_mbl-20653402.jpg"
---
{% raw %}
<p>O vereador do Recife e Pastor J&uacute;nior T&eacute;rcio usou a tribuna da C&acirc;mara Municipal do Recife para externar o seu rep&uacute;dio &agrave;s falas do deputado estadual pelo estado de S&atilde;o Paulo, Arthur do Val, conhecido como Mam&atilde;e Falei em rela&ccedil;&atilde;o &agrave;s mulheres ucranianas.</p>
<p>"Considero um verdadeiro desrespeito a essas mulheres que enfrentam momentos de terror, em meio a um conflito armado, que fragiliza e vulnerabiliza ainda mais as mulheres ucranianas, suas fam&iacute;lias e todo o povo ucraniano".</p>
<p>"A atitude do deputado foi repugnante, desumana, assim como s&oacute;rdida porque n&atilde;o s&oacute; atinge as mulheres ucranianas, que tiveram suas vidas destru&iacute;das por um conflito que n&atilde;o deram causa, mas por ferir todas as mulheres do mundo, j&aacute; que dignidade e respeito s&atilde;o conceitos universais. Na minha opini&atilde;o, homens que tratam mulheres como objetos deveriam passar por uma castra&ccedil;&atilde;o qu&iacute;mica porque &eacute; muita falta de humanidade", defendeu o vereador.</p>
<p>"O homem tem que proteger a mulher, podendo at&eacute; dar a sua pr&oacute;pria vida por ela".</p>
<p>J&uacute;nior T&eacute;rcio disse que n&atilde;o existe justificativa para o que Arthur do Val fez.</p>
<p>"N&atilde;o se admite que nem um adolescente que est&aacute; em plena puberdade fale um absurdo desse tipo, quanto mais um parlamentar, eleito pelo povo e para defender os direitos da popula&ccedil;&atilde;o. Mas, ele ter&aacute; o recado dele nas urnas" , disse o pastor J&uacute;nior T&eacute;rcio.</p>
{% endraw %}