---
id: 15043753
date: "2022-07-13T12:21:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "hospital-da-restauracao"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Licita\u00e7\u00e3o para reforma do Hospital da Restaura\u00e7\u00e3o fica para agosto"
sutia: "Empresas dever\u00e3o apresentar propostas de pre\u00e7o apenas em 12 de agosto"
chapeu: "atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/03/120x80/1_hospital_da_restauracao-20952122.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Sem alarde, a reforma anunciada pelo Governo do Estado no <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/06/15029327-governo-do-estado-realiza-licitacao-de-reforma-da-cobertura-do-hospital-da-restauracao.html">Hospital da Restaura&ccedil;&atilde;o</a> ainda <strong>deve demorar</strong>.</p>
<p>O Governo do Estado marcou para <strong>12 de agosto</strong> o recebimento das <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/06/15018187-restauracao-do-hospital-da-restauracao-paulo-camara-lanca-licitacao-para-1-etapa-das-obras.html">propostas de pre&ccedil;os</a> das empresas interessadas na obra.</p>
<p>Com a data, o in&iacute;cio das obras de reforma ainda est&aacute; <strong>sem previs&atilde;o de in&iacute;cio</strong>, dependendo do t&eacute;rmino da licita&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>As empresas que disputam a licita&ccedil;&atilde;o ainda podem apresentar recursos e impugna&ccedil;&otilde;es na licita&ccedil;&atilde;o, por isso, n&atilde;o h&aacute; previs&atilde;o do processo ser conclu&iacute;do.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15037042,15019408,15015118],'cd_matia':'15015118','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15015118-miguel-coelho-sobre-hospital-da-restauracao-parece-que-estao-esperando-uma-grande-tragedia.html">Miguel Coelho sobre Hospital da Restauração: "parece que estão esperando uma grande tragédia"</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/06/15019408-videos-com-chuvas-de-junho-corredores-do-hospital-da-restauracao-ficam-alagados.html">Vídeos: com chuvas de junho, corredores do Hospital da Restauração ficam alagados</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/07/15037042-danilo-cabral-promete-construcao-de-novo-hospital-de-trauma-desafogar-a-restauracao.html">Danilo Cabral promete construção de novo hospital de trauma. 'Para desafogar a Restauração'</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>O custo total estimado da obra, segundo o edital oficial, ficou em R$ 7.276.050,52 (sete milh&otilde;es, duzentos e setenta e seis mil, cinquenta reais e cinquenta e dois centavos).</p>
<p>A licita&ccedil;&atilde;o est&aacute; sendo conduzida pela pr&oacute;pria Secretaria Estadual de Sa&uacute;de.</p>
<p>A press&atilde;o por reformas no Hospital da Restaura&ccedil;&atilde;o se intensificaram ap&oacute;s parte do teto cair em cima dos pacientes e o Hospital sofrer v&aacute;rios alagamentos de alas com pacientes, devido &agrave;s chuvas.</p>
<p>De quebra, o Hospital tamb&eacute;m foi atingido por um superfungo, que alertou at&eacute; a Ag&ecirc;ncia Nacional de Sa&uacute;de (ANS).</p>
{% endraw %}