---
id: 14938439
date: "2022-01-26T11:38:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "araripina"
  - "desenvolvimento"
  - "geracao-de-empregos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Vit\u00f3ria Atacad\u00e3o abre 150 empregos com inaugura\u00e7\u00e3o de nova loja em Araripina"
sutia: "A matriz do grupo fica localizada em Dormentes, em Pernambuco."
chapeu: "Gera\u00e7\u00e3o de empregos"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/01/26/vitoria_atacadao_inaugura_sua_nova_loja_em_araripina_nesta_sexta__dia_28-20494944.jpg"
---
{% raw %}
<p>A cidade de Araripina &eacute; a mais nova filial da rede Vit&oacute;ria Atacad&atilde;o, do grupo Mateus Reis.</p>
<p>A inaugura&ccedil;&atilde;o da maior loja de atacado e varejo da regi&atilde;o do Araripe ser&aacute; realizada nesta sexta-feira, dia 28.</p>
<p>O novo empreendimento fica localizado &agrave;s margens da BR-316, logo na entrada da cidade.</p>
<p>O pr&eacute;dio possui cerca de 8.500 mil m&sup2; e vai abrigar as opera&ccedil;&otilde;es tanto do atacado &ndash; que j&aacute; funciona com balc&atilde;o de vendas desde 2013 na cidade &ndash; e, agora do varejo. Cerca de 150 empregos diretos e 100 indiretos foram criados desde o in&iacute;cio das obras em 2020.</p>
<p>Al&eacute;m da nova loja de Araripina, o Vit&oacute;ria Atacad&atilde;o tem filiais em Petrolina e Afr&acirc;nio, em Pernambuco; Picos e S&atilde;o Raimundo Nonato, no Piau&iacute; e Juazeiro, na Bahia. A matriz fica localizada em Dormentes &ndash;PE.</p>
<p>&ldquo;Araripina &eacute; uma cidade muito importante pra o Vit&oacute;ria. Tenho grande admira&ccedil;&atilde;o pelo povo dessa regi&atilde;o e estou muito feliz em entregar uma loja confort&aacute;vel para que os araripinenses sintam-se &agrave; vontade dentro do Vit&oacute;ria Atacad&atilde;o&rdquo; comentou Mateus Reis.</p>
<p>O mercado abre as portas a partir das 9h. Para presentear os clientes, o Vit&oacute;ria Atacad&atilde;o realiza sorteio de dez pr&ecirc;mios exclusivos para compras acima de R$ 30 at&eacute; o dia 04 de fevereiro.<br /></p>
{% endraw %}