---
id: 15101091
date: "2022-10-17T10:33:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
  - "joao-campos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jo\u00e3o Campos vai construir uma creche no Recife; saiba em que bairro"
sutia: "Entrega das propostas por parte do governo Jo\u00e3o Campos foi marcada para 31 de outubro"
chapeu: "a\u00e7\u00e3o social"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/15/joaocamposprefeito-21368114.jpg"
---
{% raw %}
<p>A <strong>Prefeitura do Recife</strong> abriu licita&ccedil;&atilde;o para uma nova creche no Recife. <span style="background-color: #ffcc00;"><strong>Ser&aacute; beneficiado o bairro de Monteiro, ao lado de Casa Forte.</strong></span></p>
<p>A escolha est&aacute; sendo feita por uma concorr&ecirc;ncia para escolher empresa para "presta&ccedil;&atilde;o de servi&ccedil;os de engenharia para CONSTRU&Ccedil;&Atilde;O DA CRECHE DO MONTEIRO, situada na Estrada do Arraial 4.882, Casa Forte, com vistas a atender &agrave; <strong>Secretaria de Educa&ccedil;&atilde;o (SEDUC)</strong> do Munic&iacute;pio de Recife".</p>
<p>A sess&atilde;o inicial da licita&ccedil;&atilde;o foi marcada para 31 de outubro.</p>
<p>Aos interessados fica facultado o comparecimento &agrave;s sess&otilde;es presencialmente na Comiss&atilde;o de Licita&ccedil;&atilde;o de Obras e Servi&ccedil;os de Engenharia, na sala 19, 2&ordm; andar do edif&iacute;cio sede da Prefeitura do Recife.</p>
<p>O edital e anexos poder&atilde;o ser obtidos via internet.</p>
<p>A licita&ccedil;&atilde;o est&aacute; sendo conduzida pela Secretaria de Planejamento do Recife.</p>
{% endraw %}