---
id: 15043642
date: "2022-07-13T10:05:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "clarissa-tercio"
  - "jair-bolsonaro"
  - "pastor-junior-tercio"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "EXCLUSIVO: Bolsonaro define futuro de Clarissa T\u00e9rcio e J\u00fanior T\u00e9rcio nas elei\u00e7\u00f5es 2022; veja decis\u00e3o"
sutia: "Destino dos parlamentares foi definido em reuni\u00e3o com o presidente, em Bras\u00edlia; veja a mudan\u00e7a no planejamento"
chapeu: "MUDAN\u00c7AS"
autor: "Rodrigo Fernandes, Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/13/clarissa_junior_tercio_bolsonaro_brasilia-21353395.jpg"
---
{% raw %}
<p>O presidente <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/07/15039995-bolsonaro-diz-se-nao-sou-eu-esse-brasil-ja-estava-no-buraco-saiba-motivo.html"><strong>Jair Bolsonaro</strong></a> (PL) decidiu mudar o planejamento das candidaturas de <strong>Clarissa T&eacute;rcio</strong> (PP) e seu marido, <strong>J&uacute;nior T&eacute;rcio</strong> (PP) nas elei&ccedil;&otilde;es de outubro. A decis&atilde;o foi tomada ap&oacute;s visita do casal &agrave; Bras&iacute;lia.</p>
<p>Clarissa T&eacute;rcio vai disputar vaga como <strong>deputada federal</strong> e J&uacute;nior T&eacute;rcio concorrer&aacute; a uma cadeira na <strong>Assembleia Legislativa de Pernambuco (Alepe)</strong>.</p>
<p>Anteriormente, o plano era que Clarissa tentasse a reelei&ccedil;&atilde;o como deputada estadual, enquanto Junior, atualmente vereador do Recife, tentasse a C&acirc;mara dos Deputados.</p>
<p>A reuni&atilde;o que definiu a mudan&ccedil;a tamb&eacute;m contou com a presen&ccedil;a do Ministro da Casa Civil, Ciro Nogueira, e com o presidente da C&acirc;mara dos Deputados, <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/07/15043339-pec-dos-beneficios-veja-decisao-da-camara-sobre-votacao.html"><strong>Arthur Lira</strong></a> (PP).&nbsp;Durante o encontro, os l&iacute;deres convenceram os parlamentares pernambucanos a realizarem a altera&ccedil;&atilde;o no planejamento das elei&ccedil;&otilde;es.</p>
<p><iframe src="https://player.mais.uol.com.br/?mediaId=17040707&amp;type=video" width="100%" height="280" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>A deputada informou ao blog com exclusividade que a decis&atilde;o foi tomada <strong>sob orienta&ccedil;&atilde;o do presidente</strong>.</p>
<p>&ldquo;O povo pernambucano e a nacional do partido reconhecem a import&acirc;ncia do meu apoio e da minha voz na C&acirc;mara dos Deputados, como mulher, crist&atilde;, representante do Bolsonarismo em Pernambuco, assim como o Presidente Bolsonaro tamb&eacute;m, por ser uma parlamentar sempre alinhada &agrave;s suas pautas e bandeiras e, ent&atilde;o, aceitei esse desafio que considero como uma nova miss&atilde;o&rdquo;, disse Clarissa.</p>
<p>&ldquo;Tenho certeza de que poderei contribuir de forma efetiva para aprova&ccedil;&atilde;o de projetos voltados para a defesa da fam&iacute;lia, da vida, assim como trabalhar muito por mais investimentos para Pernambuco e por melhorias para os pernambucanos&rdquo;, continuou Clarissa T&eacute;rcio.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15043607,15042877],'cd_matia':'15042877','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/07/15042877-pesquisa-para-presidente-bolsonaro-vence-em-tres-regioes-do-pais-veja-quais.html">Pesquisa para presidente: Bolsonaro vence em três regiões do país; veja quais</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/07/15043607-bolsonaro-leva-reves-e-lideres-ruralistas-declaram-importante-apoio-a-lula-saiba-mais.html">Bolsonaro leva revés, e líderes ruralistas declaram importante apoio a Lula; saiba mais</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>J&uacute;nior T&eacute;rcio afirmou que assumir&aacute; o desafio com o objetivo de trabalhar pelo combate &agrave;s drogas, o fortalecimento da fam&iacute;lia e seus valores e a defesa da vida.</p>
<p>&ldquo;Pernambuco precisa de representantes comprometidos com o nosso povo e com o interesse p&uacute;blico. Serei uma voz no Parlamento que lutar&aacute; pela defesa dos direitos dos pernambucanos, sempre defendendo o melhor para a nossa popula&ccedil;&atilde;o e fiscalizando as a&ccedil;&otilde;es e servi&ccedil;os executados pelo Estado&rdquo;, disse J&uacute;nior.<br /></p>
{% endraw %}