---
id: 15009843
date: "2022-05-17T09:50:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "empregos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Paulo C\u00e2mara prestigia inaugura\u00e7\u00e3o da F\u00e1brica de Porcelana da Tramontina"
sutia: "Nesta ter\u00e7a-feira, pesquisa da Paran\u00e1 mostrou que Paulo C\u00e2mara tem rejei\u00e7\u00e3o elevada. Mais empregos ajudariam a melhorar aprova\u00e7\u00e3o do governo"
chapeu: "Empregos"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/02/01/alepe_4-20521492.jpg"
---
{% raw %}
<p>O governador<a href="https://jc.ne10.uol.com.br/search/?editoria=Jamildo&amp;q=paulo+c%C3%A2mara" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> Paulo C&acirc;mara </a>participa, na manh&atilde; desta ter&ccedil;a-feira (17.05), da inaugura&ccedil;&atilde;o da F&aacute;brica de Porcelana da Tramontina, na cidade de Moreno, Regi&atilde;o Metropolitana do Recife.</p>
<p>A unidade vai produzir porcelanas de mesa com alto n&iacute;vel de automa&ccedil;&atilde;o, para atender ao mercado nacional e internacional.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15009802,15009779],'cd_matia':'15009779','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15009779-desaprovacao-a-gestao-bolsonaro-cai-dois-pontos-mas-chega-a-626-em-pernambuco-diz-parana-pesquisa.html">Desaprovação a gestão Bolsonaro cai dois pontos, mas chega a 62,6% em Pernambuco, diz Paraná Pesquisa</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15009802-desaprovacao-de-paulo-camara-e-maior-que-a-de-jair-bolsonaro-em-pernambuco-aponta-pesquisa.html">Desaprovação de Paulo Câmara é maior que a de Jair Bolsonaro em Pernambuco, aponta pesquisa</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<h2>Noite de aut&oacute;grafos com Clovis Tramontina</h2>
<p>Nesta quarta-feira (18), Recife recebe a noite de aut&oacute;grafos do livro Clovis Tramontina: Paix&atilde;o For&ccedil;a e Coragem, que re&uacute;ne mem&oacute;rias da trajet&oacute;ria pessoal e profissional do homem que comandou a empresa Tramontina durante 30 anos.</p>
<p>Desde muito cedo, Clovis frequentou os corredores da empresa fundada pelo av&ocirc;, Valentin, h&aacute; 111 anos, na cidade de Carlos Barbosa, interior do Rio Grande do Sul.</p>
<p>Em 1980, aos 25 anos, levou o talento para os neg&oacute;cios &agrave; Tramontina. Trabalhou com vendas por mais de uma d&eacute;cada e, aos 36, foi promovido como presidente do empreendimento.</p>
<p>Na &eacute;poca, a marca, que era conhecida apenas no Rio Grande do Sul, tinha grande n&uacute;mero de concorrentes. Com uma capacidade criativa &iacute;mpar, Clovis fez do marketing o maior aliado para expandir os neg&oacute;cios.</p>
<p>A obra retrata a vis&atilde;o de mundo de um homem apaixonado pela vida, que nunca se deixou abalar pelas dificuldades.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}