---
id: 15013054
date: "2022-05-23T11:50:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "marilia-arraes"
  - "raquel-lyra"
  - "danilo-cabral"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Raquel Lyra bate Mar\u00edlia Arraes na percep\u00e7\u00e3o de imagem positiva"
sutia: "Quem n\u00e3o se sai muito bem, ao menos nesta fase das pesquisas, \u00e9 o candidato oficial do PSB, Danilo Cabral, situado em quinto lugar quando o tema \u00e9 como a imagem p\u00fablica \u00e9 percebida"
chapeu: "Imagem p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/23/raquel_lyra-21070623.jpeg"
---
{% raw %}
<p>As pesquisas internas dos partidos aliancistas tamb&eacute;m buscam conhecer o perfil dos candidatos em rela&ccedil;&atilde;o a imagem p&uacute;blica destes. Como s&atilde;o percebidos pelos entrevistados, independentemente do que tenham feito nos &uacute;ltimos anos ou elei&ccedil;&otilde;es. Neste quesito, quem lidera &eacute; a tucana Raquel Lyra, candidata ao governo do Estado pela oposi&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>De acordo com as avalia&ccedil;&otilde;es expressas em uma pesquisa interna, feita agora em maio por um tradicional instituto de pesquisas do Estado, ela bate Mar&iacute;lia Arraes (SD), Miguel Coelho (UB) e Anderson Ferreira (PL), pela ordem.</p>
<p>Quem n&atilde;o se sai muito bem, ao menos nesta fase das pesquisas, &eacute; o candidato oficial do PSB, Danilo Cabral, situado em quinto lugar quando o tema &eacute; como a imagem p&uacute;blica &eacute; percebida.</p>
<p>Veja abaixo outros t&oacute;picos interessantes dos levantamentos</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15013030,15012642,15012558,15012537,15011996,15011533],'cd_matia':'15011533','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15011533-eleger-um-evangelico-resolveria-os-problemas-de-pernambuco-o-que-disseram-os-eleitores-pernambucano.html">Eleger um evangélico resolveria os problemas de Pernambuco? O que acham os eleitores pernambucanos</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15011996-segundo-eleitores-raquel-lyra-e-marilia-arraes-sao-pre-candidatas-mais-pulso-firme-veja-ranking.html">Segundo eleitores, Raquel Lyra e Marília Arraes são pré-candidatas mais 'pulso firme'; veja ranking</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15012537-danilo-cabral-tem-menor-grau-de-conhecimento-entre-canditados-entenda-porque-isto-e-bom-para-ele-e-psb.html">Danilo Cabral tem menor grau de conhecimento entre canditados. Entenda porque isto é bom para ele e PSB</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15012558-marilia-arraes-lidera-com-folga-expectativa-de-vitoria-para-governo-nesta-fase-da-campanha.html">Marília Arraes lidera com folga expectativa de vitória para governo, nesta fase da campanha</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15012642-eleger-um-ex-prefeito-resolveria-os-problemas-de-pernambuco-o-que-acham-os-eleitores.html">Eleger um ex-prefeito resolveria os problemas de Pernambuco? O que acham os eleitores?</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15013030-qual-e-o-candidato-ao-governo-de-pernambuco-mais-simpatico-pesquisa-indica.html">Qual candidato ao Governo de Pernambuco é mais simpático? </a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}