---
id: 14961556
date: "2022-03-16T18:49:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Clarissa T\u00e9rcio e J\u00fanior T\u00e9rcio entre a cruz e espada: por Bolsonaro, ter\u00e3o que engolir Anderson?"
sutia: "Clarissa T\u00e9rcio e J\u00fanior T\u00e9rcio est\u00e3o em uma encruzilhada para decidir entrada no PL de Anderson Ferreira"
chapeu: "F\u00e9 na pol\u00edtica"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/03/02/indice-20640529.jpg"
---
{% raw %}
<p>O <strong>blog de Jamildo</strong> apurou que a c&uacute;pula do Partido Liberal (PL) j&aacute; deixou claro para o casal de pastores <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/blogs/jamildo/2021/12/14916294-clarissa-tercio-sera-a-candidata-a-governadora-dos-bolsonaristas-em-pernambuco.html">Clarissa T&eacute;rcio (PSC)</a> e <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/blogs/jamildo/2021/12/14917084-junior-tercio-fala-do-projeto-de-clarissa-tercio-disputar-governo-do-estado.html">J&uacute;nior T&eacute;rcio (Podemos)</a> que, sem ela entrar no PL, ser&aacute; terminantemente proibida de usar a imagem do presidente Bolsonaro nas elei&ccedil;&otilde;es.</p>
<p>"E ela vai para onde se n&atilde;o for o PL de Bolsonaro? Sen&atilde;o... ela vai ficar sem autoriza&ccedil;&atilde;o para usar a imagem do presidente Bolsonaro", afirma uma fonte do blog, no setor de evangeliza&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>A coluna eletr&ocirc;nica j&aacute; informou que a disposi&ccedil;&atilde;o do casal era seguir o ministro Gilson Machado, do Turismo, mas que existia o receio de ficar na depend&ecirc;ncia dos Ferreira, uma vez que os grupos dos Ferreira e dos T&eacute;rcio localmente contam com projetos conflitantes.</p>
<p>O sonho dos T&eacute;rcios &eacute; eleger Clarissa prefeita de Jaboat&atilde;o em 2024. Eles j&aacute; estariam trabalhando nesse sentido.</p>
<p>"Por&eacute;m, os Ferreiras n&atilde;o v&atilde;o ficar s&oacute; assistindo"</p>
<p>Neste trabalho de bastidor, at&eacute; a cantora evang&eacute;lica Eli&atilde; Oliveira deve ser lan&ccedil;ada pelo PL no Estado.</p>
<p>"A ideia &eacute; n&atilde;o deixar de eleger Clarisse T&eacute;rcio, por&eacute;m, n&atilde;o permitir o estouro de votos que ela j&aacute; teve". <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/blogs/jamildo/2021/08/13030677-clarissa-tercio-pontua-em-pesquisa-da-plural-para-o-governo-de-pernambuco-e-pode-ser-alternativa-para-bolsonaristas-em-2022.html">Sem admitir que seria candidata, nestas elei&ccedil;&otilde;es, chegava a pontuar nas pesquisas de opini&atilde;o para o governo do Estado.</a><br /></p>
<p>O vice-prefeito de Jaboat&atilde;o, Luiz Medeiros, tamb&eacute;m deve deixar o PSC, por onde se elegeu, e entrar no PL de Bolsonaro.<br /></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14961413],'cd_matia':'14961413','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/03/14961413-anderson-ferreira-vende-iluminacao-publica-de-jaboatao-em-sao-paulo.html">Anderson Ferreira vende iluminação pública de Jaboatão em São Paulo</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/03/16/120x80/1_indice-20698467.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'62325c51b945a', 'cd_midia':20698467, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/03/16/indice-20698467.jpg', 'ds_midia': 'Nesta quarta, Ferreira conseguiu licitar a ilumina&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica', 'ds_midia_credi': 'Foto: Leandro de Santana /PMJG', 'ds_midia_titlo': 'Nesta quarta, Ferreira conseguiu licitar a ilumina&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '815', 'align': 'Left'}"><figure style="width:815;height:1224;">
  <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/03/16/indice-20698467.jpg" alt="Foto: Leandro de Santana /PMJG"  title="Nesta quarta, Ferreira conseguiu licitar a ilumina&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica">
  <figcaption class='text-left'>Nesta quarta, Ferreira conseguiu licitar a ilumina&ccedil;&atilde;o p&uacute;blica - <strong>Foto: Leandro de Santana /PMJG</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
{% endraw %}