---
id: 14992071
date: "2022-04-12T12:34:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "danilo-cabral"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "'Danilo \u00e9 afilhado de Paulo C\u00e2mara e contribuiu para a gest\u00e3o que tenta esconder' diz \u00c1lvaro Porto "
sutia: "Na v\u00e9spera, o candidato do PL Anderson Ferreira tamb\u00e9m j\u00e1 havia criticado a entrevista de Danilo Cabral"
chapeu: "Forma\u00e7\u00e3o de chapas"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/04/08/lula_e_danilo_cabral-20830039.jpg"
---
{% raw %}
<p>O deputado estadual &Aacute;lvaro Porto (PSDB) tamb&eacute;m comentou entrevista concedida por Danilo &agrave; r&aacute;dio CBN, nesta segunda-feira (11.04). "Ele voltou a se &ldquo;abra&ccedil;ar&rdquo; com Lula, ignorando Paulo C&acirc;mara. A estrat&eacute;gia usada pelo pr&eacute;-candidato ao governo pelo PSB, Danilo Cabral, de &ldquo;colar&rdquo; sua imagem &agrave; do ex-presidente Lula (PT), ao mesmo tempo em que esconde o governador Paulo C&acirc;mara (PSB), revela fragilidades e contradi&ccedil;&otilde;es da pr&eacute;-campanha governista", disse.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14991709],'cd_matia':'14991709','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/04/14991709-anderson-eleva-o-tom-contra-danilo-cabral-tem-que-ter-vergonha-na-cara.html">Anderson eleva o tom contra Danilo Cabral. 'Tem que ter vergonha na cara'</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>&ldquo;O pr&eacute;-candidato esconde o governador e tenta nacionalizar o debate, porque representa um governo fraco, incompetente e reprovado pelos pernambucanos&rdquo;, diz. "Al&eacute;m de vergonhosa, esta estrat&eacute;gia n&atilde;o se sustenta".</p>
<p>&ldquo;O povo sabe que Paulo C&acirc;mara &eacute; o padrinho de Danilo. Ent&atilde;o, n&atilde;o adianta colar em Lula e apresentar propostas para sa&uacute;de, educa&ccedil;&atilde;o e seguran&ccedil;a como se n&atilde;o tivesse nenhuma liga&ccedil;&atilde;o com o atual governo. Danilo foi secret&aacute;rio deste governo, &eacute; gente de confian&ccedil;a de Paulo C&acirc;mara e contribuiu diretamente para os p&eacute;ssimos resultados que agora tenta esconder&rdquo;, afirma.</p>
<p>"A postura do pr&eacute;-candidato do PSB revela desespero diante das dificuldades eleitorais que se apresentam. Os pr&oacute;prios governistas j&aacute; sabem que, com o governo fraco que fazem em Pernambuco, as chances de Danilo n&atilde;o chegar ao segundo turno s&atilde;o reais. Por isso usam Lula como t&aacute;bua de salva&ccedil;&atilde;o e tentam tirar o governador de cena&rdquo;, frisa.</p>
<p>"Mas as pessoas j&aacute; entenderam que manter este grupo que est&aacute; no poder &eacute; continuar sofrendo com a viol&ecirc;ncia, o desemprego e a precariedade da sa&uacute;de. Esta t&aacute;tica pode funcionar no discurso, mas n&atilde;o ter&aacute; efeito na pr&aacute;tica porque os pernambucanos sofrem com a inefic&aacute;cia e a falta de lideran&ccedil;a pol&iacute;tica de Paulo C&acirc;mara. E sabem, principalmente, que Danilo &eacute; afilhado do governador que faz um dos piores governos da hist&oacute;ria do nosso estado&rdquo;.<br /></p>
{% endraw %}