---
id: 15059909
date: "2022-08-09T15:03:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "pacto-pela-vida"
  - "seguranca-publica"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Pernambuco ganha For\u00e7a Integrada de Seguran\u00e7a P\u00fablica; saiba mais"
sutia: "Entidades da \u00e1rea de seguran\u00e7a prometem mais integra\u00e7\u00e3o para combate ao crime organizado"
chapeu: "seguran\u00e7a p\u00fablica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/08/09/sds-21512854.jpg"
---
{% raw %}
<p>Com assinatura de Acordo de Coopera&ccedil;&atilde;o T&eacute;cnica, na manh&atilde; desta ter&ccedil;a-feira (09/08), a <strong>Secretaria de Defesa Social</strong>, <strong>Secretaria Executiva de Ressocializa&ccedil;&atilde;o</strong>, <strong>Pol&iacute;cia Federal</strong> e<strong> Pol&iacute;cia Rodovi&aacute;ria Federal</strong> passam somar esfor&ccedil;os na For&ccedil;a Integrada de Seguran&ccedil;a P&uacute;blica de Pernambuco (FTSP-PE), que atuar&aacute; na repress&atilde;o ao crime organizado no Estado.</p>
<p>A formaliza&ccedil;&atilde;o da for&ccedil;a-tarefa ocorreu na sede da Pol&iacute;cia Federal, no bairro do Pina, com a presen&ccedil;a do secret&aacute;rio de Defesa Social, <strong>Humberto Freire,</strong> do secret&aacute;rio-executivo de Ressocializa&ccedil;&atilde;o, C&iacute;cero Rodrigues, e dos superintendentes da PF e PRF em Pernambuco, Daniel Granjeiro e Ant&ocirc;nio Vital, respectivamente.</p>
<p>O acordo de coopera&ccedil;&atilde;o prev&ecirc; investimento em equipamentos, log&iacute;stica, capacita&ccedil;&otilde;es e a integra&ccedil;&atilde;o de recursos humanos e intelig&ecirc;ncia policial.</p>
<p>"A integra&ccedil;&atilde;o j&aacute; &eacute; a principal estrat&eacute;gia do Pacto Pela Vida e agora queremos ampliar essa integra&ccedil;&atilde;o com a PF e a PRF", afirmou Freire.</p>
<p>Tamb&eacute;m estavam presentes no encontro o secret&aacute;rio-executivo de Defesa Social, o delegado da pol&iacute;cia federal Rinaldo de Souza, os delegados federais Carlos Marcos Correia e Alexandre Luiz Alves, al&eacute;m de Andr&eacute; Albuquerque, superintendente da Pol&iacute;cia Penal de Pernambuco.</p>
{% endraw %}