---
id: 14943563
date: "2022-02-07T17:42:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "podemos"
  - "fbc"
  - "miguel-coelho"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "'O governador \u00e9 ap\u00e1tico, sem garra e se perde na futrica pol\u00edtica', provoca FBC"
sutia: "Al\u00e9m de Miguel Coelho, os prefeitos de Jaboat\u00e3o e Caruaru apresentaram-se para a disputa"
chapeu: "Evento de Miguel Coelho"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/02/07/indice-20544033.jpg"
---
{% raw %}
<p>O evento de apoio do Podemos ao prefeito Miguel Coelho, na sua postula&ccedil;&atilde;o ao governo do Estado, nesta segunda, serviu de palanque para que o senador FBC, do MDB, fizesse cr&iacute;ticas p&uacute;blicas ao governador Paulo C&acirc;mara, do PSB, coordenador da sucess&atilde;o pela Frente Popular.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14943616],'cd_matia':'14943616','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/02/14943616-paulo-camara-amplia-restricoes-contra-covid-em-pernambuco.html">Paulo Câmara amplia restrições contra Covid em Pernambuco</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>'O governador &eacute; ap&aacute;tico, sem garra e se perde na futrica pol&iacute;tica', provocou FBC, nesta tarde.<br /></p>
<p>Nesta segunda-feira (7) o Podemos Pernambuco anunciou formalmente o apoio &agrave; candidatura de Miguel Coelho ao governo de Pernambuco, em um movimento que j&aacute; era esperado.</p>
<p>O evento foi realizado no Mar Hotel, no Recife, no come&ccedil;o da tarde, e contou com a presen&ccedil;a da deputada federal e presidente nacional da sigla, Renata Abreu, al&eacute;m do deputado federal Ricardo Teobaldo, presidente da legenda no Estado, outros deputados federais e estaduais.</p>
<p>O Podemos fez a filia&ccedil;&atilde;o de prefeitos e vice-prefeitos.</p>
{% endraw %}