---
id: 14932243
date: "2022-01-11T14:56:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "isaltino-nascimento"
  - "violencia"
  - "pacto-pela-vida"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Lei agora exige destaque de pretos e pardos nas estat\u00edsticas de viol\u00eancia do Estado"
sutia: "A lei, publicada hoje no Di\u00e1rio Oficial, tamb\u00e9m atualiza a sigla que identifica a popula\u00e7\u00e3o LGBTQIAP+"
chapeu: "contagem de mortos"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2019/04/isaltino-nascimento.jpg"
---
{% raw %}
<p>A Assembleia Legislativa aprovou a inclus&atilde;o de pessoas pretas e pardas nas estat&iacute;sticas de viol&ecirc;ncia do Estado.</p>
<p>A partir da lei 17.668 o Governo de Pernambuco far&aacute; o encaminhamento das informa&ccedil;&otilde;es de crime de racismo e tamb&eacute;m contra a popula&ccedil;&atilde;o LGBTQIAP+ &agrave; comiss&atilde;o de Cidadania e Direitos Humanos da Alepe.</p>
<p>A lei foi publicada hoje no Di&aacute;rio Oficial e &eacute; do deputado estadual Isaltino Nascimento (PSB).</p>
<p>&ldquo;Muito importante a inclus&atilde;o de pessoas pretas e pardas nas estat&iacute;sticas de viol&ecirc;ncia registradas no Estado. O racismo existe e, infelizmente, a popula&ccedil;&atilde;o negra lidera a viol&ecirc;ncia, o desemprego, o analfabetismo, por exemplo&rdquo;, afirmou, em defesa da nova legisla&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>&ldquo;O Atlas da Viol&ecirc;ncia trouxe um dado relevante em 2021 que diz que um negro tem o dobro de chance de ser assassinado no Brasil. Essa &eacute; a realidade e n&oacute;s precisamos ter a no&ccedil;&atilde;o exata do que acontece aqui&rdquo;, diz Isaltino.</p>
<p>O deputado disse que os dados dos crimes registrados pelas secretarias do estado devem ser encaminhados uma vez ao ano &agrave; comiss&atilde;o de Cidadania da Alepe.</p>
<p>&ldquo;Vamos receber o registro da viol&ecirc;ncia sofrida por pretos, pardos e popula&ccedil;&atilde;o LGBTQIAP+. Iremos colocar foco na an&aacute;lise dos dados, nas a&ccedil;&otilde;es afirmativas necess&aacute;rias tanto no legislativo quanto no executivo, e tamb&eacute;m divulgaremos os n&uacute;meros&rdquo;, explica.</p>
<p>&ldquo;Atualizamos a sigla usada para identificar a popula&ccedil;&atilde;o LGBTQIAP+. As estat&iacute;sticas de viol&ecirc;ncia sofrida pela comunidade devem ter a cita&ccedil;&atilde;o da sigla atualizada, conforme a classifica&ccedil;&atilde;o proposta pelo IBGE. Os dados devem ser tabulados dessa forma por todas as secretarias do Estado. &Eacute; importante dar o nome correto e manter atualizado. A afirma&ccedil;&atilde;o da sigla &eacute; um ato pol&iacute;tico relevante para a popula&ccedil;&atilde;o e a milit&acirc;ncia&rdquo;, afirma.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}