---
id: 15002188
date: "2022-05-02T17:44:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "saude"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Clarissa T\u00e9rcio diz que beb\u00ea morreu por falta de vaga em UTI no Bar\u00e3o de Lucena"
sutia: "Em v\u00eddeo veiculado nas suas redes sociais, T\u00e9rcio mostra o relato de uma m\u00e3e denunciando a superlota\u00e7\u00e3o do hospital"
chapeu: "atendimento \u00e0s crian\u00e7as"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/02/img_20220502_wa0071__1_-20945676.jpg"
---
{% raw %}
<p>A deputada estadual Clarissa T&eacute;rcio (PP) informou, em tom de denuncia, nesta segunda-feira (02), a morte de um beb&ecirc; por suposta falta de vagas na UTI neonatal do Hospital Bar&atilde;o de Lucena.</p>
<p>Segundo a parlamentar, algumas m&atilde;es a procuraram para denunciar a suposta neglig&ecirc;ncia do local. A deputada disse que foi conferir a situa&ccedil;&atilde;o pessoalmente.</p>
<p>"Algumas m&atilde;es me relataram que est&atilde;o assistindo a morte de beb&ecirc;s, por conta da falta de vagas em leitos de UTI, no Hospital Bar&atilde;o de Lucena. Uma delas, inclusive informou que no momento em que um beb&ecirc; estava sendo reanimado, n&atilde;o resistiu e veio a &oacute;bito. Ent&atilde;o gente, &eacute; muito s&eacute;rio, m&atilde;es est&atilde;o perdendo seus filhos por falta de assist&ecirc;ncia. Isso &eacute; inadmiss&iacute;vel, um verdadeiro absurdo. O retrato da gest&atilde;o do PSB", disse a deputada.</p>
<p>Em v&iacute;deo veiculado nas suas redes sociais, T&eacute;rcio mostra o relato de outra m&atilde;e denunciando a superlota&ccedil;&atilde;o do hospital e a falta de vagas para 37 crian&ccedil;as terem atendimento de urg&ecirc;ncia, na Unidade de Terapia Intensiva (UTI).</p>
<p>Na grava&ccedil;&atilde;o, as m&atilde;es mostram, ao lado da parlamentar, que, al&eacute;m da falta de leitos em UTI, haveria tamb&eacute;m o compartilhamento incorreto de bombas de ar aos pacientes, por conta da falta do medicamento e a aus&ecirc;ncia de atendimentos m&eacute;dicos para todas as crian&ccedil;as.</p>
<p>&ldquo;S&atilde;o 37 crian&ccedil;as aqui no Hospital Bar&atilde;o de Lucena, n&atilde;o tem UTI e nem perspectiva. &Eacute; vis&iacute;vel que o governador Paulo C&acirc;mara n&atilde;o tem sensibilidade nem ao ver as imagens do caos no hospital. Que governo &eacute; esse que diz que se preocupa com a sa&uacute;de dos pernambucanos, mas n&atilde;o tem de equipamentos, medica&ccedil;&otilde;es e assist&ecirc;ncia m&eacute;dica?&rdquo;, questionou a parlamentar.</p>
<p>A parlamentar disse que iria denunciar o caso ao Minist&eacute;rio P&uacute;blico de Pernambuco e acionar&aacute; o Minist&eacute;rio da Fam&iacute;lia, Mulher e Direitos Humanos para acompanhar o problema no local e adotar provid&ecirc;ncias urgentes.</p>
<p>Outro lado</p>
<p>Com a palavra, a&nbsp;secretaria de Sa&uacute;de do Estado</p>
{% endraw %}