---
id: 15076695
date: "2022-09-08T18:41:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Andr\u00e9 de Paula sai em defesa de Mar\u00edlia Arraes e bate em Teresa Leit\u00e3o"
sutia: "Mais cedo, blog revelou cr\u00edticas duras que Teresa Leit\u00e3o fez \u00e0 Mar\u00edlia Arraes por ocasi\u00e3o da inaugura\u00e7\u00e3o do comit\u00ea de Lula no Recife"
chapeu: "Corrida eleitoral"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/09/08/mariliaeandre-21685613.jpg"
---
{% raw %}
<p>O candidato ao Senado <strong>Andr&eacute; de Paula</strong>, do PSD, aliado de <strong>Mar&iacute;lia Arraes</strong>, saiu em defesa dela e criticou de volta as falas de <strong>Teresa Leit&atilde;o</strong>, no Recife, na inaugura&ccedil;&atilde;o do comit&ecirc; de<strong> Lula</strong>, com bordoadas na candidata do Solidariedade, Mar&iacute;lia Arraes. A avalia&ccedil;&atilde;o do PSD foi que ela foi atacada de forma violenta durante discurso de Teresa, "aliada do governador Paulo C&acirc;mara".</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15076508],'cd_matia':'15076508','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/09/15076508-marilia-sera-um-retrocesso-eu-vivi-a-campanha-dela-pra-prefeita-eu-sei-diz-teresa-leitao.html">'Marília será um retrocesso. Eu vivi a campanha dela pra prefeita, eu sei' diz Teresa Leitão</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"A candidata ao Governo de Pernambuco, Mar&iacute;lia Arraes, foi alvo de mais uma s&eacute;rie de ataques da deputada Teresa Leit&atilde;o, que n&atilde;o se conforma com a lideran&ccedil;a isolada da futura governadora. Durante um evento, Teresa usou um discurso violento, tentando confundir o eleitor. Eu lembro a coragem e os projetos que v&atilde;o melhorar o futuro e a vida dos pernambucanos, especialmente os mais pobres".</p>
<p>"A deputada Teresa Leit&atilde;o faz parte do mesmo grupo pol&iacute;tico que defende o atual governador Paulo C&acirc;mara, tentando dar continuidade a um fracassado modelo de gest&atilde;o. Teresa &eacute; a candidata ao senado de Paulo, um dos piores governos estaduais da hist&oacute;ria, com quase 70% de reprova&ccedil;&atilde;o dos eleitores".</p>
<p>Andr&eacute; de Paula disse acreditar que a melhor forma de fazer pol&iacute;tica &eacute; respeitando os advers&aacute;rios e apresentando propostas para os eleitores.</p>
<p>&ldquo;Estou de lado de uma campanha limpa, uma campanha que est&aacute; fazendo hist&oacute;ria em Pernambuco. Senado n&atilde;o &eacute; brincadeira. &Eacute; hora de discutir pol&iacute;tica com seriedade&rdquo;, afirmou.</p>
<p>"Em 2018, Paulo C&acirc;mara elegeu Humberto Costa para o Senado Federal. Agora quer usar a m&aacute;quina para repetir a dose, elegendo Teresa Leit&atilde;o".</p>
<p>&ldquo;Tenho muito orgulho de dizer que sou o senador da governadora Mar&iacute;lia Arraes. Foi uma honra muito grande me juntar com essa mulher inspiradora, exemplo de garra e ousadia. Quero levar minha experi&ecirc;ncia e fora pol&iacute;tica para ajud&aacute;-la a fazer um governo transformador&rdquo;, explicou.</p>
<p>Andr&eacute; de Paula disse que foi atacado durante um discurso e revidou.</p>
<p>"Desesperada, Teresa Leit&atilde;o usou um tom violento e n&atilde;o respeitou a minha trajet&oacute;ria parlamentar. Sou conhecido como um dos pol&iacute;ticos mais experientes do pa&iacute;s, tenho 40 anos de vida p&uacute;blica, sendo 20 deles no Congresso Nacional. Fui l&iacute;der de meu partido e presidente de comiss&otilde;es importantes que ajudaram a transformar pra melhor o Brasil e a vida das pessoas".</p>
<p>A chapa de Mar&iacute;lia, com o aux&iacute;lio do candidato ao Senado, citou pesquisas para falar em reprova&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>"O Instituto Paran&aacute; Pesquisas apontou que o governador de Pernambuco, Paulo C&acirc;mara, &eacute; o campe&atilde;o absoluto em desaprova&ccedil;&atilde;o dos seus pr&oacute;prios cidad&atilde;os. O ranking foi produzido com base em levantamento realizado nos estados desde junho. Segundo as pesquisas, o atual governo &eacute; reprovado por quase 70% dos seus eleitores", afirma.</p>
<p>"De acordo com o Mapa da Nova Pobreza, divulgado pela FGV Social, Pernambuco tem os piores &iacute;ndices de pobreza e desemprego do pa&iacute;s. Entre 2019 e 2021, foi o Estado em que a pobreza mais cresceu, com taxa de 8,14%. Em 2021, registrou a maior taxa de desemprego do Brasil, com quase 19,9% da popula&ccedil;&atilde;o em idade para trabalhar sem emprego. A desocupa&ccedil;&atilde;o ficou bem acima da m&eacute;dia nacional de 13,2%", citou.</p>
{% endraw %}