---
id: 15019016
date: "2022-06-02T16:39:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "empetur"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Governo do Estado remarca data para 'privatiza\u00e7\u00e3o' do Centro de Conven\u00e7\u00f5es"
sutia: "Desde o ano passado, grandes players do mercado est\u00e3o de olho nessa concess\u00e3o estadual"
chapeu: "licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2021/01/empetur.jpg"
---
{% raw %}
<p>Mais uma vez, o Governo do Estado teve que adiar a data do leil&atilde;o da concess&atilde;o administrativa do Centro de Conven&ccedil;&otilde;es de Pernambuco, em Olinda.</p>
<p>Agora, a nova data da disputa ser&aacute; em 11 de agosto, na Bovespa (B3), em S&atilde;o Paulo. A entrega dos envelopes com as propostas ser&aacute; em 5 de agosto, tamb&eacute;m na Bovespa.</p>
<p>O adiamento se deveu a uma mudan&ccedil;a no edital.</p>
<p>O objeto da licita&ccedil;&atilde;o &eacute; a "concess&atilde;o de uso, com outorga onerosa, para administra&ccedil;&atilde;o, opera&ccedil;&atilde;o, manuten&ccedil;&atilde;o e explora&ccedil;&atilde;o do Centro de Conven&ccedil;&otilde;es do Estado de Pernambuco e &aacute;reas adjacentes, com inclus&atilde;o de obras de reforma e moderniza&ccedil;&atilde;o do Centro de Conven&ccedil;&otilde;es de Pernambuco".</p>
<p>H&aacute; muitos anos o setor de eventos local reclama da qualidade das instala&ccedil;&otilde;es do Centro de Conven&ccedil;&otilde;es.</p>
<p>Pernambuco estaria perdendo eventos nacionais para Fortaleza e Salvador, que contam com modernos centro de conven&ccedil;&otilde;es com gest&atilde;o privada.</p>
<p>Desde o ano passado, grandes players do mercado est&atilde;o de olho nessa concess&atilde;o estadual.</p>
<p>Um dos exemplo &eacute; a GL Eventos, um player mundial e que ganhou a concess&atilde;o do centro de conven&ccedil;&otilde;es do Anhenbi, em S&atilde;o Paulo.</p>
<p>O detalhe &eacute; que a GL Eventos j&aacute; tem a concess&atilde;o de S&atilde;o Paulo, Rio de Janeiro e Salvador, gerando nos empres&aacute;rios locais algum receio de monopoliza&ccedil;&atilde;o. Neste contexto, a empresa privada fica dono do mercado e leva os eventos para onde achar mais conveniente, se n&atilde;o houver concorr&ecirc;ncia.</p>
<p>De acordo com informa&ccedil;&otilde;es extraoficiais, as empresas esperam que haja participa&ccedil;&atilde;o de outros agentes privados, como Expo Norte. H&aacute; gente na &aacute;rea de feiras e eventos de Recife querendo formar cons&oacute;rcio para concorrer, mas o investimento &eacute; muito elevado.</p>
{% endraw %}