---
id: 15004549
date: "2022-05-06T11:55:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "joao-campos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: " Oposi\u00e7\u00e3o quer chamar Jo\u00e3o Campos para a roda das elei\u00e7\u00f5es 2022"
sutia: "No Recife, Jo\u00e3o Campos j\u00e1 participou de ao menos dois eventos para ajudar na campanha de Danilo Cabral"
chapeu: "Forma\u00e7\u00e3o de palanques"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/04/05/danilo_0404-20810069.jpg"
---
{% raw %}
<p>Um raposa felpuda da oposi&ccedil;&atilde;o conta, sob reserva, que j&aacute; h&aacute; um consenso de que o prefeito Jo&atilde;o Campos estaria buscando se preservar nas elei&ccedil;&otilde;es estaduais deste ano.</p>
<p>"Jo&atilde;o Campos tem que ser chamado para a roda. Na hora de chamar vacina, ele aparece. E agora? N&atilde;o fala nada? A pol&iacute;tica cobra coer&ecirc;ncia e n&atilde;o &eacute; s&oacute; v&iacute;deo de ocasi&atilde;o", afirma uma fonte do blog.</p>
<p>"Danilo Cabral &eacute; apenas um esquenta-cadeira. Passaria quatro anos para Jo&atilde;o Campos vir depois", revela outro interlocutor das oposi&ccedil;&otilde;es.</p>
<p>Para a oposi&ccedil;&atilde;o, Jo&atilde;o Campos estaria em sil&ecirc;ncio porque n&atilde;o estaria concordando com a condu&ccedil;&atilde;o do processo, numa refer&ecirc;ncia indireta a Paulo C&acirc;mara. A conferir.</p>
{% endraw %}