---
id: 15003922
date: "2022-05-05T13:48:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "joao-campos"
  - "recife"
  - "sao-joao"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jo\u00e3o Campos prepara S\u00e3o Jo\u00e3o do Recife em 2022 e vai gastar at\u00e9 R$ 2 milh\u00f5es s\u00f3 com decora\u00e7\u00e3o"
sutia: "Prefeitura abriu licita\u00e7\u00e3o para decora\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Jo\u00e3o do Recife este ano"
chapeu: "Turismo junino"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/04/11/rlo_6721-20840651.jpg"
---
{% raw %}
<p>A Prefeitura do Recife j&aacute; est&aacute; preparando a comemora&ccedil;&atilde;o do S&atilde;o Jo&atilde;o na cidade este ano. O evento retorna ap&oacute;s dois anos de pandemia.</p>
<p>A Funda&ccedil;&atilde;o de Cultura do Recife, estatal da Prefeitura, abriu licita&ccedil;&atilde;o para "servi&ccedil;os de confec&ccedil;&atilde;o, cess&atilde;o, montagem, manuten&ccedil;&atilde;o e desmontagem dos elementos que comp&otilde;em a DECORA&Ccedil;&Atilde;O que ser&aacute; utilizada durante o CICLO JUNINO 2022, visando atendimento da demanda da Funda&ccedil;&atilde;o de Cultura da Cidade do Recife".</p>
<p>O valor estimado da licita&ccedil;&atilde;o &eacute; de R$ 1.996.020,57 (hum milh&atilde;o novecentos e noventa seis mil vinte reais e cinquenta e sete centavos).</p>
<p>O custo pode diminuir pela disputa entre as empresas interessadas.</p>
<p>A licita&ccedil;&atilde;o est&aacute; sendo feita por um preg&atilde;o presencial.</p>
<p>A abertura do preg&atilde;o j&aacute; est&aacute; marcada para 18 de maio.</p>
{% endraw %}