---
id: 14945162
date: "2022-02-10T17:31:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
  - "republicanos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Republicanos decide n\u00e3o formar federa\u00e7\u00e3o para as elei\u00e7\u00f5es 2022"
sutia: "Partido n\u00e3o formar\u00e1 federa\u00e7\u00e3o nas Elei\u00e7\u00f5es 2022"
chapeu: "ELEI\u00c7\u00d5ES 2022"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/10/25/silvio_filho-19341472.jpg"
---
{% raw %}
<p>A Executiva Nacional do Republicanos esclarece que o partido n&atilde;o participar&aacute; da forma&ccedil;&atilde;o de federa&ccedil;&atilde;o partid&aacute;ria para as Elei&ccedil;&otilde;es 2022.</p>
<p>O tema foi debatido pela bancada de deputados federais e pelos presidentes estaduais do partido em reuni&atilde;o no final do ano passado, com a maioria apresentando manifesta&ccedil;&atilde;o contr&aacute;ria &agrave; federa&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>"O partido est&aacute; trabalhando de forma intensa para apresentar um excelente n&uacute;mero de candidatos e candidatas com o objetivo claro de ampliar a for&ccedil;a republicana no Senado, C&acirc;mara dos Deputados e assembleias estaduais", disse Marcos Pereira, presidente Nacional do Republicanos e deputado federal (SP).</p>
<p>No Estado, o deputado federal Silvio Costa Filho, do Republicanos, trabalha para ser indicado como o nome do Senado na chapa de Lula. N&atilde;o comentou os efeitos da decis&atilde;o nacional.</p>
{% endraw %}