---
id: 14997786
date: "2022-04-23T16:03:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "turismo"
  - "porto-de-galinhas"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Porto de Galinhas vai receber 300 magistrados em evento nacional na semana que vem"
sutia: "Ju\u00edzes do trabalho, ministros e especialistas do Brasil e de outros pa\u00edses tamb\u00e9m v\u00e3o discutir tecnologia e futuro do trabalho, al\u00e9m de liberdade de express\u00e3o, g\u00eanero e diversidade no Judici\u00e1rio"
chapeu: "Turismo"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/12/13/ba__3631-20297782.jpg"
---
{% raw %}
<p>Cerca de 300 ju&iacute;zes do trabalho de todo o Brasil estar&atilde;o reunidos, entre os dias 27 e 30 de abril, no 20&ordm; Congresso Nacional de Magistrados da Justi&ccedil;a do Trabalho (Conamat), em Ipojuca (PE), em torno do tema &lsquo;Justi&ccedil;a do Trabalho e prote&ccedil;&atilde;o Social: contemporaneidade e futuro&rsquo;. Na pauta, est&atilde;o assuntos quentes como a possibilidade de revis&atilde;o de reformas trabalhistas ocorridas no Brasil e em pa&iacute;ses da Europa.</p>
<p>O painel &lsquo;Reformas trabalhistas, Jurisprud&ecirc;ncia e Prote&ccedil;&atilde;o Social&rsquo;, no dia 28, &agrave;s 14h30, contar&aacute; com a magistrada do Tribunal Supremo da Espanha Rosa Maria Virol&eacute;s Pi&ntilde;ol e com o professor portugu&ecirc;s Jo&atilde;o Leal Amado, do Instituto Jur&iacute;dico da Faculdade de Direito da Universidade de Coimbra, que acompanham as mudan&ccedil;as nas legisla&ccedil;&otilde;es laborais em seus pa&iacute;ses, ocorridas em 2012.</p>
<p>Ao longo do tempo, essas reformas receberam cr&iacute;ticas e at&eacute; mesmo revis&otilde;es, como no caso da Espanha, que tem inspirado discuss&otilde;es em torno de uma eventual revis&atilde;o da reforma trabalhista realizada no Brasil, em 2017. Quem mediar&aacute; o debate &eacute; a desembargadora Adriana Goulart de Sena Orsini, do Tribunal Regional Regional do Trabalho da 3&ordf; Regi&atilde;o, de Minas Gerais.</p>
<p>O Conamat</p>
<p>Realizado pela Associa&ccedil;&atilde;o Nacional dos Magistrados da Justi&ccedil;a do Trabalho (Anamatra), em parceria com a Associa&ccedil;&atilde;o dos Magistrados do Trabalho da 6&ordf; Regi&atilde;o (Amatra 6/Pernambuco), o 20&ordm; Conamat &eacute; o maior evento cient&iacute;fico da categoria e contar&aacute; com a participa&ccedil;&atilde;o de ministros do Supremo Tribunal Federal (STF) e do Tribunal Superior do Trabalho (TST), al&eacute;m de desembargadores de diversos Tribunais Regionais do Trabalho, advogados, professores e pesquisadores do direito do trabalho e de outras &aacute;reas.</p>
<p>&ldquo;Esperamos que os debates ao longo desses quatro dias sejam enriquecedores para definir os rumos em prol da valoriza&ccedil;&atilde;o da Magistratura, da Justi&ccedil;a do Trabalho e do trabalho humano como condi&ccedil;&atilde;o fundamental para a cidadania&rdquo;, afirma o presidente da Anamatra, Luiz Colussi.</p>
<p>O evento ser&aacute; realizado no Enotel Porto de Galinhas, no munic&iacute;pio de Ipojuca (PE), respeitando todos os protocolos de sa&uacute;de nacionais e locais.</p>
{% endraw %}