---
id: 15080102
date: "2022-09-14T18:23:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "danilo-cabral"
  - "marilia-arraes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "'Na vota\u00e7\u00e3o do piso salarial dos agentes de sa\u00fade, Mar\u00edlia se absteve' critica Danilo"
sutia: "Em nova tentativa de desconstru\u00e7\u00e3o, candidato do PSB usa vota\u00e7\u00f5es na sa\u00fade para atacar a candidata do Solidariedade, Mar\u00edlia Arraes"
chapeu: "corrida eleitoral"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/08/03/lulaedanilo_21393941-21470067.jpg"
---
{% raw %}
<p>Al&eacute;m da acusa&ccedil;&atilde;o de uso do or&ccedil;amento secreto, a campanha da Frente Popular tamb&eacute;m est&aacute; usando a condu&ccedil;&atilde;o de <strong>Mar&iacute;lia Arraes</strong> na <strong>C&acirc;mara dos Deputados,</strong> para tentar a desconstru&ccedil;&atilde;o da advers&aacute;ria, que lidera as pesquisas de inten&ccedil;&atilde;o de voto.<br /></p>
<p>O mais novo mote &eacute; a quest&atilde;o da sa&uacute;de. A briga foi parar no <strong>Tribunal Regional Eleitoral,</strong> onde Mar&iacute;lia Arraes tentou obter uma liminar, mas n&atilde;o obteve sucesso.</p>
<p>O candidato da Frente Popular ao governo do estado, Danilo Cabral, conquistou a vit&oacute;ria na Justi&ccedil;a Eleitoral nesta ter&ccedil;a-feira.</p>
<p>No caso, Danilo Cabral obteve o direito de manter nas redes sociais as propagandas que expunham a aus&ecirc;ncia de Mar&iacute;lia Arraes no primeiro turno da vota&ccedil;&atilde;o da PEC 22/2011, destinada a fixar o piso salarial de agentes de sa&uacute;de e combate &agrave;s endemias no valor de dois sal&aacute;rios m&iacute;nimos (hoje R$ 2.424,00).</p>
<p>O objetivo claro &eacute; jogar Mar&iacute;lia contra a categoria.</p>
<p>At&eacute; <strong>Jo&atilde;o Campos</strong> entrou na estrat&eacute;gia. &ldquo;Cuidar da sa&uacute;de n&atilde;o &eacute; para aventureiro&rdquo;, disse Jo&atilde;o Campos, em uma plen&aacute;ria formada por profissionais de diversas categorias da sa&uacute;de com o candidato a governador Danilo Cabral, na noite desta ter&ccedil;a-feira (13), defendendo o Sistema &Uacute;nico de Sa&uacute;de (SUS) e refor&ccedil;ando "a necessidade de derrotar o governo Jair Bolsonaro nesta elei&ccedil;&atilde;o".</p>
<p>"Mar&iacute;lia n&atilde;o votou nesta mat&eacute;ria, mesmo tendo registrado presen&ccedil;a na sess&atilde;o naquele dia", afirmou ao TRE a campanha do PSB.</p>
<p>A decis&atilde;o da desembargadora eleitoral Virg&iacute;nia Gondim Dantas indeferiu o pedido de liminar de Mar&iacute;lia, que pedia a retirada definitiva da postagem de Danilo das redes sociais. <br /></p>
<p>A coliga&ccedil;&atilde;o de Mar&iacute;lia Arraes alegou na a&ccedil;&atilde;o inicial que protocolou uma declara&ccedil;&atilde;o escrita de voto nesta vota&ccedil;&atilde;o, mas a desembargadora desconsiderou a alega&ccedil;&atilde;o dela por n&atilde;o ver prova que a sustentasse.</p>
<p>De acordo com o PSB, a propaganda do tamb&eacute;m deputado federal Danilo sobre o voto de Mar&iacute;lia, neste caso, teria o objetivo de fazer com que o eleitor "conhe&ccedil;a as posturas da deputada e candidata ao governo na C&acirc;mara dos Deputados".</p>
<p>&ldquo;Voc&ecirc; acha importante um deputado se posicionar em defesa dos profissionais de Sa&uacute;de? Na vota&ccedil;&atilde;o do piso salarial dos agentes de sa&uacute;de, Mar&iacute;lia se absteve&rdquo;, diz a pe&ccedil;a publicit&aacute;ria. Depois, menciona que Danilo est&aacute; ao &ldquo;lado dos trabalhadores e &eacute; o mais preparado para governar Pernambuco&rdquo;. "Na vota&ccedil;&atilde;o em que Mar&iacute;lia n&atilde;o deu seu voto, Danilo estava presente e votou a favor do reajuste dos agentes de sa&uacute;de".<br /></p>
<p>Na defesa, advogado L&ecirc;ucio Lemos, coordenador jur&iacute;dico da equipe de Danilo Cabral, diz que o debate sobre o piso salarial dos agentes de sa&uacute;de &eacute; &ldquo;positivo&rdquo; por dar conhecimento &agrave; popula&ccedil;&atilde;o de qual foi o posicionamento de Mar&iacute;lia sobre tema de relevante interesse da sociedade.</p>
<h2>Outro Lado/Mar&iacute;lia Arraes</h2>
<p>Mar&iacute;lia Arraes n&atilde;o tem respondido publicamente as cr&iacute;ticas do advers&aacute;rio, mas o blog mant&eacute;m aberto o espa&ccedil;o para o contradit&oacute;rio, sempre.</p>
{% endraw %}