---
id: 15112365
date: "2022-11-01T15:54:48Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "bolsonaro"
  - "eleicoes-2022"
  - "pronunciamento"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "AO VIVO: Imprensa \u00e9 chamada para PRONUNCIAMENTO DE BOLSONARO sobre elei\u00e7\u00f5es"
sutia: "Bolsonaro manteve sil\u00eancio e acabou estimulando badernas nas estradas por parte de grupos mais radicais"
chapeu: "tradi\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/11/01/bolsonaro_pronunciamento_ao_vivo_lula-21974546.jpg"
---
{% raw %}
<p>A Secretaria Especial de Comunica&ccedil;&atilde;o Social (SECOM) informou que o presidente da Rep&uacute;blica, Jair Bolsonaro, far&aacute; pronunciamento em instantes no Pal&aacute;cio da Alvorada. Ser&aacute; a primeira vez que o far&aacute;, depois de n&atilde;o manter a tradi&ccedil;&atilde;o de reconhecer o resultado das elei&ccedil;&otilde;es no domingo.<br /></p>
<h2>Confira a nota enviada pela SECOM</h2>
<h3>PRONUNCIAMENTO</h3>
<p><em>A Secretaria Especial de Comunica&ccedil;&atilde;o Social informa que o senhor Presidente da Rep&uacute;blica, Jair Bolsonaro, far&aacute; pronunciamento em instantes no Pal&aacute;cio da Alvorada.</em></p>
<p><em>Os ve&iacute;culos/profissionais de imprensa com credencial anual do Planalto/Alvorada est&atilde;o automaticamente cadastrados.</em></p>
<p><em>Secretaria Especial de Comunica&ccedil;&atilde;o Social-SECOM</em></p>
<h2>PRONUNCIAMENTO BOLSONARO: Presidente fala pela primeira vez ap&oacute;s DERROTA</h2>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/Cuxa1HjxJ-M" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}