---
id: 15018359
date: "2022-06-01T16:16:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "fernando-de-noronha"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "GUERRA POR NORONHA: assessores de Bolsonaro e Paulo C\u00e2mara participaram de audi\u00eancia no STF. Saiba o resultado"
sutia: "Ministro do STF tinha convocado audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o sobre titularidade de Noronha"
chapeu: "guerra pelo para\u00edso"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/03/25/6798158156_ffef15a2d5_o-20759067.jpg"
---
{% raw %}
<p>O ministro Ricardo Lewandowski, do Supremo Tribunal Federal (STF), tinha decidido por uma audi&ecirc;ncia de concilia&ccedil;&atilde;o para resolver a a&ccedil;&atilde;o judicial em que o Governo Bolsonaro pede a retomada da titularidade de Fernando de Noronha.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14982824],'cd_matia':'14982824','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/03/14982824-exclusivo-bolsonaro-vai-ao-stf-para-retomar-titularidade-de-fernando-de-noronha-do-estado-de-pernambuco.html">Exclusivo: Bolsonaro vai ao STF para retomar titularidade de Fernando de Noronha do Estado de Pernambuco</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>O Blog revelou, em primeira m&atilde;o nacional, a a&ccedil;&atilde;o judicial do governo Bolsonaro pedindo a retomada da titularidade de Fernando de Noronha, arquip&eacute;lago atualmente sob gest&atilde;o do Estado de Pernambuco.</p>
<p>Representantes de Bolsonaro, da Advocacia Geral da Uni&atilde;o (AGU), e de Paulo C&acirc;mara, da Procuradoria Geral do Estado (PGE), se apresentaram frente a frente na audi&ecirc;ncia.</p>
<p>Todavia, n&atilde;o houve ainda nenhum desfecho. Ambas as partes decidiram marcar reuni&otilde;es privadas entre os advogados da AGU e da PGE para tentarem chegar a um acordo sobre o conflito.</p>
<p>O encaminhamento consta de ata oficial lavrada pelo STF, obtida com exclusividade pelo Blog.</p>
<p>O STF vai seguir acompanhando a disputa e j&aacute; marcou a continuidade da audi&ecirc;ncia, no &oacute;rg&atilde;o, para a tentativa de concilia&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>O novo encontro entre os assessores de Bolsonaro e Paulo C&acirc;mara ser&aacute; em 27 de junho, no STF.</p>
{% endraw %}