---
id: 14934608
date: "2022-01-17T15:49:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ciro-gomes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Ciro n\u00e3o desiste de corrida presidencial e ter\u00e1 nome lan\u00e7ado na sexta"
sutia: "Ciro Gomes n\u00e3o decola e j\u00e1 foi ultrapassado pelo ex-ministro Moro, na corrida presidencial"
chapeu: "Terceira via"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/09/12/ciro_gomes-18795722.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sexta-feira, dia 21 de janeiro, o PDT lan&ccedil;ar&aacute; oficialmente a pr&eacute;-candidatura de Ciro Gomes para &agrave; presid&ecirc;ncia da Rep&uacute;blica. O ato ter&aacute; in&iacute;cio logo ap&oacute;s a Conven&ccedil;&atilde;o Nacional do partido. O lan&ccedil;amento ser&aacute;, a partir das 15h30,&nbsp; na sede nacional do PDT, em Bras&iacute;lia.</p>
<p>Devido &agrave; pandemia, s&oacute; poder&atilde;o participar da coletiva de imprensa profissionais pr&eacute;-credenciados e que apresentarem o ESQUEMA COMPLETO de vacina&ccedil;&atilde;o para Covid-19, garantindo desta forma, a seguran&ccedil;a de todos os presentes ao ato.</p>
<p>O cadastro ser&aacute; realizado atrav&eacute;s do e-mail [imprensa@pdt.org.br] at&eacute; as 18hs do dia 20 de janeiro, quinta-feira. &Eacute; fundamental que o comprovante de vacina&ccedil;&atilde;o seja anexado ao pedido de cadastro. "N&atilde;o ser&aacute; permitido, sob nenhuma circunst&acirc;ncia, que qualquer profissional de imprensa acesse o local da coletiva sem a comprova&ccedil;&atilde;o do ciclo vacinal".</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}