---
id: 14941913
date: "2022-02-03T13:55:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "sds"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "A resposta da SDS aos delegados que amea\u00e7aram entregar cargos"
sutia: "Em ano de elei\u00e7\u00f5es, temporada de greve dos servidores p\u00fablicos vai at\u00e9 abril, prazo final para concess\u00e3o de vantagens \u00e0s categorias"
chapeu: "Pacto pela vida"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/02/03/indice-20528818.jpg"
---
{% raw %}
<p>A c&uacute;pula da SDS aposta em um acordo com a representa&ccedil;&atilde;o dos delegados, que amea&ccedil;am entrega dos cargos, na pr&oacute;xima semana.<br /> <br />H&aacute; uma reuni&atilde;o agendada para o pr&oacute;ximo dia 14 de fevereiro.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14941749],'cd_matia':'14941749','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/02/14941749-delegados-de-policia-prometem-entregar-cargos-dia-15-de-fevereiro.html">Delegados de pol√≠cia prometem entregar cargos dia 15 de fevereiro </a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"O governo (Paulo C&acirc;mara ) est&aacute; fazendo todos estudos necess&aacute;rios para apresentar o melhor cen&aacute;rio de valoriza&ccedil;&atilde;o poss&iacute;vel.&rdquo;, informou a SDS.</p>
<p>No dia 7 de janeiro, o secret&aacute;rio Humberto Freire j&aacute; havia recebido, na SDS, juntamente com o chefe da PCPE, Nehemias Falc&atilde;o, a diretoria da Associa&ccedil;&atilde;o dos Delegados de Pol&iacute;cia do Estado de Pernambuco (Adeppe). Na pauta, o tema foi justamente a valoriza&ccedil;&atilde;o profissional dos servidores da seguran&ccedil;a p&uacute;blica.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14940998],'cd_matia':'14940998','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/02/14940998-delegados-podem-entregar-cargos-de-chefia-em-pernambuco.html">Delegados podem entregar cargos de chefia em Pernambuco</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}