---
id: 14965427
date: "2022-03-24T14:42:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "marilia-arraes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Paulinho da For\u00e7a prestigia filia\u00e7\u00e3o de Mar\u00edlia Arraes ao Solidariedade, no Recife, nesta sexta"
sutia: "O blog de Jamildo informou da disposi\u00e7\u00e3o de sair candidata ao governo no dia 20 de mar\u00e7o"
chapeu: "Rumo \u00e0 oposi\u00e7\u00e3o"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/02/17/img20190612183834900-17153633.jpg"
---
{% raw %}
<p>A deputada federal <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/politica/2022/03/14965540-solidariedade-anuncia-filiacao-de-marilia-arraes-e-mira-governo-de-pernambuco.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mar&iacute;lia Arraes se apresentar&aacute; no Solidariedade</a>, nesta sexta-fera, no Recife, ao lado do deputado Paulo Pereira, presidente do partido Solidariedade, em ato de filia&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>O primeiro movimento ser&aacute; uma coletiva de imprensa, nesta sexta-feira, no Recife.</p>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/N7XoXidWFiU" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>O lan&ccedil;amento da pr&eacute;-candidatura ser&aacute; feito nos primeiros dias de abril. A ideia preliminar &eacute; apresenta&ccedil;&atilde;o da chapa completa com candidatos a governadora, vice e senador, ou senadora tamb&eacute;m completa para deputados federais e estaduais.</p>
<p>Mas isso ainda depende de composi&ccedil;&otilde;es pol&iacute;ticas com partidos aliados.</p>
<p>"Mar&iacute;lia deu um n&oacute; na narrativa de Humberto Costa e Paulo C&acirc;mara... O certo &eacute; que no Recife hoje tem duas grandes romarias de pol&iacute;ticas e pol&iacute;ticos: uma em dire&ccedil;&atilde;o ao Pal&aacute;cio do Campo das Princesas, sob apelo do governador Paulo C&acirc;mara. Outra em dire&ccedil;&atilde;o do apartamento de Marilia, onde o telefone n&atilde;o para de tocar", dizem aliados.</p>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/Zs7ubpZs90s" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}