---
id: 14931222
date: "2022-01-08T13:18:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "pandemia"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Recife pediu 160 mil doses de vacina contra gripe junto ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para influenza"
sutia: "Desde dezembro, a Secretaria de Sa\u00fade do Recife intensificou a vacina\u00e7\u00e3o contra a gripe na cidade"
chapeu: "pandemia"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/12/26/26_11_2021___carro_da_vacina___intinerante___foto_daniel_tavares_pcr_32-20359845.jpg"
---
{% raw %}
<p>A Prefeitura do Recife formalizou, nesta sexta-feira (7), um pedido de envio de mais 160 mil doses do ant&iacute;geno junto ao Minist&eacute;rio da Sa&uacute;de para ajudar no enfrentamento ao surto que assola a cidade.</p>
<p>Atualmente, a Prefeitura do Recife possui apenas 3.680 doses remanescentes da vacina contra gripe em estoque, enviadas pelo Minist&eacute;rio da Sa&uacute;de para a Campanha Nacional de Imuniza&ccedil;&atilde;o 2021.</p>
<p>No total, j&aacute; foram aplicadas mais de 599 mil doses e, para se ter dimens&atilde;o da alta procura recente, apenas entre os dias 21 de dezembro e seis de janeiro, foram aplicadas 91.624 doses de vacina contra a gripe na rede municipal de sa&uacute;de.</p>
<p>&ldquo;&Eacute; fundamental que o Minist&eacute;rio amplie a distribui&ccedil;&atilde;o de vacinas de gripe. Aqui no Recife, por exemplo, o nosso estoque termina no dia de hoje, tendo em vista a vacina&ccedil;&atilde;o acelerada e cada vez mais intensa que estamos n&oacute;s fazendo para garantir uma cobertura vacinal ampla&rdquo;, disse Jo&atilde;o Campos.</p>
<p>Segundo a PCR, desde dezembro, a Secretaria de Sa&uacute;de do Recife intensificou a vacina&ccedil;&atilde;o contra a gripe na cidade e, atualmente, para al&eacute;m das 150 salas de imuniza&ccedil;&atilde;o j&aacute; existentes (de segunda &agrave; sexta, das 8h &agrave;s 16h), a vacina est&aacute; sendo disponibilizada, tamb&eacute;m, nos postos montados em cinco shoppings da capital e em a&ccedil;&otilde;es itinerantes em v&aacute;rias comunidades do munic&iacute;pio.</p>
{% endraw %}