---
id: 15087308
date: "2022-09-26T15:28:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Oposi\u00e7\u00e3o se une em a\u00e7\u00e3o por suposto uso da m\u00e1quina por Danilo, Teresa, Jo\u00e3o Campos e Paulo C\u00e2mara"
sutia: "A candidata Mar\u00edlia Arraes declinou do convite para assinar a\u00e7\u00e3o conjunta contra Danilo Cabral e Paulo C\u00e2mara"
chapeu: "Uni\u00e3o dos contr\u00e1rios"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/09/26/danilo___arquivo_7-21784103.jpg"
---
{% raw %}
<p>Os candidatos Miguel Coelho (Coliga&ccedil;&atilde;o Pernambuco Com For&ccedil;a de Novo), Raquel Lyra (Coliga&ccedil;&atilde;o Pernambuco Quer Mudar) e Anderson Ferreira (Coliga&ccedil;&atilde;o Simbora Mudar Pernambuco), ao lado dos seus candidatos ao Senado, respectivamente, Carlos Andrade Lima, Guilherme Coelho e Gilson Machado, resolveram denunciar de forma conjunta a <strong>Frente Popular de Pernambuco</strong>, o<strong> Prefeito do Recife</strong>, Jo&atilde;o Campos, e o Governador do Estado, <strong>Paulo C&acirc;mara,</strong> por supostamente beneficiarem <strong>Danilo Cabra</strong>l e Luciana Santos, candidatos do PSB/PCdoB, al&eacute;m da candidata ao Senado <strong>Teresa Leit&atilde;o</strong> do PT, por uso da m&aacute;quina p&uacute;blica.</p>
<p>A den&uacute;ncia se baseia, em especial, na suposta convoca&ccedil;&atilde;o dos secret&aacute;rios e secret&aacute;rias municipais e estaduais, para ajudarem na campanha.</p>
<p>"Com o objetivo de reunir um ex&eacute;rcito com ocupantes de cargos comissionados, contratados e terceirizados das duas esferas do poder (mais de 4.000 pessoas) em uma verdadeira campanha de boca de urna, em n&iacute;tido comprometimento da lisura que deve imperar as elei&ccedil;&otilde;es 2022 em Pernambuco", informam os opositores.</p>
<p>A mat&eacute;ria foi alvo de representa&ccedil;&atilde;o criminal perante o Minist&eacute;rio P&uacute;blico Federal (MPF) e den&uacute;ncia no Tribunal Regional Eleitoral (TRE) de Pernambuco.</p>
<p>Convidada a integrar a a&ccedil;&atilde;o, a candidata Mar&iacute;lia Arraes declinou do convite. A estrat&eacute;gia pode estar j&aacute; ligada a uma expectativa de alian&ccedil;as no segundo turno, quando Mar&iacute;lia Arraes espera contar com os votos de socialistas e lulistas, no Estado. <br /></p>
<h2>'Professor de Paulo C&acirc;mara foi Danilo', diz Miguel</h2>
<p>O candidato a governador Miguel Coelho afirmou nesta segunda-feira (26), durante sabatina na r&aacute;dio CBN, que o candidato do PSB tenta esconder o governador Paulo C&acirc;mara da campanha eleitoral e defendeu que a popula&ccedil;&atilde;o conhe&ccedil;a cada candidatura a fundo.</p>
<p>"Embora Danilo Cabral tenha adotado a estrat&eacute;gia de evitar a presen&ccedil;a do governador em sua campanha, o advers&aacute;rio socialista e Paulo C&acirc;mara representam o mesmo fracasso da gest&atilde;o atual", disse.</p>
<p>&ldquo;Danilo tem vergonha e esconde o seu governador. Danilo esconde Paulo a todo custo. Mas a gente sabe que Danilo &eacute; Paulo e Paulo &eacute; Danilo. &Eacute; mais do mesmo. Paulo foi chefe de gabinete de Danilo. Ent&atilde;o, o professor de Paulo foi Danilo. Se o aluno foi ruim, imagina o professor. Pernambuco vai virar um caos&rdquo;, disse Miguel.</p>
<p>O candidato do Uni&atilde;o Brasil voltou a criticar a nacionaliza&ccedil;&atilde;o da campanha eleitoral em Pernambuco e disse que pautou sua estrat&eacute;gia no debate sobre os problemas do estado.</p>
<p>&ldquo;Sou candidato a governador para transformar Pernambuco. Quero ser o melhor governador que Pernambuco j&aacute; teve. Com muita humildade, mas com muita determina&ccedil;&atilde;o e com muita garra. Fazendo as parcerias necess&aacute;rias com a iniciativa privada, organiza&ccedil;&otilde;es sociais, governo federal, organismos internacionais", afirmou, na sabatina.</p>
<p>"Chegando junto das pessoas, governando na rua, e n&atilde;o no pal&aacute;cio. Visitando as cidades nos quatro anos do mandato e n&atilde;o olhando os prefeitos pelos partidos, mas pela compet&ecirc;ncia e o car&aacute;ter de cada um. No segundo turno, vou continuar priorizando Pernambuco&rdquo;, afirmou.</p>
{% endraw %}