---
id: 14983482
date: "2022-03-27T16:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "raquel-lyra"
  - "fernando-de-noronha"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "'Noronha \u00e9 Pernambuco', diz Raquel Lyra"
sutia: "\"N\u00e3o podemos deixar que Noronha n\u00e3o perten\u00e7a mais ao territ\u00f3rio pernambucano, sob uma alega\u00e7\u00e3o de natureza jur\u00eddica\", disse Raquel Lyra"
chapeu: "Guerra pelo paraiso"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/03/27/277503033_537015797789155_7675358226139817600_n-20762730.jpg"
---
{% raw %}
<p>Depois de Mar&iacute;lia Arraes e Danilo Cabral, a candidata do PSDB, Raquel Lyra, comentou a pol&ecirc;mica criada com uma a&ccedil;&atilde;o da Uni&atilde;o no STF solicitando o reconhecimento da titularidade do dom&iacute;nio na ilha. O caso ser&aacute; julgado pelo ministro Ricardo Lewandowski.<br /></p>
<p>"Fernando de Noronha &eacute; nosso. N&atilde;o existe outra possibilidade, al&eacute;m de cuidar da ilha e dos seus moradores, diante de todo contexto hist&oacute;rico e representatividade do nosso povo. N&atilde;o podemos deixar que Noronha n&atilde;o perten&ccedil;a mais ao territ&oacute;rio pernambucano, sob uma alega&ccedil;&atilde;o de natureza jur&iacute;dica".</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14982890],'cd_matia':'14982890','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/03/14982890-noronha-e-orgulho-de-pernambuco-e-territorio-garantido-pela-constituicao-diz-mendonca-filho.html">Pol√≠ticos e candidatos criticam proposta de federalizar Fernando de Noronha</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"Pernambuco tem ra&iacute;zes hist&oacute;ricas que colocam o nosso estado como vanguardista e pioneiro nas lutas pelas liberdades pol&iacute;ticas, como a Batalha dos Guararapes, a Guerra dos Mascastes e a Revolu&ccedil;&atilde;o de 1817".</p>
<p>"Noronha &eacute; um santu&aacute;rio natural e faz parte de Pernambuco. E quem determina &eacute; a Constitui&ccedil;&atilde;o Federal. N&atilde;o podemos deixar que esse nosso patrim&ocirc;nio vire moeda. O que a ilha precisa &eacute; de cuidados e estrutura para preservar o meio ambiente e garantir qualidade de vida para o nosso povo. Lutaremos atrav&eacute;s da pol&iacute;tica para, mais uma vez, garantir a liberdade e as garantias democr&aacute;ticas. Noronha &eacute; Pernambuco e ningu&eacute;m tem d&uacute;vida disso. #noronha&eacute;pernambuco", escreveu a prefeita de Caruaru, nas redes sociais.</p>
{% endraw %}