---
id: 14998955
date: "2022-04-26T13:34:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "tulio-gadelha"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Como Mar\u00edlia Arraes e Jo\u00e3o Campos, deputado T\u00falio Gadelha tamb\u00e9m colocou irm\u00e3o na pol\u00edtica"
sutia: "M\u00e9dico Ricardo Gadelha j\u00e1 foi candidato a vereador"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/01/22/img20191001180449126-17069932.jpg"
---
{% raw %}
<p>A pr&eacute;-candidata a governadora Mar&iacute;lia Arraes (SD), para garantir uma vaga na C&acirc;mara de Deputados, est&aacute; lan&ccedil;ando a irm&atilde;, Maria Arraes como pr&eacute;-candidata da deputada federal.</p>
<p>Seu primo, o prefeito do Recife, Jo&atilde;o Campos (PSB), tamb&eacute;m j&aacute; lan&ccedil;ou o irm&atilde;o Pedro Campos (PSB) como pr&eacute;-candidato a deputado federal.</p>
<p>Outro pol&iacute;tico pernambucano tamb&eacute;m tem um irm&atilde;o na pol&iacute;tica, apesar de pouca gente estar sabendo.</p>
<p>O deputado federal T&uacute;lio Gadelha (REDE) tamb&eacute;m tem um irm&atilde;o na pol&iacute;tica, chamado Ricardo Cabral Sales de Melo Filho.</p>
<p>Sem alarde, Ricardo come&ccedil;ou na pol&iacute;tica em 2020. Ele foi candidato a vereador em Jaboat&atilde;o dos Guararapes, pelo PDT.</p>
<p>Na mesma &eacute;poca, T&uacute;lio tentou ser candidato a prefeito do Recife, pelo mesmo PDT, mas o partido lhe negou a legenda.</p>
<p>Brigado com o PDT, T&uacute;lio saiu do partido atirando.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/04/26/120x80/1_14903214_a8f4_413c_b310_d01b3e9c246f-20912963.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'62681ef37a594', 'cd_midia':20912963, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/04/26/14903214_a8f4_413c_b310_d01b3e9c246f-20912963.jpg', 'ds_midia': 'Tulio, Mar&iacute;lia e Jo&atilde;o, todos colocando irm&atilde;o na pol&iacute;tica', 'ds_midia_credi': 'Justi&ccedil;a Eleitoral', 'ds_midia_titlo': 'Tulio, Mar&iacute;lia e Jo&atilde;o, todos colocando irm&atilde;o na pol&iacute;tica', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '469', 'align': 'Left'}"><figure style="width:469;height:1224;">
  <img src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/04/26/14903214_a8f4_413c_b310_d01b3e9c246f-20912963.jpg" alt="Justi&ccedil;a Eleitoral"  title="Tulio, Mar&iacute;lia e Jo&atilde;o, todos colocando irm&atilde;o na pol&iacute;tica">
  <figcaption class='text-left'>Tulio, Mar&iacute;lia e Jo&atilde;o, todos colocando irm&atilde;o na pol&iacute;tica - <strong>Justi&ccedil;a Eleitoral</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
<p>Apesar de no registro civil n&atilde;o ter este sobrenome, Ricardo, ao ser candidato em Jaboat&atilde;o, usou o sobrenome do irm&atilde;o, como Ricardo Gadelha.</p>
<p>Ricardo Gadelha &eacute; m&eacute;dico com 37 anos de idade, segundo a Justi&ccedil;a Eleitoral.</p>
<p>Ele n&atilde;o conseguiu se eleger vereador em Jaboat&atilde;o, pois teve 419 votos.</p>
<p>N&atilde;o h&aacute; confirma&ccedil;&atilde;o de que Ricardo Gadelha ser&aacute; candidato em 2022.</p>
{% endraw %}