---
id: 15101421
date: "2022-10-17T18:01:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
  - "marilia-arraes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Alu\u00edsio Lessa diz que ver Mar\u00edlia Arraes hoje na TV com Eduardo Campos \u00e9 'esquisito'"
sutia: "Curiosamente, a desaven\u00e7a entre Mar\u00edlia Arraes e o PSB come\u00e7aram quando Eduardo Campos a afastou da Juventude Socialista, para lan\u00e7ar Jo\u00e3o Campos na vida p\u00fablica"
chapeu: "forma\u00e7\u00e3o de palanques"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/14/gm141022063-21883439.jpg"
---
{% raw %}
<p>O deputado estadual <strong>Alu&iacute;sio Lessa</strong>, do <strong>PSB</strong>, criticou o uso da imagem do ex-governador <strong>Eduardo Campos</strong> por parte da campanha de <strong><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/10/15101445-eleicoes-2022-candidatas-da-solidariedade-e-psdb-cumprem-agenda-pelos-municipios-do-estado-nesta-terca-feira-18-confira.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mar&iacute;lia Arrae</a>s</strong>, neste segundo turno. Na avalia&ccedil;&atilde;o dele, a movimenta&ccedil;&atilde;o seria esquisita, considerando as diverg&ecirc;ncias que existiram entre os dois primos, no passado recente. <br /></p>
<p>"... vai ser esquisito Mar&iacute;lia querer usar o exemplo de Eduardo Campos, pois at&eacute; hoje s&oacute; destilava magoa", disse o socialista.</p>
<p>"<a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/mobilidade/2022/10/15099930-segundo-turno-das-eleicoes-2022-confira-as-propostas-de-raquel-lyra-e-marilia-arraes-para-a-mobilidade-urbana-em-pernambuco.htmlhttps://jc.ne10.uol.com.br/colunas/mobilidade/2022/10/15099930-segundo-turno-das-eleicoes-2022-confira-as-propostas-de-raquel-lyra-e-marilia-arraes-para-a-mobilidade-urbana-em-pernambuco.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">J&aacute; Raquel</a> pode e deve usar a imagem e a gest&atilde;o de Eduardo Campos... ela foi sua secret&aacute;ria de Crian&ccedil;a e Juventude com dignidade, al&eacute;m do fato de seu pai ter sido o vice nos dois mandatos de Eduardo Campos".</p>
<p>O uso da imagem de Eduardo Campos pela campanha de Mar&iacute;lia Arraes come&ccedil;ou a ser intensificado na semana passada, uma semana depois que os primos Jo&atilde;o Campos e Mar&iacute;lia Arraes fizeram as pazes, conforme revelou o <strong>blog de Jamildo,</strong> depois do resultado do primeiro turno.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15099670,15099148],'cd_matia':'15099148','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/10/15099148-joao-campos-ja-fez-as-pazes-com-marilia-arraes-saiba-quando-e-como.html">João Campos já fez as pazes com Marilia Arraes. Saiba quando e como</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/10/15099670-marilia-reune-se-com-paulo-camara-e-joao-campos-em-cafe-da-manha-com-lula.html">Marília reune-se com Paulo Câmara e João Campos, em café da manhã com Lula</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Ap&oacute;s derrotar o candidato da Frente Popular, <strong>Danilo Cabral</strong>, os partidos da coliga&ccedil;&atilde;o, em sua maioria, decidiu apoiar a candidata do Solidariedade. O apoio mais esperado era do PSB, do governador Paulo C&acirc;mara.</p>
<p>Os socialistas chegaram a divulgar uma nota oficial, <strong>sem citar o nome de Mar&iacute;lia</strong>, afirmando que fariam o que fosse melhor para Lula. Na semana seguinte,<a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/10/15101433-pesquisa-ipec-presidente-quem-esta-na-frente-lula-ou-bolsonaro-confira.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> Lula apareceu</a> para uma passeata, como se fosse o respons&aacute;vel por promover a paz entre os aliados.</p>
{% endraw %}