---
id: 14985286
date: "2022-03-30T21:56:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "bolsonarismo"
  - "clarissa-tercio"
  - "eduardo-da-fonte"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Quem s\u00e3o os pol\u00edticos que formar\u00e3o uma 'Frente' para coordenar o uso da imagem de Bolsonaro em Pernambuco?"
sutia: "Oficialmente, PP ainda est\u00e1 na Frente Popular, mas partido de Eduardo da Fonte ganha ala de oposi\u00e7\u00e3o aos socialistas"
chapeu: "PP de Eduardo da Fonte"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/03/30/whatsapp_image_2022_03_30_at_17_31_39-20778268.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A Frente Pr&oacute;-Bolsonaro do Progressistas de Pernambuco, criada pela Executiva Estadual do PP vai empossar, na tarde desta quinta-feira, 31/03, a deputada estadual Clarissa T&eacute;rcio, para presidir e liderar esta Frente pelo prazo de quatro anos. A vereadora do Recife, Mission&aacute;ria Michele Collins, ocupar&aacute; a vice-presid&ecirc;ncia do colegiado.</p>
<p>Clarissa presidir&aacute; a Frente, tendo liberadas todas as atribui&ccedil;&otilde;es para coordenar o uso da imagem do presidente Jair Bolsonaro e decidir junto com os demais integrantes a atua&ccedil;&atilde;o da frente.</p>
<p>Al&eacute;m da deputada Clarissa T&eacute;rcio, o colegiado tamb&eacute;m ser&aacute; composto pelo Pastor e Deputado Cleiton Collins, pr&eacute; candidato &agrave; reelei&ccedil;&atilde;o a Deputado Estadual; Evangelista e Deputado Adalto Santos, pr&eacute;-candidato &agrave; reelei&ccedil;&atilde;o a Deputado Estadual; Pastor J&uacute;nior T&eacute;rcio, pr&eacute;-candidato a Deputado Federal; Pastor Esdras Cabral, pr&eacute;-candidato a Deputado Federal; Subtenente Santiago, Pr&eacute;- candidato a Deputado Federal; Vereadora Mission&aacute;ria Michele Collins, pr&eacute;-candidata a Deputada Federal e Deputado Erick Lessa, pr&eacute;-candidato &agrave; reelei&ccedil;&atilde;o a Deputado Estadual.</p>
{% endraw %}