---
id: 14935531
date: "2022-01-19T13:09:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "geraldo-julio"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Renato Antunes v\u00ea Geraldo Julio mais candidato do que nunca"
sutia: "Elei\u00e7\u00f5es 2022 v\u00e3o tendo os cen\u00e1rios ficando mais claros com defini\u00e7\u00e3o dos partidos"
chapeu: "elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/12/30/dl3a5872-20380623.jpg"
---
{% raw %}
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14935478],'cd_matia':'14935478','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2022/01/14935478-meu-candidato-e-geraldo-julio-mas-seguirei-a-indicacao-do-governador-diz-tadeu-alencar.html">'Meu candidato é Geraldo Júlio, mas seguirei a indicação do governador', diz Tadeu Alencar</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p><br />"Velha narrativa do candidat&iacute;ssimo Geraldo J&uacute;lio! Negar, negar, negar e depois atender o clamor do partido e do povo pernambucano. Tens d&uacute;vida? Geraldo saiu extremamente desgastado da prefeitura, esquecido por Jo&atilde;o Campos na campanha e com uma rejei&ccedil;&atilde;o de quase 60%. Mergulhou profundamente na tentativa que o povo esquecesse a p&eacute;ssima administra&ccedil;&atilde;o dos recursos p&uacute;blicos por ocasi&atilde;o da pandemia. Diz-se na pol&iacute;tica que o povo n&atilde;o tem mem&oacute;ria! Ser&aacute; mesmo? N&atilde;o caio nesse conto de fada, com cara de circo da sucess&atilde;o de Paulo C&acirc;mara", escreve o l&iacute;der da oposi&ccedil;&atilde;o na C&acirc;mara do Recife, Renato Antunes, ao blog, repercutindo uma fala do deputado federal Tadeu Alencar.</p>
{% endraw %}