---
id: 14942867
date: "2022-02-05T10:06:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "carnaval"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Produtores apresentam ao MP termo garantindo medidas sanit\u00e1rias para preven\u00e7\u00e3o da Covid em eventos"
sutia: "Os produtores j\u00e1 fizeram manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e foram at\u00e9 o governador pedir realiza\u00e7\u00e3o de eventos fechados"
chapeu: "Festa popular"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/01/05/4a21713b_bbb8_4a66_a879_ac3842432356-20400895.jpg"
---
{% raw %}
<p>Nesta sexta-feira a ABRAPE (Regional PE) protocolou, junto a Procuradoria Geral de Justi&ccedil;a, termo de compromisso no qual apresenta as medidas sanit&aacute;rias e administrativas aplicadas por seus afiliados na produ&ccedil;&atilde;o dos eventos de suas responsabilidades.</p>
<p>&ldquo;Tal manifesta&ccedil;&atilde;o demonstra o profissionalismo e compromisso social que as empresas de produ&ccedil;&atilde;o de eventos associadas a ABRAPE (Regional PE) possuem no exerc&iacute;cio das suas atividades. Desejamos, cada vez mais, promover a m&aacute;xima transpar&ecirc;ncia nas atividades de produ&ccedil;&atilde;o de eventos para que os &oacute;rg&atilde;os de controle realizem as suas miss&otilde;es institucionais e n&oacute;s demonstremos aos nossos clientes e &agrave; sociedade pernambucana o quanto nossa atividade &eacute; segura em tempos de conviv&ecirc;ncia com a Covid-19&rdquo;, disse Waldner Bernardo de Oliveira, diretor regional da Associa&ccedil;&atilde;o Brasileira dos Promotores de Eventos (ABRAPE-PE), no documento.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14931567,14929666,14929160],'cd_matia':'14929160','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2022/01/14929160-produtores-de-eventos-do-recife-ja-se-preparam-para-o-pior-cenario.html">Produtores de eventos do Recife já se preparam para o pior cenário</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2022/01/14929666-produtores-de-eventos-e-artistas-pedem-realizacao-de-carnaval-controlado-no-estado.html">Produtores de eventos e artistas pedem realização de carnaval controlado no Estado</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2022/01/14931567-vice-lider-de-joao-campos-bate-boca-com-produtores-de-evento.html">Vice-líder de João Campos bate boca com produtores de evento</a></li>
        </ul>
</div></tinymce>&nbsp;</p>
{% endraw %}