---
id: 14989475
date: "2022-04-07T12:09:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Clarissa e J\u00fanior T\u00e9rcio participam de jantar de boas-vindas ao PP com Bolsonaro"
sutia: "Casal conservador pulou do PL de Bolsonaro por n\u00e3o ter boas rela\u00e7\u00f5es com Anderson Ferreira"
chapeu: "conservadorismo"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/04/07/e9f0d9cd_1596_4b7b_926c_56a1c9361081-20821421.jfif"
---
{% raw %}
<p>Recentemente filiados no Partido Progressista (PP), a deputada Clarissa T&eacute;rcio e seu esposo, o vereador do Recife Pastor J&uacute;nior T&eacute;rcio, participaram, na noite desta quarta-feira, de um jantar de boas-vindas aos novos filiados do PP com o presidente Jair Bolsonaro, em Bras&iacute;lia.</p>
<p>Na esfera nacional, o PP integra a base aliada do presidente.</p>
<p>Clarissa e Pastor J&uacute;nior T&eacute;rcio agfirmam que estiveram l&aacute; representando o bolsonarismo em Pernambuco.</p>
<p>"Fomos muito bem recebidos, em Bras&iacute;lia, pelo presidente Bolsonaro, assim como pela presidente do PP Mulher, Iracema Portela. Estamos certos de que seguimos o melhor caminho. No PP, apoiaremos o presidente, uniremos for&ccedil;as e realizaremos um grande trabalho para reeleger o nosso capit&atilde;o", afirmou Clarissa T&eacute;rcio.</p>
<p>Por aqui, a deputada foi empossada recentemente como presidente da Frente Pr&oacute;-Bolsonaro do Progressistas de Pernambuco.</p>
<p>Ela explicou que coordenar&aacute; o uso da imagem do presidente Jair Bolsonaro e decidir&aacute; junto com os demais integrantes a atua&ccedil;&atilde;o da frente. O Pastor J&uacute;nior T&eacute;rcio tamb&eacute;m faz parte da frente, com outros nomes conservadores.</p>
{% endraw %}