---
id: 14939463
date: "2022-01-28T11:24:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "pandemia"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Por avan\u00e7o da \u00f4micron, Estado suspende f\u00e9rias e licen\u00e7as de servidores da Secretaria de Sa\u00fade"
sutia: "Objetivo \u00e9 refor\u00e7ar n\u00fameros nas equipes durante esta nova onda de contamina\u00e7\u00f5es"
chapeu: "EXCLUSIVO"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/01/27/coletiva___andre_longo-20500067.jpg"
---
{% raw %}
<p>Uma portaria do Governo de Pernambuco suspende pelo "prazo de at&eacute; 60 (sessenta) dias, ou at&eacute; nova determina&ccedil;&atilde;o, o gozo de f&eacute;rias dos trabalhadores da Rede Estadual de Sa&uacute;de, abrangendo servidores efetivos e comissionados, bem como contratados por tempo determinado e demais colaboradores da Secretaria Estadual de Sa&uacute;de, a partir do dia 1&ordm; de fevereiro de 2022".</p>
<p>A decis&atilde;o de cortar as f&eacute;rias de todos os servidores da &aacute;rea da Sa&uacute;de do Estado foi justificada pela "preval&ecirc;ncia da variante &Ocirc;micron no territ&oacute;rio pernambucano, cuja caracter&iacute;stica &eacute; a alta transmissibilidade".</p>
<p>O Governo de Pernambuco est&aacute; preocupado com a "necessidade de manuten&ccedil;&atilde;o da presta&ccedil;&atilde;o dos servi&ccedil;os p&uacute;blicos".</p>
<p>O gozo das f&eacute;rias suspensas, ou dos per&iacute;odos remanescentes, fica previsto para momento oportuno, ou at&eacute; nova determina&ccedil;&atilde;o e em comum acordo com a chefia imediata.</p>
<p>Tamb&eacute;m foram suspensos o gozo de licen&ccedil;as pr&ecirc;mio e a concess&atilde;o de licen&ccedil;as para trato de interesse particular dos servidores efetivos da Secretaria Estadual de Sa&uacute;de.</p>
<p>As determina&ccedil;&otilde;es est&atilde;o em portaria do secret&aacute;rio Andr&eacute; Longo.</p>
{% endraw %}