---
id: 15005177
date: "2022-05-07T08:00:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "transportes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Metrovi\u00e1rios dizem ser contra privatiza\u00e7\u00e3o do Metr\u00f4 do Recife"
sutia: "Entidade sindical programa audi\u00eancias e reuni\u00f5es com o governo para tentar barrar alternativas ao modelo de gest\u00e3o atual do Metr\u00f4 do Recife"
chapeu: "N\u00e3o \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o!"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/02/18/7r5a2408-20589598.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em nota enviada ao <strong>blog de Jamildo</strong>, o Sindicato dos Metrovi&aacute;rios de Pernambuco (Sindmetro-PE) reafirma sua posi&ccedil;&atilde;o de contrariedade &agrave; privatiza&ccedil;&atilde;o do Metr&ocirc; do Recife, &uacute;nico sistema metroferrovi&aacute;rio da Regi&atilde;o Metropolitana do Recife que tem enfrentado quebras quase di&aacute;rias e um sucateamento hist&oacute;rico proposital para lev&aacute;-lo &agrave; gest&atilde;o privada.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[12447598],'cd_matia':'12447598','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2013/04/17/recife-so-vai-deixar-de-ser-provincia-quando-investir-em-metro/index.html">Recife só vai deixar de ser província quando investir em metrô</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"A dire&ccedil;&atilde;o do Sindmetro-PE foi surpreendida com a not&iacute;cia e diante dos &uacute;ltimos acontecimentos, a diretoria executiva do Sindmetro-PE, vem por meio desta nota, informar &agrave; categoria sobre as a&ccedil;&otilde;es que v&ecirc;m sendo tomadas pelo Sindicato".</p>
<p>1. No dia 6 de maio, houve uma reuni&atilde;o com o escrit&oacute;rio de advocacia Garcez, que assessora juridicamente os sindicatos da base da CBTU, com rela&ccedil;&atilde;o ao tema da privatiza&ccedil;&atilde;o. Na conversa, os representantes do escrit&oacute;rio apresentaram um panorama em rela&ccedil;&atilde;o a situa&ccedil;&atilde;o do processo de privatiza&ccedil;&atilde;o no Metr&ocirc; do Recife, se comprometendo em nos encaminhar um relat&oacute;rio sobre o real estado do processo;</p>
<p>2. Em rela&ccedil;&atilde;o &agrave;s a&ccedil;&otilde;es junto a parlamentares, j&aacute; tem agendada para o dia 9 de maio uma reuni&atilde;o com o deputado federal Carlos Veras (PT). Al&eacute;m disso, foram feitos outros contatos e j&aacute; temos sinaliza&ccedil;&atilde;o para reuni&otilde;es com outras representa&ccedil;&otilde;es parlamentares;</p>
<p>3. Em articula&ccedil;&atilde;o com a vice-governadora do Estado, Luciana Santos, foi agendado para o dia 10 de maio, &agrave;s 15h, uma audi&ecirc;ncia com o Secret&aacute;rio de Planejamento e Gest&atilde;o do Estado, Marcelo Bruto, no sentido de buscar esclarecimentos sobre o conte&uacute;do que tem sido veiculado na imprensa;</p>
<p>4. Estamos articulando com a assessoria da deputada estadual Teresa Leit&atilde;o (PT) a realiza&ccedil;&atilde;o de uma Audi&ecirc;ncia P&uacute;blica na Assembleia Legislativa do Estado tratando da quest&atilde;o do Metr&ocirc; do Recife;</p>
<p>5. Informamos que na tarde do dia 6 de maio, foi protoclado junto &agrave; CBTU uma solicita&ccedil;&atilde;o de reuni&atilde;o com a superintend&ecirc;ncia da companhia, al&eacute;m de termos publicado edital de convoca&ccedil;&atilde;o para Assembleia Extraordin&aacute;ria a ser realizada no dia 11 de maio.</p>
{% endraw %}