---
id: 15063858
date: "2022-08-16T15:59:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "joao-campos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jo\u00e3o Campos critica advers\u00e1rios de Danilo Cabral; 'Aventureiros'"
sutia: "Aliado de Danilo Cabral bate forte em advers\u00e1rios dele,logo no come\u00e7o da campanha oficial"
chapeu: "Situa\u00e7\u00e3o no ataque"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/08/16/joa__ocampos___150822-21559636.jpg"
---
{% raw %}
<p>O prefeito do Recife, Jo&atilde;o Campos (PSB), bateu nos advers&aacute;rios de Danilo, neste come&ccedil;o de campanha. &ldquo;N&oacute;s n&atilde;o estamos em tempo de colocar qualquer tipo de aventureiro ou aventureira para governar o estado da dimens&atilde;o de Pernambuco&rdquo;, afirmou.</p>
<p>Em um evento que reuniu mais de 100 prefeitos da base da Frente Popular, v&eacute;spera do in&iacute;cio oficial da campanha de rua, o prefeito afirmou que este risco &ldquo;as cidades pernambucanas n&atilde;o podem correr&rdquo;.</p>
<p>"Respeito &agrave;s demais candidaturas, mas destaco os mais de 30 anos de experi&ecirc;ncia pol&iacute;tica de Danilo Cabral".</p>
<p>"&Eacute; preciso ter compromisso com o time ou com algu&eacute;m que vai poder olhar de maneira coerente, firme e segura para os munic&iacute;pios do estado. Algu&eacute;m que tenha experi&ecirc;ncia e que j&aacute; demonstrou por onde passou que &eacute; bom gestor, e que sabe fazer&rdquo;, afirmou aos prefeitos.</p>
<p>Jo&atilde;o Campos disse que alertava sobre a responsabilidade e impactos futuros sobre os munic&iacute;pios, a partir da previs&atilde;o de tempos desafiadores no Brasil dos pr&oacute;ximos anos.</p>
<p>"O cen&aacute;rio a ser encontrado &eacute; &ldquo;muito pior&rdquo; se comparado &agrave;quele visto pelo ent&atilde;o presidente Lula em 2003 quando assumiu a presid&ecirc;ncia da Rep&uacute;blica. Uma consequ&ecirc;ncia de uma s&eacute;rie de mudan&ccedil;as votadas sem &ldquo;responsabilidade com o federalismo brasileiro&rdquo;. A conjuntura s&oacute; aumenta a responsabilidade com a elei&ccedil;&atilde;o deste ano".</p>
<p>"Eu considero dois ativos fundamentais da candidatura de Danilo ao Governo de Pernambuco. O primeiro grande ativo &eacute; que n&oacute;s temos um bom candidato. Quem conhece Danilo sabe disso. Um cara competente, animado, que sabe liderar time, que sabe colocar o bloco na rua e sabe moer uma elei&ccedil;&atilde;o&rdquo;. O segundo ativo &eacute; o time de prefeitos que estavam ali no encontro. Com eles e o bloco na rua, analisou, &ldquo;n&atilde;o tem quem segure nosso candidato&rdquo;.</p>
{% endraw %}