---
id: 15001493
date: "2022-04-30T13:40:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "O Globo diz que Andr\u00e9 de Paula perdeu queda de bra\u00e7o com Teresa Leit\u00e3o e ser\u00e1 vice de Danilo Cabral"
sutia: "Teresa Leit\u00e3o ser\u00e1 a candidata do PT ao Senado, de acordo com o jornal O Globo"
chapeu: "Forma\u00e7\u00e3o de chapas"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2018/08/marilia-arraes-teresa-leitao.jpg"
---
{% raw %}
<p>A coluna Lauro Jardim, de O Globo, informa que a deputada estadual Teresa Leit&atilde;o ser&aacute; a candidata a senadora do PT na chapa da Frente Popular. Al&eacute;m de ex-aliada de Mar&iacute;lia Arraes, a deputada tem em comum a defesa da educa&ccedil;&atilde;o a partir da proximidade com os sindicatos de professores durante d&eacute;cadas. A bandeira da educa&ccedil;&atilde;o ser&aacute; uma das chaves da campanha de Danilo Cabral.<br /></p>
<p>"Ap&oacute;s reuni&atilde;o em Bras&iacute;lia com Lula, PT e PSB devem efetiva<a href="https://jc.ne10.uol.com.br/search/?editoria=Jamildo&amp;q=danilo+cabral">r o deputado Danilo Cabral (PSB</a>) como candidato ao governo de Pernambuco tendo como vice o deputado Andr&eacute; de Paula, do PSD. Nessa composi&ccedil;&atilde;o, a deputada estadual Tereza Leit&atilde;o, que &eacute; do PT, disputar&aacute; &agrave; vaga do Senado".</p>
<p>O jornalista carioca j&aacute; havia antecipado a indica&ccedil;&atilde;o do nome de Danilo Cabral para a cabe&ccedil;a da chapa. O furo foi dado no dia 12 de janeiro passado. Veja abaixo.<br /></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14932777],'cd_matia':'14932777','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2022/01/14932777-jornal-o-globo-crava-danilo-cabral-como-candidato-a-governador-do-psb-em-2022.html">Jornal O Globo 'crava' Danilo Cabral como candidato a governador do PSB em 2022</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}