---
id: 14932777
date: "2022-01-12T15:56:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "danilo-cabral"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jornal O Globo 'crava' Danilo Cabral como candidato a governador do PSB em 2022"
sutia: "Na virada do ano, Paulo C\u00e2mara prometeu defini\u00e7\u00e3o neste m\u00eas de janeiro"
chapeu: "Nome da situa\u00e7\u00e3o"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/blogsne10/jamildo/uploads/2020/10/danilo-cabral.jpg"
---
{% raw %}
<p>A informa&ccedil;&atilde;o &eacute; do colunista Lauro Jardim, do jornal carioca. <br /></p>
<p>"O nome do PSB para a sucess&atilde;o em Pernambuco"</p>
<p>O <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/search/?editoria=Jamildo&amp;q=danilo+cabral" target="_blank" rel="noopener noreferrer">deputado Danilo Cabral </a>&eacute; o escolhido do governador Paulo C&acirc;mara para disputar sua sucess&atilde;o em outubro em Pernambuco.</p>
<p>Com o an&uacute;ncio em breve do nome de Cabral, o PSB quer resolver a discuss&atilde;o com o PT sobre quem seria o candidato ao governo apoiado pelos dois partidos.</p>
<p>Ou seja, C&acirc;mara espera que Humberto Costa retire sua pr&eacute;-candidatura rec&eacute;m-lan&ccedil;ada.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14926209,14924660,14918548],'cd_matia':'14918548','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/12/14918548-paulo-camara-nao-deve-ser-candidato-ao-senado-diz-presidente-do-psb.html">Paulo Câmara não deve ser candidato ao Senado, diz presidente do PSB</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/12/14924660-paulo-camara-nega-que-sera-ministro-ou-vice-de-lula-mas-despista-sobre-futuro.html">Paulo Câmara nega que será ministro ou vice de Lula, mas despista sobre futuro</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/12/14926209-jose-neto-e-o-preferido-de-todos-os-deputados-e-prefeitos-diz-aliado-de-paulo-camara.html">'José Neto é o preferido de todos os deputados e prefeitos' diz aliado de Paulo Câmara</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Pois bem.</p>
<p>Na virada do ano, Paulo C&acirc;mara disse a imprensa no Campo das Princesas que o nome era de um pol&iacute;tico e que ele era conhecido.</p>
<p>Recuando um pouco no tempo, o nome de Danilo era um dos coringas postos na mesa ainda na sua sucess&atilde;o, ao lado de Paulo C&acirc;mara e Tadeu Alencar.</p>
{% endraw %}