---
id: 14998230
date: "2022-04-25T10:19:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "mourao"
  - "alepe"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Hamilton Mour\u00e3o cancela viagem ao Recife, onde iria receber t\u00edtulo da Alepe"
sutia: "Militar j\u00e1 recebeu t\u00edtulo de cidad\u00e3o do Recife, na C\u00e2mara dos Vereadores"
chapeu: "Cidad\u00e3o de Pernambuco"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/06/20/49522294603_1a7115c5d1_k-17821522.jpg"
---
{% raw %}
<p>O vice-presidente Hamilton Mour&atilde;o iria receber, nesta ter&ccedil;a (26), o t&iacute;tulo de cidad&atilde;o pernambucano na Alepe. A iniciativa &eacute; do deputado Marco Aur&eacute;lio. A solenidade, por&eacute;m,&nbsp;foi cancelada. Ela aconteceria&nbsp;&agrave;s 18h, no audit&oacute;rio senador Sergio Guerra</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[13036215,12607381,12596318,12586671],'cd_matia':'12586671','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2019/05/29/hamilton-mourao-confirma-agenda-no-recife-na-proxima-quarta/index.html">Hamilton Mourão confirma agenda no Recife na próxima quarta</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2020/02/27/antonio-campos-anuncia-filiacao-ao-prtb-partido-do-vice-presidente-hamilton-mourao/index.html">Antônio Campos anuncia filiação ao PRTB, partido do vice-presidente Hamilton Mourão</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2020/12/28/com-covid-19-estado-de-saude-de-hamilton-mourao-e-bom-diz-vice-presidencia/index.html">Com covid-19, estado de saúde de Hamilton Mourão é bom, diz Vice-Presidência</a></li>
            <li><a class="link" href="/blogs/jamildo/2021/08/13036215-hamilton-mourao-falou-dos-desafios-do-brasil-ao-lide-mulher-brasilia.html">Hamilton Mourão falou dos desafios do Brasil ao LIDE Mulher Brasília</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
{% endraw %}