---
id: 15063390
date: "2022-08-15T19:57:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "ipec"
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "PESQUISA ELEI\u00c7\u00d5ES 2022: Ex-Ibope faz primeira medi\u00e7\u00e3o para Senado em Pernambuco. Veja n\u00fameros"
sutia: "N\u00e3o sabe ou n\u00e3o respondeu mostrou-se alto, com 19%. Brancos e nulos, 27%."
chapeu: "Inten\u00e7\u00f5es de voto"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/08/12/candidatos_ao_senado_de_pernambuco-21536131.jpg"
---
{% raw %}
<p>O Ipec, instituto formado com pessoal do antigo Ibope, fez o primeiro levantamento de inten&ccedil;&otilde;es de voto para a TV Globo, <strong>em Pernambuco</strong>.</p>
<p>Pelo resultado<strong> apresentado agora &agrave; noite</strong>, Andr&eacute; de Paula, <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/07/15050723-solidariedade-marca-convencao-para-oficializar-candidatura-de-marilia-arraes-veja-quando-e-onde.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">do Solidariedade</a>, aparece na frente, com 14%.</p>
<p>Depois dele, vem Teresa Leit&atilde;o (14%) e Guilherme Coelho (9%).</p>
<p><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/politica/2022/08/15061376-praticamente-empatados-teresa-leitao-andre-de-paula-e-gilson-machado-lideram-corrida-para-o-senado-em-pernambuco.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Gilson Machado</a> teria 7%.</p>
<p>Carlos Andrade Lima, do Uni&atilde;o Brasil, tem 3%.</p>
<p>N&atilde;o sabe ou n&atilde;o respondeu mostrou-se alto, <strong>com 19%</strong>. <strong>Brancos e nulos, 27%</strong>.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15063402,15063393,15063336],'cd_matia':'15063336','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/08/15063336-lula-e-bolsonaro-vao-se-encontrar-pela-primeira-vez-nesta-quinta-feira-16-saiba-motivo.html">Lula e Bolsonaro v√£o se encontrar pela primeira vez nesta quinta-feira (16); saiba motivo</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/08/15063393-pesquisa-para-governador-confira-os-dados-da-nova-pesquisa-da-ipec-divulgada-hoje-15.html">PESQUISA PARA GOVERNADOR: confira os dados da nova pesquisa da Ipec divulgada hoje (15)</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/08/15063402-pesquisa-eleitoral-qual-candidato-foi-o-mais-rejeitado-confira-os-dados-do-ipec.html">PESQUISA ELEITORAL: qual candidato foi o mais rejeitado? Confira os dados do IPEC</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<h2>Sobre a Pesquisa:</h2>
<p><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/08/15062954-pesquisa-eleitoral-senado-candidatos-de-partidos-opositores-empatam-saiba-mais.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">A pesquisa</a> foi realizada entre os dias <strong>12 e 14 de agosto</strong>, com um mil e 200 eleitores, em 50 munic&iacute;pios de Pernambuco. A margem de erro &eacute; de 3%</p>
{% endraw %}