---
id: 15043026
date: "2022-07-12T16:12:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "chuvas-fortes"
  - "recife"
categories:
  - "sem-categoria"
title: " Igreja Cat\u00f3lica far\u00e1 ajuda milion\u00e1ria \u00e0s fam\u00edlias atingidas pelas chuvas. Saiba que cidades"
sutia: "Resposta Emergencial com fundos de 500 mil euros da Uni\u00e3o Europeia continuar\u00e1 apoio \u00e0s fam\u00edlias iniciado pela a\u00e7\u00e3o da Arquidiocese de Olinda e Recife e C\u00e1ritas"
chapeu: "Solidariedade"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/06/04/whatsapp_image_2022_06_04_at_20_26_49-21159283.jpeg"
---
{% raw %}
<p>A Arquidiocese de Olinda e Recife, a C&aacute;ritas Arquidiocesana de Olinda e Recife e a C&aacute;ritas Brasileira NE2 lan&ccedil;aram a a&ccedil;&atilde;o emergencial #SOS Recife e Regi&atilde;o Metropolitana.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15036897,15035915],'cd_matia':'15035915','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/07/15035915-paulo-camara-repassou-a-joao-campos-mais-recursos-que-a-soma-da-ajuda-para-municipios-atingidos-pelas-chuvas.html">Paulo Câmara repassou a João Campos mais recursos que a soma da ajuda para municípios atingidos pelas chuvas</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/07/15036897-estado-vai-estender-auxilio-pernambuco-para-cidades-da-mata-sul-e-agreste-atingidas-pelas-ultimas-chuvas.html">Estado vai estender Auxílio Pernambuco para cidades da Mata Sul e Agreste atingidas pelas últimas chuvas</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>A iniciativa atendeu cerca de 5.000 fam&iacute;lias e; mais de 36 par&oacute;quias, cerca de 25 organiza&ccedil;&otilde;es da sociedade civil foram mobilizadas, mais de 500 colch&otilde;es e cobertores foram entregues e, cerca de 5 toneladas em cestas de alimentos, al&eacute;m de kits de higiene e limpeza, foram doados.</p>
<p>Entre os meses de maio e junho, as fortes chuvas que atingiram Pernambuco deixaram um total de 131 pessoas mortas, mais de 128 mil pessoas desabrigadas e desalojadas, e 43 munic&iacute;pios decretaram situa&ccedil;&atilde;o de emerg&ecirc;ncia. Dentre os munic&iacute;pios com v&iacute;timas fatais est&atilde;o Recife, Jaboat&atilde;o dos Guararapes, Olinda, Camaragibe, Limoeiro, Bom Conselho, Paulista, Jaqueira e Iati.</p>
<p>"Como esse cen&aacute;rio de emerg&ecirc;ncia ainda n&atilde;o acabou, a coopera&ccedil;&atilde;o internacional na representa&ccedil;&atilde;o do Especialista para Emerg&ecirc;ncias R&aacute;pidas da ECHO/Uni&atilde;o Europeia para as Am&eacute;ricas, Roman Majcher, foi convidado pela C&aacute;ritas Brasileira NE2 e pela C&aacute;ritas Su&iacute;&ccedil;a para visitar os locais mais atingidos, ouvir as necessidades, e oferecer acolhimento e prote&ccedil;&atilde;o &agrave;s fam&iacute;lias nos munic&iacute;pios de Recife, Camaragibe e Jaboat&atilde;o dos Guararapes", informa a Igreja.</p>
<p>O financiamento visa cobrir necessidades urgentes da popula&ccedil;&atilde;o afetada, como higiene, abrigo, opera&ccedil;&otilde;es de limpeza e repara&ccedil;&otilde;es, sa&uacute;de mental e prote&ccedil;&atilde;o, bem como assist&ecirc;ncia em dinheiro.</p>
<p>"A partir das visitas, foi realizado um mapeamento das necessidades e identificadas as lacunas no processo de apoio &agrave;s popula&ccedil;&otilde;es afetadas, que resultou na elabora&ccedil;&atilde;o da Resposta Emergencial Pernambuco: Recife, Camaragibe e Jaboat&atilde;o dos Guararapes, um projeto com aporte de &euro; 500.000 (quinhentos mil euros) em fundos de emerg&ecirc;ncia para responder &agrave;s consequ&ecirc;ncias das inunda&ccedil;&otilde;es no Brasil - via cons&oacute;rcio C&aacute;ritas Internationalis , C&aacute;ritas Su&iacute;&ccedil;a, C&aacute;ritas Brasileira e, Uni&atilde;o Europeia, com execu&ccedil;&atilde;o local da C&aacute;ritas Brasileira NE2".</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}