---
id: 15060596
date: "2022-08-10T13:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "guia-eleitoral"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Danilo Cabral vai ter o dobro de inser\u00e7\u00f5es na TV do que Mar\u00edlia Arraes"
sutia: "A Frente Popular ter\u00e1 quatro minutos de dez, na divis\u00e3o do tempo de guia eleitoral, ajudando Danilo Cabral a bater Mar\u00edlia Arraes na TV"
chapeu: "Corrida eleitoral"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/08/03/lulaedanilo_21393941-21470067.jpg"
---
{% raw %}
<p>Na conven&ccedil;&atilde;o do PSB, na sexta-feira da semana passada, o candidato da Frente Popular, <strong>Danilo Cabral,</strong> disse mais de uma vez que n&atilde;o estava preocupado com a posi&ccedil;&atilde;o atual nas pesquisas e que estava tranquilo com a campanha da legenda.</p>
<p>Os aliados explicam a fala otimista.</p>
<p>"O nome dele vai crescer, n&atilde;o h&aacute; d&uacute;vida disto, &eacute; natural. Com o in&iacute;cio do guia eleitoral, com a ajuda da maioria dos prefeitos, com a entrada de Lula na TV, pedindo voto para ele. Ser&aacute; decisivo", afirmam aliados.</p>
<p>A <strong>Frente Popular</strong> ter&aacute; quatro minutos de dez, na divis&atilde;o do tempo de guia eleitoral. Com essa vantagem, o candidato do PSB ter&aacute; 13 inser&ccedil;&otilde;es de 30 segundos ao longo do dia. O segundo que ter&aacute; mais ser&aacute; Miguel Coelho, com seis inser&ccedil;&otilde;es. <strong>Mar&iacute;lia Arraes</strong> vai ter 3 inser&ccedil;&otilde;es di&aacute;rias. Raquel e Anderson, com menos tempo de TV, ter&atilde;o duas inser&ccedil;&otilde;es cada um.</p>
<p>"Mar&iacute;lia t&aacute; com t&atilde;o pouca sorte que at&eacute; no n&uacute;mero de inser&ccedil;&otilde;es (13) Danilo est&aacute; com o n&uacute;mero do PT", pilheria um aliado socialista.</p>
<h2>Rejei&ccedil;&atilde;o do governador Paulo C&acirc;mara minimizada <br /></h2>
<p>"O governador n&atilde;o &eacute; o candidato. O discurso de que Pernambuco est&aacute; adormecido (contra Paulo C&acirc;mara) tamb&eacute;m n&atilde;o vai colar. Al&eacute;m de ser uma injusti&ccedil;a contra Paulo C&acirc;mara, que segurou as contas e manteve o Estado de p&eacute;"</p>
{% endraw %}