---
id: 14962983
date: "2022-03-19T06:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "lula"
  - "roberto-requiao"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Em clima de festa, Roberto Requi\u00e3o assina ficha de filia\u00e7\u00e3o ao PT"
sutia: "Ex-governador Requi\u00e3o assinou ficha de filia\u00e7\u00e3o ao PT para ser candidato de Lula no Paran\u00e1"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/03/19/unnamed-20712389.jpg"
---
{% raw %}
<p>A filia&ccedil;&atilde;o do ex-governador do Paran&aacute; Roberto Requi&atilde;o ao PT, nesta noite de sexta, aconteceu em clima de festa, no pavilh&atilde;o da Expo Unimed, em Curitiba, em audit&oacute;rio com mais de 3000 pessoas de diferentes partes do Brasil.</p>
<p>No discurso durante evento, para comemorar a filia&ccedil;&atilde;o do ex-governador paranaense Roberto Requi&atilde;o ao PT, o ex-presidente Luiz In&aacute;cio Lula da Silva voltou a criticar a atual pol&iacute;tica de pre&ccedil;os da Petrobras, respons&aacute;vel por aumentos sucessivos no pre&ccedil;o dos combust&iacute;veis. Lula repetiu que "o Estado brasileiro precisa ser novamente fortalecido para ajudar o povo".</p>
{% endraw %}