---
id: 14956265
date: "2022-03-05T10:27:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "olinda"
  - "lupercio"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Olinda ter\u00e1 ajuda do Estado para requalifica\u00e7\u00e3o de vias "
sutia: "Governador Paulo C\u00e2mara e o prefeito Professor Lup\u00e9rcio tamb\u00e9m assinaram um protocolo de inten\u00e7\u00f5es para recupera\u00e7\u00e3o do Espa\u00e7o Cultural Cine Olinda"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/03/05/cine_olinda_1-20651131.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O governador Paulo C&acirc;mara firmou conv&ecirc;nio com o prefeito de <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/search/?editoria=Jamildo&amp;q=Olinda">Olinda</a>, Professor Lup&eacute;rcio, para execu&ccedil;&atilde;o de servi&ccedil;os de recapeamento asf&aacute;ltico em v&aacute;rias ruas e nas avenidas daquela cidade. <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/03/14954153-olinda-tera-rs-6-milhoes-para-obras-na-kennedy-e-canal-do-fragoso.html">O valor total do conv&ecirc;nio &eacute; superior a R$ 5,3 milh&otilde;es, sendo cerca de R$ 4,8 milh&otilde;es de recursos estaduais e R$ 536,8 mil de contrapartida do munic&iacute;pio.</a></p>
<p>No encontro, tamb&eacute;m foi apresentado o projeto da Perimetral IV, que conectar&aacute; as avenidas Beberibe e Presidente Kennedy, a PE-15 e a Via Metropolitana Norte.</p>
<p>&ldquo;O conv&ecirc;nio permitir&aacute; que a prefeitura requalifique v&aacute;rias vias de acesso em corredores do munic&iacute;pio. S&atilde;o servi&ccedil;os que v&atilde;o melhorar as condi&ccedil;&otilde;es de mobilidade na cidade&rdquo;, explicou o diretor-presidente da Companhia Estadual de Habita&ccedil;&atilde;o e Obras (CEHAB), Bruno Lisboa.</p>
<p>As obras v&atilde;o acontecer nas avenidas Carlos de Lima Cavalcanti, Gar&ccedil;as, Brasil e N&aacute;poles, no bairro de Rio Doce; Avenida Fagundes Varela e Rua Alu&iacute;sio de Azevedo, no Jardim Atl&acirc;ntico; Avenida Sigismundo Gon&ccedil;alves e Rua 15 de Novembro, no Varadouro; e Estrada de &Aacute;guas Compridas, no bairro de mesmo nome.</p>
<h2>Espa&ccedil;o Cultural Cine Olinda</h2>
<p>Paulo C&acirc;mara e o prefeito de Olinda tamb&eacute;m assinaram um protocolo de inten&ccedil;&otilde;es para recupera&ccedil;&atilde;o e requalifica&ccedil;&atilde;o do Espa&ccedil;o Cultural Cine Olinda, com um investimento estimado em cerca de R$ 1,5 milh&atilde;o.</p>
<p>Os servi&ccedil;os incluem climatiza&ccedil;&atilde;o, tratamento da fachada, recupera&ccedil;&atilde;o dos pisos e revestimento das paredes, urbaniza&ccedil;&atilde;o da &aacute;rea externa do cinema, entre outras a&ccedil;&otilde;es.</p>
<p>As obras no equipamento cultural devem come&ccedil;ar ainda nesse primeiro semestre de 2022. O deputado federal Augusto Coutinho (SD) intermediou o encontro entre os dois gestores.</p>
<p>"Todas as obras s&atilde;o de inst&acirc;ncia estadual e imprescind&iacute;veis para o cotidiano da cidade. O valor estimado das a&ccedil;&otilde;es gira em torno de R$ 20 milh&otilde;es. A expectativa &eacute; que as interven&ccedil;&otilde;es sejam iniciadas ainda este ano", afirmou a gest&atilde;o local.<br /></p>
<p>Estiveram presentes &agrave; reuni&atilde;o o secret&aacute;rio executivo da Casa Civil, Eduardo Figueiredo, o deputado federal Augusto Coutinho e o assessor especial da Prefeitura de Olinda, Evandro Avelar.</p>
{% endraw %}