---
id: 15121114
date: "2022-11-15T12:08:08Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "cuba"
  - "paulo-camara"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Paulo C\u00e2mara defendeu mais exporta\u00e7\u00f5es por Suape na maior feira de neg\u00f3cios da Am\u00e9rica Central e Caribe"
sutia: "Governador discutiu novas oportunidades de exporta\u00e7\u00f5es de produtos pernambucanos e nordestinos, na 38\u00aa Feira Internacional de Havana, em Cuba"
chapeu: "mercado internacional"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/11/15/havana_02-22029407.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O governador Paulo C&acirc;mara participou da abertura da 38&ordf; Feira Internacional de Havana, em Cuba. O evento re&uacute;ne representantes de 62 pa&iacute;ses e &eacute; a maior feira empresarial da Am&eacute;rica Central e Caribe. Representando tamb&eacute;m o Cons&oacute;rcio Nordeste, Paulo C&acirc;mara esteve com o presidente cubano Miguel Di&aacute;z-Canel e discutiu oportunidades de intensificar as exporta&ccedil;&otilde;es de produtos nordestinos, via Porto de Suape.</p>
<p>"Suape &eacute; uma grande alternativa ao sul do Canal do Panam&aacute; para que os pa&iacute;ses do Caribe e Am&eacute;rica Central tenham acesso aos produtos brasileiros. Apresentamos nosso porto e as demais oportunidades da Regi&atilde;o Nordeste aos participantes da feira", afirmou o governador.</p>
<p>Paulo C&acirc;mara&nbsp; visitou os stands de empresas pernambucanas ou que possuem opera&ccedil;&otilde;es no Estado, como a Pamesa, Tramontina, Ambev e Souza Cruz. O governador estava acompanhado pela secret&aacute;ria de Turismo de Pernambuco, Milu Megale, pelo secret&aacute;rio-geral do Cons&oacute;rcio Nordeste, Carlos Gabas, al&eacute;m do embaixador do Brasil em Cuba, Roberto Colin e representantes dos demais estados nordestinos.<br /></p>
{% endraw %}