---
id: 14934929
date: "2022-01-18T10:13:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "eleicoes-2022"
  - "saude"
  - "paulo-camara"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Paulo C\u00e2mara nomeia 290 concursados para a Sa\u00fade"
sutia: "A listagem completa estar\u00e1 dispon\u00edvel no Di\u00e1rio Oficial desta ter\u00e7a (18)"
chapeu: "Combate ao v\u00edrus"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/12/23/7r5a0006-20349896.jpg"
---
{% raw %}
<p>O governador Paulo C&acirc;mara informou que autorizou mais um chamamento de aprovados em concurso p&uacute;blico para a Secretaria Estadual de Sa&uacute;de (SES).</p>
<p>Ao todo, s&atilde;o 290 profissionais convocados para ampliar a for&ccedil;a de trabalho da pasta, sendo 101 m&eacute;dicos, 56 profissionais de n&iacute;vel superior (analistas em sa&uacute;de) e 128 de n&iacute;vel m&eacute;dio (assistentes em sa&uacute;de), al&eacute;m de cinco fiscais de vigil&acirc;ncia sanit&aacute;ria.</p>
<p>"Com essa nomea&ccedil;&atilde;o, estamos atingindo a marca de quatro mil concursados chamados pela secretaria desde o in&iacute;cio da pandemia. Eles representam um refor&ccedil;o, ampliando o quadro de pessoal, qualificando e recompondo as escalas de plant&atilde;o dos hospitais e de diversas &aacute;reas t&eacute;cnicas da pasta", afirmou Paulo C&acirc;mara.<br /></p>
<p>Os convocados ir&atilde;o atuar em &aacute;reas t&eacute;cnicas da sede do &oacute;rg&atilde;o, das Ger&ecirc;ncias Regionais de Sa&uacute;de (Geres), Laborat&oacute;rio Central de Sa&uacute;de P&uacute;blica (Lacen-PE) e da Ag&ecirc;ncia Pernambucana de Vigil&acirc;ncia Sanit&aacute;ria (Apevisa), al&eacute;m dos hospitais Jaboat&atilde;o Prazares, em Jaboat&atilde;o dos Guararapes; Correia Pican&ccedil;o, Geral de Areias, Ulysses Pernambucano, da Restaura&ccedil;&atilde;o, Bar&atilde;o de Lucena, Agamenon Magalh&atilde;es, Get&uacute;lio Vargas e Ot&aacute;vio de Freitas, no Recife; Jos&eacute; Fernandes Salsa, em Limoeiro; In&aacute;cio de S&aacute;, em Salgueiro; Professor Agamenon Magalh&atilde;es, em Serra Talhada; Belarmino Correia, em Goiana.</p>
<p>A listagem completa estar&aacute; dispon&iacute;vel no Di&aacute;rio Oficial desta ter&ccedil;a (18).</p>
<p>Os profissionais ter&atilde;o prazo de cinco dias &uacute;teis para tomar posse e dois dias &uacute;teis depois de empossados para se apresentar no local de exerc&iacute;cio funcional indicado pela SES.</p>
<p>&ldquo;Temos feito o maior esfor&ccedil;o de recursos humanos, insumos e de mobiliza&ccedil;&atilde;o de leitos da hist&oacute;ria da sa&uacute;de p&uacute;blica pernambucana para lidar com a pandemia da Covid-19. Contaremos com mais esse aux&iacute;lio para seguir avan&ccedil;ando e salvando vidas&rdquo;, detalhou Andr&eacute; Longo</p>
{% endraw %}