---
id: 14994994
date: "2022-04-18T16:52:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "vereadores-do-recife"
  - "pastor-junior-tercio"
  - "ivan-moraes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "J\u00fanior T\u00e9rcio acusa vereador de fazer apologia \u00e0 maconha e aciona MPPE"
sutia: "Na Alepe, o uso medicinal de derivados tamb\u00e9m vem causando pol\u00eamica com os deputados ligados \u00e0 igreja evang\u00e9lica"
chapeu: "outdoor nas ruas"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/10/05/o_vereador_junior_tercio-19251499.jpg"
---
{% raw %}
<p>Sem citar o nome do colega Ivan Moraes, na manh&atilde; desta segunda-feira (18), o vereador do Recife Pastor J&uacute;nior T&eacute;rcio utilizou a tribuna da Casa de Jos&eacute; Mariano para criticar a iniciativa de parlamentar "que defende publicamente a legaliza&ccedil;&atilde;o da maconha".</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14994869],'cd_matia':'14994869','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/04/14994869-recife-em-articulacao-da-bancada-conservadora-dia-marielle-franco-e-reprovado.html">Em articulação da bancada conservadora, Dia Marielle Franco é reprovado na Câmara do Recife</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Segundo J&uacute;nior T&eacute;rcio, o vereador teria feito "apologia &agrave; maconha", por meio da divulga&ccedil;&atilde;o de outdoor, defendendo a legaliza&ccedil;&atilde;o do entorpecente, com os dizeres "Legaliza! Rem&eacute;dio, trabalho e renda para quem precisa!"</p>
<p>"Estou ingressando com uma representa&ccedil;&atilde;o junto ao Minist&eacute;rio P&uacute;blico de Pernambuco (MPPE) para que provid&ecirc;ncias urgentes sejam adotadas. Considero um absurdo e um desrespeito &agrave;s in&uacute;meras m&atilde;es que sofrem com o envolvimento de seus filhos com drogas. Sabemos a luta que essas m&atilde;es enfrentam, diariamente para livrarem seus filhos do v&iacute;cio. O uso de entorpecentes destr&oacute;i n&atilde;o s&oacute; a vida de quem usa, mas a de toda fam&iacute;lia. A maconha &eacute; a porta de entrada para drogas mais fortes e, portanto, n&atilde;o podemos defender a legaliza&ccedil;&atilde;o", disse o pastor e vereador.</p>
<p>"H&aacute; dez anos realizo um trabalho voltado para a recupera&ccedil;&atilde;o de pessoas que s&atilde;o dependentes qu&iacute;micas. O caminho das drogas &eacute; escuro, sombrio, destrutivo e muitas vezes, sem volta. As pessoas perdem seu emprego, sua dignidade, se afastam de suas fam&iacute;lias e de seus amigos para poder manter o v&iacute;cio. &Eacute; uma luta imensa para se livrar e resgatar seus v&iacute;nculos e o conv&iacute;vio social. Por isso, n&atilde;o podemos permitir a legaliza&ccedil;&atilde;o da maconha", afirmou.</p>
<p>Outro lado</p>
<p>Com a palavra, o vereador do PSOL, caso julgue necess&aacute;rio</p>
{% endraw %}