---
id: 15016952
date: "2022-05-30T10:29:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "sao-joao"
  - "joao-campos"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Jo\u00e3o Campos suspende S\u00e3o Jo\u00e3o e recursos ser\u00e3o redirecionados para amparo \u00e0s v\u00edtimas e mitiga\u00e7\u00e3o dos danos"
sutia: "Jo\u00e3o Campos diz que, sem o S\u00e3o Jo\u00e3o, vai ter R$ 15 mil\u00f5es para ajuda \u00e0s v\u00edtimas das chuvas"
chapeu: "efeito das chuvas"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/29/rlo_5746-21116247.jpg"
---
{% raw %}
<p>O ciclo festivo dedicado aos padroeiros juninos na cidade do Recife em 2022 est&aacute; suspenso. O an&uacute;ncio foi feito na manh&atilde; desta segunda (30) pelo prefeito Jo&atilde;o Campos durante visita &agrave; Creche Escola Miguel Arraes, um dos 41 abrigos provis&oacute;rios que a Prefeitura disponibilizou para as v&iacute;timas das chuvas dos &uacute;ltimos dias.</p>
<p>Com a medida, o munic&iacute;pio poder&aacute; redirecionar R$ 15 milh&otilde;es em recursos para ampliar os esfor&ccedil;os de apoio &agrave;s a&ccedil;&otilde;es que est&atilde;o sendo realizadas para mitigar os danos do fen&ocirc;meno meteorol&oacute;gico.</p>
<p>Segundo Campos, esta &eacute; uma das a&ccedil;&otilde;es que continuar&atilde;o a ser anunciadas nos pr&oacute;ximos dias.</p>
<p>&ldquo;Eu estou aqui na creche Miguel Arraes, num espa&ccedil;o que est&aacute; recebendo os donativos para as pessoas que est&atilde;o abrigadas. Nesse momento temos 3,5 mil recifenses que est&atilde;o nos nossos abrigos. Eu compartilho uma decis&atilde;o com voc&ecirc;s. A Prefeitura do Recife est&aacute; suspendendo o S&atilde;o Jo&atilde;o, o S&atilde;o Pedro e os festejos juninos. Com isso, n&oacute;s vamos incrementar em R$ 15 milh&otilde;es de Reais as a&ccedil;&otilde;es direcionadas para as fam&iacute;lias atingidas e ao longo da semana a gente vai compartilhar com voc&ecirc;s v&aacute;rias outras medidas de prioriza&ccedil;&atilde;o para as fam&iacute;lias, pras v&iacute;timas, pras pessoas que foram fortemente atingidas nesse momento&rdquo;, disse o prefeito.</p>
<p>No amparo &agrave;s v&iacute;timas, a cidade disponibiliza 41 abrigos em escolas, creches, centros sociais e parcerias com a sociedade civil. Em paralelo, a cidade conta com 23 pontos oficiais de coleta de donativos para as v&iacute;timas que est&atilde;o sendo redistribu&iacute;dos para a rede de assist&ecirc;ncia emergencial. A cidade continua ainda com seu sistema de abrigamento de rede social aberto, bem como os dois restaurantes populares.</p>
<p>Para este ano de 2022, a Prefeitura do Recife informa estar investindo R$ 148 milh&otilde;es na A&ccedil;&atilde;o Inverno, um crescimento de cerca de 50% em rela&ccedil;&atilde;o ao ano passado. A iniciativa inclui obras de conten&ccedil;&atilde;o de encostas, limpeza de canais, micro e macrodrenagem, preven&ccedil;&atilde;o e monitoramento em &aacute;reas de risco e elimina&ccedil;&atilde;o de pontos cr&iacute;ticos de alagamento. De janeiro at&eacute; agora, foram realizadas mais de 30 mil vistorias e realizadas mais de dez mil a&ccedil;&otilde;es de porta a porta<br /></p>
{% endraw %}