---
id: 15120396
date: "2022-11-14T08:52:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "paulo-camara"
  - "cuba"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Ap\u00f3s perder as elei\u00e7\u00f5es, Paulo C\u00e2mara vai para Cuba"
sutia: "Governador participa de feira de neg\u00f3cios em Havana, Cuba, durante a pr\u00f3xima semana"
chapeu: "Feira de neg\u00f3cios"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/10/30/votacao_segundo_turno__2_-21964375.jpeg"
---
{% raw %}
<p>O governador <strong>Paulo C&acirc;mara</strong> transmitiu o comando do Governo de Pernambuco para a vice-governadora, Luciana Santos.</p>
<p>Ela responder&aacute; pela gest&atilde;o estadual durante esta semana, enquanto o chefe do Executivo participar&aacute; da 38&ordf; Feira Internacional de Havana (Fihav), em Cuba, representando a regi&atilde;o Nordeste.</p>
<p>O governador reassume o cargo na pr&oacute;xima quinta-feira (17.11).</p>
<p>Segundo o Estado, a feira &eacute; um dos principais eventos de interc&acirc;mbio comercial do Caribe e de toda a Am&eacute;rica Latina, onde expositores, empres&aacute;rios e atores da economia cubana tratam de neg&oacute;cios e o enfrentamento de desafios relacionados a investimentos.</p>
<p>Participam da comitiva do governador o presidente da Ag&ecirc;ncia de Desenvolvimento Econ&ocirc;mico (Adepe), Roberto Abreu e Lima e a secret&aacute;ria de Turismo e Lazer, Milu Megale, fortalecendo as rela&ccedil;&otilde;es comerciais dos estados com as cadeias produtivas internacionais.</p>
<p>&nbsp;</p>
{% endraw %}