---
id: 15006317
date: "2022-05-10T12:48:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "frente-popular"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Isaltino Nascimento e Felipe Carreras promovem Danilo Cabral em ato pol\u00edtico no Recife"
sutia: "L\u00edder do governo defende que PSB continue discutindo rela\u00e7\u00e3o entre palanques nacionais e locais"
chapeu: "Elei\u00e7\u00f5es 2022"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/10/f3812818_086f_4f1b_a860_5ac10cf54bd7-20991810.jpg"
---
{% raw %}
<p>O deputado estadual Isaltino Nascimento realizou ato pol&iacute;tico em apoio &agrave;s pr&eacute;-candidaturas de Danilo Cabral ao governo do Estado e Felipe Carreras &agrave; C&acirc;mara Federal. O evento aconteceu no bairro da Guabiraba e reuniu amigos de Isaltino no Recife. No palco estavam Danilo, Felipe, o prefeito Jo&atilde;o Campos e o vereador do Recife Luiz Eust&aacute;quio.</p>
<p>"Lideran&ccedil;as e parceiros do Recife estiveram presentes. O debate pol&iacute;tico neste momento &eacute; importante para marcarmos posi&ccedil;&atilde;o em defesa da maior das pautas que &eacute; a democracia. Seremos incans&aacute;veis&rdquo;, disse Isaltino.</p>
<p>&ldquo;&Eacute; preciso que a gente saiba quem est&aacute; no nosso campo pol&iacute;tico. N&oacute;s temos um mandato de v&aacute;rias bandeiras que est&atilde;o sendo atacadas diariamente pelo governo Bolsonaro. E &eacute; por isso que precisamos estar ombro a ombro com quem tem afinidade com nosso projeto, como Danilo, Felipe e Lula&rdquo;.</p>
<p>&ldquo;N&oacute;s precisamos inaugurar um tempo onde a gente veja Bras&iacute;lia olhando para o Nordeste&rdquo;, discursou Jo&atilde;o Campos na abertura do ato.</p>
<p>Logo depois veio a fala de Felipe Carreras, deputado federal e parceiro pol&iacute;tico de Isaltino no Recife.</p>
<p>&ldquo;Todo esse time precisa jogar junto, vai dar certo!&rdquo;, disse Felipe, que recentemente esteve como Isaltino e Eust&aacute;quio em Bras&iacute;lia para acompanhar agenda com a dire&ccedil;&atilde;o do INSS.</p>
<p>&ldquo;Vamos andar juntos Pernambuco todo e esse &eacute; um ato de muita responsabilidade. As pol&iacute;ticas p&uacute;blicas que deveriam proteger o brasileiro est&atilde;o sendo atacadas, como a assist&ecirc;ncia social, por exemplo. A democracia est&aacute; efetivamente sob risco e o nosso time est&aacute; unido para defender, para entrar em campo&rdquo;, disse Danilo Cabral.</p>
{% endraw %}