---
id: 15118543
date: "2022-11-10T17:19:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "vereadores-do-recife"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "TRE-PE cassa chapa do Avante no Recife e dois vereadores perdem os mandatos"
sutia: "TRE considerou nulos todos os votos atribu\u00eddos \u00e0 chapa do Avante para vereador e determinou uma nova totaliza\u00e7\u00e3o dos votos para c\u00e1lculo do quociente partid\u00e1rio e preenchimento das vagas abertas com a cassa\u00e7\u00e3o"
chapeu: "Legislativo"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/01/whatsapp_image_2022_07_01_at_18_27_56-21298980.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Em sess&atilde;o plen&aacute;ria nesta quinta-feira (10), por unanimidade, <strong><span style="background-color: #ffcc00;">o <a style="background-color: #ffcc00;" href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/mobilidade/2022/11/15115380-prf-tentou-impedir-votos-no-nordeste-dados-reveladores-sobre-acoes-chegam-a-justica.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tribunal Regional Eleitoral </a>de Pernambuco confirmou a decis&atilde;o de primeiro grau e cassou a chapa de candidatos a vereador do Recife do Avante, que disputou as elei&ccedil;&otilde;es de 2020, por fraude &agrave; cota de g&ecirc;nero.</span></strong></p>
<p>Naquele pleito, a legenda inscreveu como candidata Gecilene Val&eacute;ria de Lima Fernandes, mas sem a sua autoriza&ccedil;&atilde;o, levando &agrave; posterior anula&ccedil;&atilde;o do seu registro e acarretando a n&atilde;o observ&acirc;ncia da cota de 30% de g&ecirc;nero para as candidaturas proporcionais.</p>
<p>Com a decis&atilde;o, dois vereadores eleitos pelo partido perdem os mandatos: <strong>Dilson Batista</strong> e <strong>Fabiano Ferraz</strong>. Cabe recurso ao Tribunal Superior Eleitoral (TSE).</p>
<p><a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/saude-e-bem-estar/2022/11/15118306-piso-salarial-enfermagem-votacao-decisiva-vai-acontecer-nesta-quinta-feira-10-para-o-piso-saiba-mais.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">O relator</a> do caso foi o desembargador eleitoral substituto Washington Amorim. Ele considerou, al&eacute;m da aus&ecirc;ncia de autoriza&ccedil;&atilde;o da pr&oacute;pria postulante para inscri&ccedil;&atilde;o como candidata, outros elementos que confirmariam sua candidatura como fict&iacute;cia:<strong> as fotografias em conven&ccedil;&atilde;o fazendo campanha para outra candidatura; a aus&ecirc;ncia de promo&ccedil;&atilde;o de atos de campanha individual, sequer em redes sociais; a inexist&ecirc;ncia de votos; a falta de gastos de campanha e nome com grafia errada em todas as atas de conven&ccedil;&atilde;o do Avante.</strong></p>
<p>Com a decis&atilde;o, <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/11/15118452-discurso-lula-agora-presidente-eleito-estimula-torcedores-a-usar-a-camisa-do-brasil-confira-fala.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">o TRE </a>considerou nulos todos os votos atribu&iacute;dos &agrave; chapa do Avante para vereador e determinou uma nova totaliza&ccedil;&atilde;o dos votos para c&aacute;lculo do quociente partid&aacute;rio e preenchimento das vagas abertas com a cassa&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>O processo em quest&atilde;o &eacute; o de n&ordm; 0600085-91.2020.6.17.0150.</p>
<h2>RESULTADO DE RELAT&Oacute;RIO das FOR&Ccedil;AS ARMADAS sobre as ELEI&Ccedil;&Otilde;ES 2022 &eacute; entregue; Entenda<br /></h2>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/wSbdQQ9txN4" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}