---
id: 15045706
date: "2022-07-15T15:41:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
  - "lula"
  - "bolsonaro"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Elei\u00e7\u00f5es 2022: Quem mais disparou em n\u00famero de intera\u00e7\u00f5es nas redes. Lula ou Bolsonaro?"
sutia: "O cen\u00e1rio \u00e9 identificado na edi\u00e7\u00e3o desta semana do \"Observat\u00f3rio das Elei\u00e7\u00f5es\" da vert.se, empresa de business intelligence com foco em dados de redes sociais"
chapeu: "Campanha na internet"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/01/lula_bolsonaro_e_ciro_gomes-21298407.jpg"
---
{% raw %}
<p>Os dois principais candidatos &agrave; Presid&ecirc;ncia da Rep&uacute;blica 'bombaram' nas redes sociais esta semana.</p>
<p>Notadamente no Instagram, Bolsonaro e Lula tiveram alta no n&uacute;mero de intera&ccedil;&otilde;es na rede: 68% e 66%, respectivamente, com rela&ccedil;&atilde;o &agrave; semana anterior.</p>
<p>Ciro e Simone Tebet n&atilde;o apresentaram o mesmo desempenho.</p>
<p>O cen&aacute;rio &eacute; identificado na edi&ccedil;&atilde;o desta semana do &ldquo;Observat&oacute;rio das Elei&ccedil;&otilde;es&rdquo; da vert.se, empresa de business intelligence com foco em dados de redes sociais.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15047729,15047358,15046373,15041833],'cd_matia':'15041833','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/07/15041833-candidatos-ao-governo-aproveitam-fenearte-para-testar-popularidade-veja-quem-esteve-na-feira.html">Candidatos ao governo aproveitam Fenearte para testar popularidade; veja quem esteve na feira</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jc-negocios/2022/07/15046373-campanha-de-2022-exigira-que-candidatos-estrategia-para-posicionar-pernambuco-no-nordeste-em-2030.html">Campanha de 2022 exigirá de candidatos estratégia para posicionar Pernambuco no Nordeste em 2030</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/07/15047358-reuniao-de-bolsonaro-com-embaixadores-veja-repercussao-entre-candidatos-ao-governo-de-pe.html">Reunião de Bolsonaro com embaixadores: veja repercussão entre candidatos ao governo de PE</a></li>
            <li><a class="link" href="/politica/2022/07/15047729-em-tempos-de-explosao-politica-nas-redes-sociais-pre-candidatos-nao-dispensam-contato-olho-no-olho-com-o-eleitorado.html">Em tempos de explosão política nas redes sociais, pré-candidatos não dispensam contato olho no olho com o eleitorado</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>De acordo com o levantamento, os temas mais citados e ligados aos nomes deles foram o assassinato do petista Marcelo Arruda, em Foz do Igua&ccedil;u (PR), e o apoio de Anitta a Lula.</p>
<p>Ambos os temas est&atilde;o ligados diretamente aos dois principais presidenci&aacute;veis.</p>
<p>Al&eacute;m disso, o caso do m&eacute;dico Giovanni Bezerra, preso em flagrante por estuprar uma paciente durante o parto, tamb&eacute;m agitou as intera&ccedil;&otilde;es em torno do atual presidente.</p>
{% endraw %}