---
id: 15009391
date: "2022-05-16T15:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "marilia-arraes"
categories:
  - "sem-categoria"
title: " Andr\u00e9 de Paula compara Mar\u00edlia Arraes com Miguel Arraes. \"Ela \u00e9 a volta da esperan\u00e7a'"
sutia: "\"Ela \u00e9 neta de Arraes, precisa ser uma l\u00edder respeitada\", j\u00e1 disse o ent\u00e3o respons\u00e1vel pela campanha de Mar\u00edlia Edson Barbosa"
chapeu: "jornada da hero\u00edna"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/16/marilia_arraes_e_andre_de_paula-21026280.jpeg"
---
{% raw %}
<p>Pol&iacute;tica &eacute; guerra de narrativas. Nesta segunda, o deputado federal Andr&eacute; de Paula caprichou na ret&oacute;rica, seguindo um roteiro j&aacute; definido, em que os aliados buscam elevar a deputada federal a um novo patamar na pol&iacute;tica local. <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/04/14990305-marilia-arraes-gata-borralheira-ou-princesa-que-pode-virar-rainha.html">"Mar&iacute;lia &eacute; a volta da esperan&ccedil;a"</a>, disse o novo aliado do PSD, tentando comparar a neta com o ex-governador Miguel Arraes.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'', 'id_midia_tipo':'4', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'17055802', 'cd_midia':21026247, 'ds_midia_link': 'https://player.mais.uol.com.br/?mediaId=17055802&amp;type=video', 'ds_midia': 'Elei&ccedil;&otilde;es 2022: Mar&iacute;lia Arraes anuncia alian&ccedil;a com Andr&eacute; de Paula', 'ds_midia_credi': 'TV JC', 'ds_midia_titlo': 'Elei&ccedil;&otilde;es 2022: Mar&iacute;lia Arraes anuncia alian&ccedil;a com Andr&eacute; de Paula', 'cd_tetag': '106', 'cd_midia_w': '420', 'cd_midia_h': '315', 'align': 'Left'}"><div class="embed-responsive embed-responsive-16by9 my-4"><iframe width="420" height="315" class="Left" src="https://player.mais.uol.com.br/?mediaId=17055802" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div></tinymce></p>
<p>Quando o ex-governador voltou do ex&iacute;lio, na abertura democr&aacute;tica ap&oacute;s a ditadura militar, o slogan do PSB para Arraes era justamente "A esperan&ccedil;a est&aacute; de volta".</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15009378,15009348,15009268,15009250],'cd_matia':'15009250','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15009250-marilia-arraes-e-andre-de-paula-anunciam-alianca-nesta-segunda.html">Acompanhe. Marília Arraes e André de Paula anunciam aliança nesta segunda</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15009268-filha-de-andre-de-paula-abandona-cargo-na-prefeitura-de-joao-campos.html">Filha de André de Paula abandona cargo na prefeitura de João Campos</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15009348-gilson-machado-reage-a-uniao-de-marilia-e-andre-de-paula-por-lula-marco-maciel-esta-se-revirando-na-tumba.html">Gilson Machado reage a união de Marília e André de Paula por Lula. 'Marco Maciel está se revirando na tumba'   </a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15009378-marilia-arraes-e-andre-de-paula-oficializam-alianca-em-tom-de-frente-ampla.html">Marília Arraes e André de Paula oficializam aliança em tom de 'frente ampla'</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Sem poder usar o eduardismo, resta a Mar&iacute;lia e seus aliados apostar no arraesismo.</p>
<p>Na coletiva desta segunda, sagaz, Andr&eacute; de Paula encontrou uma f&oacute;rmula de fugir ao questionamento pela contradi&ccedil;&atilde;o de ter que criticar um governo do qual foi aliado nos &uacute;ltimos anos.</p>
<p>"N&atilde;o somos iguais aqui. N&atilde;o &eacute; uma alian&ccedil;a de iguais, temos nossas diferen&ccedil;as, mas temos responsabilidade com Pernambuco. Mar&iacute;lia &eacute; a volta da esperan&ccedil;a. Temos que colocar as querelas de lado".&nbsp;</p>
{% endraw %}