---
id: 14952974
date: "2022-02-26T12:18:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "gilberto-kassab"
  - "andre-de-paula"
  - "frente-popular"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Crise na federa\u00e7\u00e3o entre PT e PSB amplia chances de Andr\u00e9 de Paula no Senado, com aval de Lula"
sutia: "No final de janeiro, o blog de Jamido j\u00e1 havia revelado que ainda nas elei\u00e7\u00f5es do Recife, para dar apoio a Jo\u00e3o Campos, Andr\u00e9 de Paula recebeu a promessa de ser indicado"
chapeu: "Forma\u00e7\u00e3o das chapas"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2021/08/11/andre_de_paula2-18655099.jpg"
---
{% raw %}
<p>As dificuldades que vem se apresentando, nos Estados, para a forma&ccedil;&atilde;o da federa&ccedil;&atilde;o entre PT e PSB, ajuda a fortalecer <a href="https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/jamildo/2022/01/14939606-andre-de-paula-pode-ganhar-disputa-pelo-senado-na-chapa-da-frente-popular.html">o nome do deputado federal Andr&eacute; de Paula (PSD)</a> para a indica&ccedil;&atilde;o ao Senado pela Frente Popular. Com o aval de Lula, inclusive, considerando o pragmatismo de tentar levar o PSD Nacional para uma alian&ccedil;a que pudesse lev&aacute;-lo &agrave; vit&oacute;ria no primeiro turno. As discuss&otilde;es com Gilberto Kassab (PSD) continuam.</p>
<p>No final de janeiro, o blog de Jamido j&aacute; havia revelado que ainda nas elei&ccedil;&otilde;es do Recife, para dar apoio a Jo&atilde;o Campos, Andr&eacute; de Paula recebeu a promessa de ser indicado ao Senado, nestas elei&ccedil;&otilde;es estaduais.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14939606],'cd_matia':'14939606','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/01/14939606-andre-de-paula-pode-ganhar-disputa-pelo-senado-na-chapa-da-frente-popular.html">Andr√© de Paula pode ganhar disputa pelo Senado na chapa da Frente Popular</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>Integrantes da Frente Popular acham que h&aacute; o dedo do senador Humberto Costa no azedume. "O senador torce para que tudo d&ecirc; errado, na rela&ccedil;&atilde;o PT e PSB. Assim, o Esp&iacute;rito Santo (onde h&aacute; briga entre PSB e PT) seria aqui. Nesta situa&ccedil;&atilde;o, ele poderia aparecer como candidato de novo, a governador. Se tudo se resume a ter o apoio de Lula, qual a raz&atilde;o de abrir para Danilo Cabral?".</p>
<p>Oficialmente, na festa de lan&ccedil;amento de Danilo Cabral, Costa deu apoio p&uacute;blico &agrave; forma&ccedil;&atilde;o da majorit&aacute;ria.</p>
<p>No Esp&iacute;rito Santo, o governador Renato Casa Grande, do PSB, reuniu-se com o presidenci&aacute;vel S&eacute;rgio Moro e depois fez cr&iacute;ticas p&uacute;blicas ao PT. Lula ent&atilde;o lan&ccedil;ou <a href="https://www25.senado.leg.br/web/senadores/senador/-/perfil/5953">o nome do senador Fabiano Cantarato (PT)</a> para o governo do Estado, concorrendo com o PSB.</p>
{% endraw %}