---
id: 15054337
date: "2022-07-30T10:11:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "eleicoes-2022"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Andr\u00e9 Ferreira confirma Bolsonaro na 'Marcha para Jesus' do Recife"
sutia: "Coordena\u00e7\u00e3o da campanha de Bolsonaro \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o em Pernambuco ser\u00e1 compartilhada entre Andr\u00e9 Ferreira e Carlos Eduardo Machado"
chapeu: "F\u00e9 na pol\u00edtica"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/09/marcha_para_jesus_2_1280x720-21334932.jpg"
---
{% raw %}
<p>O presidente <strong>Jair Bolsonaro</strong> conta com duas previs&otilde;es de <strong>agenda em Pernambuco</strong>, nos pr&oacute;ximos dias.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15052704],'cd_matia':'15052704','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/07/15052704-bolsonaro-participara-da-marcha-para-jesus-do-recife.html">Bolsonaro participar√° da 'Marcha para Jesus' do Recife </a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>A primeira a ser anunciada foi a presen&ccedil;a na <strong>Marcha para Jesus, no Recife</strong>. Uma reuni&atilde;o na pr&oacute;xima semana, em Bras&iacute;lia, ir&aacute; definir os detalhes do evento e da presen&ccedil;a do presidente da Rep&uacute;blica no ato.</p>
<p>A segunda agenda vai ficar em <strong>segredo</strong> por enquanto.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'nm_midia_inter_thumb1':'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/30/120x80/1_carlosmachado-21450042.jpg', 'id_midia_tipo':'2', 'id_tetag_galer':'', 'id_midia':'62e52fc1ce20d', 'cd_midia':21450042, 'ds_midia_link': 'https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/30/carlosmachado-21450042.jpg', 'ds_midia': 'Carlos Machado &eacute; irm&atilde;o de Gilson Machado, candidato ao Senado. Ele vem se juntar a Andr&eacute; Ferreira', 'ds_midia_credi': 'Divulga&ccedil;&atilde;o/PL', 'ds_midia_titlo': 'Carlos Machado &eacute; irm&atilde;o de Gilson Machado, candidato ao Senado. Ele vem se juntar a Andr&eacute; Ferreira', 'cd_tetag': '1', 'cd_midia_w': '1224', 'cd_midia_h': '774', 'align': 'Left'}"><figure style="width:774;height:1224;">
  <img loading="lazy" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/07/30/carlosmachado-21450042.jpg" alt="Divulga&ccedil;&atilde;o/PL"  title="Carlos Machado &eacute; irm&atilde;o de Gilson Machado, candidato ao Senado. Ele vem se juntar a Andr&eacute; Ferreira">
  <figcaption class='text-left'>Carlos Machado &eacute; irm&atilde;o de Gilson Machado, candidato ao Senado. Ele vem se juntar a Andr&eacute; Ferreira - <strong>Divulga&ccedil;&atilde;o/PL</strong></figcaption>
</figure></tinymce></p>
<h2>Irm&atilde;o de Gilson Machado assume cargo na campanha</h2>
<p>Em reuni&atilde;o realizada entre os pr&eacute;-candidatos Anderson Ferreira (PL) e Gilson Machado (PL), o deputado federal Andr&eacute; Ferreira (PL) e Carlos Eduardo Machado, um dos coordenadores do plano de governo do Partido Liberal em Pernambuco, ficou definido que a coordena&ccedil;&atilde;o estadual da campanha &agrave; reelei&ccedil;&atilde;o do presidente Jair Bolsonaro (PL) vai ser feita, conforme anunciado previamente, por Andr&eacute; Ferreira, e, tamb&eacute;m, por Carlos Eduardo Machado.</p>
<p>Segundo o partido, a decis&atilde;o vem ao encontro &agrave;s estrat&eacute;gias que vinham sendo conduzidas no per&iacute;odo de pr&eacute;-campanha, na qual todos os passos foram dados em conjunto. E na campanha n&atilde;o vai ser diferente.</p>
<p>Essa teria sido uma cobran&ccedil;a expressa do pr&oacute;prio Bolsonaro e de Valdemar Costa Neto, presidente nacional do Partido Liberal.</p>
<p>&ldquo;Agora &eacute; Anderson, Gilson e Bolsonaro&rdquo;, reafirmou Andr&eacute; Ferreira.</p>
<p>&ldquo;Quem vota em Bolsonaro vota nos seus candidatos, e quem vota em Gilson e Anderson vota em Bolsonaro&rdquo;, acrescentou Carlos Eduardo Machado ao refor&ccedil;ar que essa vai ser uma campanha casada.<br /></p>
{% endraw %}