---
id: 15112278
date: "2022-11-01T13:58:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "caminhoneiros"
  - "prf"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "BLOQUEIO DOS CAMINHONEIROS: Federa\u00e7\u00e3o \u00danica dos Petroleiros repudia paralisa\u00e7\u00e3o de rodovias"
sutia: "\"Os caminhoneiros est\u00e3o sendo ref\u00e9ns e v\u00edtimas desses grupos de viol\u00eancia e autoritarismo\", afirma a FUP sobre os atos"
chapeu: "ataque \u00e0 democracia"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/11/01/000_32mk8zt-21973746.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em nota, a <strong>Federa&ccedil;&atilde;o &Uacute;nica dos Petroleiros (FUP)</strong> e sindicatos filiados repudiam todo e qualquer ato, manifesta&ccedil;&atilde;o ou movimento que visam atentar contra a democracia e o Estado de direito.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15112278,15112271,15112130,15112090],'cd_matia':'15112090','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/11/15112278-bloqueio-dos-caminhoneiros-federacao-unica-dos-petroleiros-repudia-paralisacao-de-rodovias.html">BLOQUEIO DOS CAMINHONEIROS: Federação Única dos Petroleiros repudia paralisação de rodovias</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/11/15112271-bloqueio-dos-caminhoneiros-dois-policiais-que-ajudaram-golpistas-foram-presos-pela-prf-confira.html">BLOQUEIO DOS CAMINHONEIROS: dois policiais que ajudaram golpistas foram presos pela PRF; confira</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/11/15112130-protesto-caminhoneiros-governadores-vao-usar-policia-contra-bloqueios-em-rodovias-confira.html">PROTESTO CAMINHONEIROS: Governadores vão usar polícia contra bloqueios em rodovias; CONFIRA</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/11/15112090-bloqueio-dos-caminhoneiros-prf-faz-uso-de-gas-de-pimenta-nos-manifestantes.html">BLOQUEIO DOS CAMINHONEIROS: PRF faz uso de GÁS DE PIMENTA nos manifestantes</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p><em>"&Eacute; o caso de<strong> bloqueios em rodovias e</strong> vias p&uacute;blicas, desde segunda-feira, 31, em algumas regi&otilde;es do pa&iacute;s, estimulados por grupos bolsonaristas armados, inconformados com a vit&oacute;ria democr&aacute;tica do presidente eleito Luiz In&aacute;cio Lula da Silva. <strong>O objetivo &uacute;nico &eacute; promover baderna e intimida&ccedil;&atilde;o"</strong>,</em> escreveram.<br /> <br />A FUP e a Confedera&ccedil;&atilde;o Nacional dos Trabalhadores em Transportes e Log&iacute;stica (CNTTL), afirmam que n&atilde;o existe paralisa&ccedil;&atilde;o de caminhoneiros.</p>
<p><em>"Quem est&aacute; desrespeitando a lei e impedindo o direito de ir e vir dos cidad&atilde;os e o trabalho dos caminhoneiros s&atilde;o grupos movidos pelo &oacute;dio, que n&atilde;o aceitam o resultado democr&aacute;tico e soberano das urnas".</em></p>
<p><em>"Os <strong>caminhoneiros est&atilde;o sendo ref&eacute;ns</strong> e v&iacute;timas desses grupos de viol&ecirc;ncia e autoritarismo. A FUP e demais lideran&ccedil;as leg&iacute;timas de trabalhadores rejeitam com veem&ecirc;ncia tais atos".</em><br /> <br /><em>"A FUP e sindicatos s&atilde;o a favor, sim, de manifesta&ccedil;&otilde;es e de paralisa&ccedil;&otilde;es, mas quando existe uma pauta de reivindica&ccedil;&otilde;es de melhorias para os trabalhadores. Fora isso, <strong>a categoria estar&aacute; sendo usada como massa de manobra por pessoas oportunistas que querem usar o nome dos caminhoneiros para fins pol&iacute;ticos</strong>".</em>&nbsp;<iframe src="https://player.mais.uol.com.br/?mediaId=17111495&amp;type=video" width="100%" height="290" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<h2>Confira as interdi&ccedil;&otilde;es nas estradas de Pernambuco nesta ter&ccedil;a-feira (1&ordm;)</h2>
<p><iframe src="https://player.mais.uol.com.br/?mediaId=17111371&amp;type=video" width="640" height="360" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}