---
id: 14964092
date: "2022-03-22T09:12:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "marilia-arraes"
  - "humberto-costa"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Executiva do PT no Recife debate indica\u00e7\u00e3o para Senado. Marilia Arraes ter\u00e1 nome substitu\u00eddo?  "
sutia: "Reuni\u00e3o virtual ser\u00e1 de noite, no Recife, e pode ou n\u00e3o descartar nome de Mar\u00edlia Arraes"
chapeu: "Di\u00e1spora"
autor: "JAMILDO MELO"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/03/21/indice-20718649.jpg"
---
{% raw %}
<p>Nesta ter&ccedil;a-feira, conforme j&aacute; programado, desde domingo, quando o grupo de t&aacute;tica eleitoral aprovou o nome de Mar&iacute;lia Arraes para a vaga no Senado, haver&aacute; uma reuni&atilde;o da Executiva do PT no Estado para analisar a indica&ccedil;&atilde;o e eventualmente tocar pra frente o processo burocr&aacute;tico. O evento ser&aacute; realizado, online, no come&ccedil;o da noite. O nome de Mar&iacute;lia Arraes ser&aacute; mantido nas discuss&otilde;es? Ou ser&aacute; substitu&iacute;do de imediato? &eacute; o questionamento que tem sido feito.</p>
<p>Caso n&atilde;o troque de imediato, o partido pode ir tocando a bola de lado at&eacute; que o cen&aacute;rio possa estar mais claro. O PSB aguarda a defini&ccedil;&atilde;o do nome do PT. Danilo est&aacute; com a campanha em compasso de espera, sem uma defini&ccedil;&atilde;o do PT. A escolha do vice tamb&eacute;m est&aacute; atrelada a esta decis&atilde;o.<br /></p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[14964057,14963960],'cd_matia':'14963960','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/03/14963960-pt-disse-a-marilia-arraes-que-se-nao-fosse-vaga-no-senado-nao-haveria-outra-hipotese-a-ser-negociada.html">PT disse a Marília Arraes que, se não fosse vaga no Senado, não haveria outra hipótese a ser negociada</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/03/14964057-lula-comunicou-ao-psb-que-nao-tem-possibilidade-de-palanque-duplo-em-pernambuco.html">Lula comunicou ao PSB que não tem possibilidade de palanque duplo em Pernambuco</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/N7XoXidWFiU" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
{% endraw %}