---
id: 15010018
date: "2022-05-17T15:01:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "raquel-lyra"
  - "daniel-coelho"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Daniel Coelho v\u00ea Raquel Lyra no 2\u00ba turno. 'N\u00e3o chegamos escorados em muletas'"
sutia: null
chapeu: "inten\u00e7\u00f5es de voto"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2022/05/17/5c409add_247a_4d40_a4f4_55f865ca5523__1_-21034278.jpg"
---
{% raw %}
<p>Na fala que fez durante o evento que reuniu apoiadores &agrave; pr&eacute;-candidatura de Raquel Lyra ao Governo do Estado, no Recife, nas noite da segunda-feira (16), o deputado federal Daniel Coelho (Cidadania) levantou a tucana e qualidades que a tornariam o melhor nome para Pernambuco, na sua avalia&ccedil;&atilde;o.</p>
<p>&ldquo;Quem acompanha Raquel tem certeza de que Raquel tem o preparo e as condi&ccedil;&otilde;es para mudar Pernambuco. Todas as pesquisas j&aacute; apontam Raquel no segundo turno, pelo reconhecimento de sua hist&oacute;ria, pelo trabalho j&aacute; realizado como secret&aacute;ria de inf&acirc;ncia e juventude, deputada estadual e primeira prefeita eleita e reeleita de Caruaru&rdquo;, afirmou.</p>
<p>O parlamentar disse ver sintonia de Raquel com a popula&ccedil;&atilde;o nas visitas que tem feito em todos os munic&iacute;pios de Pernambuco e tamb&eacute;m a capacidade de escuta, com a&ccedil;&otilde;es como a implanta&ccedil;&atilde;o de uma plataforma colaborativa de constru&ccedil;&atilde;o do plano de governo, que j&aacute; conta com mais de 15 mil contribui&ccedil;&otilde;es de pessoas de todos o Estado.</p>
<p>&ldquo;N&atilde;o chegamos nessa condi&ccedil;&atilde;o escorados em muletas. Tem candidato com imensa dificuldade para discutir Pernambuco e apontar solu&ccedil;&otilde;es. Com Raquel, isso n&atilde;o acontece, porque ela &eacute; extremamente preparada&rdquo;, concluiu.</p>
{% endraw %}