---
id: 15045563
date: "2022-07-15T12:14:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "jamildo"
  - "suape"
  - "estaleiro-atlantico-sul"
  - "tecon-suape"
categories:
  - "sem-categoria"
title: "Empres\u00e1rios pernambucanos apoiam novo terminal em Suape, com leil\u00e3o de \u00e1reas do Estaleiro Atl\u00e2ntico Sul"
sutia: "Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os do Estado querem concorr\u00eancia em Suape, para derrubada dos custos de movimenta\u00e7\u00e3o"
chapeu: "cabo de guerra"
autor: "Jamildo Melo"
imagem: "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/10/28/49b332a5caac968b360e3bde52cb41ed-16777643.jpg"
---
{% raw %}
<p>Em carta ao <strong>blog de Jamildo,</strong> as entidades empresariais do Estado manifestaram integral apoio ao projeto de venda de uma &aacute;rea interna do Estaleiro Atl&acirc;ntico Sul (EAS) para virar um terminal de cont&ecirc;ineres, concorrendo com o atual Tecon Suape, p&uacute;blico.<br /></p>
<p>O blog de Jamildo revelou em primeira m&atilde;o, em junho, a habilita&ccedil;&atilde;o da Maersk, por meio de uma subsidi&aacute;ria, para comprar uma &aacute;rea interna do EAS e abrir um terminal privativo. Trata-se de uma das maiores empresas de navega&ccedil;&atilde;o do mundo. Na segu&ecirc;ncia, o Tecon Suape e a Cone Suape tentaram impedir a venda, com a&ccedil;&otilde;es na Justi&ccedil;a.</p>
<p><tinymce class="clickTinyMCE" title="{'matias':[15036070,15016129],'cd_matia':'15016129','ds_matia_titlo':'','ds_matia_assun':'','ds_matia_chape':'','ds_poral_url':'','id_poral_oflin':'3','cd_site_url_matia':'','id_site_oflin':'3','cd_sisma':'2','cd_poral':'1','cd_tetag':'17','id_tetag_tipo':'6','id_tetag_galer':'','ds_tetag':'Leia Mais','ds_tetag_tag_html':'','qt_tetag_midia':'','id_tetag_templ_tipo':'1','ds_tetag_tag_ia':'','width':'280','height':240,'title':'Leia mais','class':'','align':'Left','ds_matia_path':''}"><div class="alsoread">
    <ul class="list-alsoread">
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/05/15016129-maior-empresa-de-navegacao-do-mundo-planeja-arrematar-terminal-de-conteineres-em-suape.html">Maior empresa de navegação do mundo planeja arrematar terminal de conteineres em Suape</a></li>
            <li><a class="link" href="/colunas/jamildo/2022/07/15036070-maior-empresa-de-navegacao-do-mundo-revela-planos-para-atuar-em-suape.html">Maior empresa de navegação do mundo revela planos para atuar em Suape</a></li>
        </ul>
</div></tinymce></p>
<p>"O setor empresarial de Pernambuco entende que se trata de um empreendimento essencial para o desenvolvimento do nosso Estado", afirma <strong>Ricardo Essinger,</strong> da Federa&ccedil;&atilde;o das Ind&uacute;strias do Estado de Pernambuco (FIEPE), um dos oito signat&aacute;rios do docuemento.</p>
<p>"A concorr&ecirc;ncia e o aumento da capacidade deste setor permitir&atilde;o ao Porto de Suape exercer, enfim, a sua voca&ccedil;&atilde;o de hub regional de cont&ecirc;ineres, atraindo novas linhas diretas internacionais, ampliando a navega&ccedil;&atilde;o de cabotagem, reduzindo tarifas, custos e o tempo de tr&acirc;nsito das mercadorias", continuam os empres&aacute;rios, entre eles Guilherme Ferreira da Costa, do Movimento Atitude Pernambuco.</p>
<p>Na avalia&ccedil;&atilde;o destes representantes empresariais, s&atilde;o estes aspectos que dar&atilde;o impulso &agrave; competitividade da ind&uacute;stria e do com&eacute;rcio do estado, gerando mais emprego e renda para a popula&ccedil;&atilde;o de Pernambuco.&nbsp; "Nossas empresas est&atilde;o perdendo competitividade para outros Estados, em vista dos altos custos atualmente na opera&ccedil;&atilde;o do porto de Suape com apenas um &uacute;nico operador portu&aacute;rio".</p>
<p>A carta enviada ao blog &eacute; assinada ainda por <strong>Paulo Sales</strong> (AMCHAM/PE), <strong>Avelar Loureiro</strong> (Movimento Pr&oacute;-Pernambuco), <strong>Marcelo Guerra</strong> (ASSESUAPE) e <strong>&Eacute;rico Furtado Filho</strong> (SIDUSCON).</p>
<p>Na &aacute;rea de com&eacute;rcio, d&atilde;o apoio ao projeto <strong>Eduardo Cat&atilde;o</strong> (Federa&ccedil;&atilde;o das CDLS de Pernambuco) e <strong>Bernardo Peixoto</strong>, da Federa&ccedil;&atilde;o do Com&eacute;rcio de Bens, Servi&ccedil;os e Turismo do Estado de Pernambuco (Fecom&eacute;rcio-PE).<br /></p>
{% endraw %}