---
id: 12443916
date: "2012-12-13T09:46:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "agua"
  - "aguas-belas"
  - "fred-dias"
  - "producao"
  - "skate"
categories:
  - "noticias"
title: "Passando at\u00e9 40 dias sem \u00e1gua e perdendo produ\u00e7\u00e3o leiteira, \u00c1guas Belas realiza audi\u00eancia p\u00fablica"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/aguasbelas2.JPG" style="width: 480px; height: 318px;" /><br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	A seca e seus reflexos na produ&ccedil;&atilde;o do leite foram o tema da audi&ecirc;ncia p&uacute;blica realizada hoje pela manh&atilde; (12), na C&acirc;mara de Vereadores de &Aacute;guas Belas. O relat&oacute;rio do encontro dever&aacute; chegar &agrave;s m&atilde;os do Secret&aacute;rio de Agricultura de Pernambuco e ao Ministro da Integra&ccedil;&atilde;o Nacional.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O evento contou com a participa&ccedil;&atilde;o de mais de 300 pessoas, entre produtores, comerciantes, representantes de associa&ccedil;&otilde;es e de cooperativas ligadas &agrave; atividade leiteira.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Durante a audi&ecirc;ncia, que durou cerca de tr&ecirc;s horas, debateu-se sobre a necessidade de fiscaliza&ccedil;&atilde;o da distribui&ccedil;&atilde;o de cana e de palma para alimentar o gado, que j&aacute; foi feita pelo Governo do Estado, mas que n&atilde;o tem chegado at&eacute; produtor; de isen&ccedil;&atilde;o de impostos para o estado fornecedor de ra&ccedil;&atilde;o; al&eacute;m da falta de &aacute;gua, que chega a ser de at&eacute; 40 dias, nas torneiras das casas de &Aacute;guas Belas.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Presidente da Comiss&atilde;o de Agricultura da C&acirc;mara, vereador Em&iacute;lio Alves (PMDB), o &quot;Em&iacute;lio de Tanquinhos&quot;, destacou que a produ&ccedil;&atilde;o de leite &eacute; uma atividade econ&ocirc;mica das mais importantes para o munic&iacute;pio, mas que est&aacute; em crise por conta da seca.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	&quot;Nossa inten&ccedil;&atilde;o n&atilde;o &eacute; criticar governos, mas encontrar solu&ccedil;&otilde;es para reverter esse quadro. Nosso rebanho tem mais de 20 anos, tem uma carga gen&eacute;tica boa. E n&oacute;s n&atilde;o podemos perder isso&quot;, frisou.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	Um comit&ecirc; paralelo com representantes das entidades que estiveram presentes na audi&ecirc;ncia ir&aacute; produzir um relat&oacute;rio com os principais pontos debatidos.<br /></p>
<p>	<br /></p>
<p>	O documento dever&aacute; ser entregue ao secret&aacute;rio de Agricultura de Pernambuco, Ranilson Ramos, e aos ministros de Agricultura, Mendes Ribeiro Filho, e de Integra&ccedil;&atilde;o Nacional, Fernando Bezerra Coelho.</p></p>
<p><p></p>
<p>	<img alt="" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/aguasbelas.JPG" style="width: 480px; height: 326px;" />Fotos: divulga&ccedil;&atilde;o</p></p>
<p></p>
{% endraw %}