---
id: 12434505
date: "2012-02-02T14:46:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "candidatos"
  - "oposicao"
  - "seguradora-lider"
categories:
  - "noticias"
title: "Uso da m\u00e1quina: l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o avisa que vai pegar no p\u00e9 do candidato governista"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="https://fpdownload.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=9,0,0,0" width="330" height="50" align="middle"><param name="allowScriptAccess" value="sameDomain" /><param value="transparent" name="wmode"/><param name="movie" value="https://storage.mais.uol.com.br/embed_audio2.swf&#63;mediaId=12483529" /><param name="quality" value="high" /><embed src="https://storage.mais.uol.com.br/embed_audio2.swf&#63;mediaId=12483529" quality="high" width="330" height="50" swLiveConnect=true align="middle" allowScriptAccess="sameDomain" type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="https://www.macromedia.com/go/getflashplayer" wmode="transparent" /></embed></object></p>
<p><p>&nbsp;</p></p>
<p><p>O candidato governista, seja ele quem for, n&atilde;o vai ter muita tranquilidade durante a campanha se depender da l&iacute;der da oposi&ccedil;&atilde;o na C&acirc;mara de Vereadores, Priscila Krause. Em entrevista &agrave; r&aacute;dio JC/CBN nesta quinta-feira (2), ela prometeu pegar no p&eacute; do oponente para coibir o uso da m&aacute;quina.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&quot;Vamos redobrar a aten&ccedil;&atilde;o para o uso da m&aacute;quina para tentar eleger o candidato governista, seja ele o prefeito Jo&atilde;o da Costa ou seja ele qualquer outro&quot;, afirmou a parlamentar.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Priscila inclusive disse que j&aacute; vai atr&aacute;s do suposto pedido &quot;expl&iacute;cito&quot; de votos para Jo&atilde;o da Costa (PT) durante plen&aacute;ria do Or&ccedil;amento Participativo na quarta-feira (1&ordm;). &quot;Vamos tomar as medidas que acharmos cab&iacute;veis, acionando inclusive o poder judici&aacute;rio&quot;.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O aumento de 62% no sal&aacute;rio dos vereadores que assumirem no pr&oacute;ximo ano tamb&eacute;m foi comentado durante a entrevista. O reajuste foi aprovado por unanimidade no apagar das luzes de 2011 e a C&acirc;mara n&atilde;o vai voltar atr&aacute;s na decis&atilde;o.</p></p>
{% endraw %}