---
id: 12442816
date: "2012-10-29T15:16:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "branco"
  - "ceara"
  - "festa"
  - "fred-dias"
  - "lives"
  - "o-viral"
  - "riomar"
  - "shopping"
  - "wagner-rosario"
categories:
  - "noticias"
title: "Ives Dias Branco vir\u00e1 do Cear\u00e1 para festa do shopping RioMar. Jacques Wagner tamb\u00e9m"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="480" height="320" src="https://www.maisbahia.com.br/vs-arquivos/HtmlEditor/image/JAQUES-WAGNER.jpg" fotonotitulo="nao" alt="" />(Foto: reprodu&ccedil;&atilde;o)</p></p>
<p><p>O governador da Bahia, Jacques Wagner, do PT, confirmou presen&ccedil;a, nesta segunda-feira, na inaugura&ccedil;&atilde;o do shopping RioMar, no Pina. De Sergipe, o ex-governador Albano Franco tamb&eacute;m estar&aacute; presente ao ato de inaugura&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>No meio empresarial, um dos nomes de destaque ser&aacute; o empres&aacute;rio Ives Dias Branco, dono do Moinho Dias Branco e um dos donos da Vitarella, em Suape.</p></p>
<p><p>O empres&aacute;rio cearense &eacute; um dos maiores fabricantes de massas e biscoitos do Pa&iacute;s e &eacute; Conhecido pela discri&ccedil;&atilde;o. No Estado, o grupo adquiriu a Pilar, marca de biscoitos mais antiga das Am&eacute;ricas, com 139 anos de exist&ecirc;ncia. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>O empreendimento comercial ser&aacute; batizado pelo bispo de Olinda e Recife, Fernando Saburido.</p></p>
{% endraw %}