---
id: 12435823
date: "2012-03-15T17:20:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "assina"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "obras"
  - "parque"
  - "servico"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa assina ordem de servi\u00e7o para obras no Parque do Jiqui\u00e1"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="480" height="330" alt="" fotonotitulo="nao" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/zepelin_480.jpg" /><br /></p>
<p>Zepellin ser&aacute; restaurado. Foto: Rodrigo L&ocirc;bo/JC Imagem</p></p>
<p><p>A popula&ccedil;&atilde;o da Zona Oeste do Recife, pode, enfim, come&ccedil;ar a sonhar com um espa&ccedil;o de lazer. O prefeito Jo&atilde;o da Costa assina, na manh&atilde; desta sexta-feira (16), ordem de servi&ccedil;o para a implanta&ccedil;&atilde;o do Parque Cient&iacute;fico e Cultural do Jiqui&aacute;. A solenidade acontece no pr&oacute;prio parque.</p></p>
<p><p>Na verdade, s&atilde;o duas ordens de servi&ccedil;o. Uma delas &eacute; para o in&iacute;cio das obras de restaura&ccedil;&atilde;o da &uacute;nica torre de atraca&ccedil;&atilde;o de Zepellin do mundo. A&nbsp; outra &eacute; para a elabora&ccedil;ao dos projetos b&aacute;sico e executivo de constru&ccedil;&atilde;o do espa&ccedil;o de lazer e conhecimento na Zona Oeste.</p></p>
{% endraw %}