---
id: 12434780
date: "2012-02-11T13:05:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "emplacamentos"
categories:
  - "noticias"
title: "Emlurb diz que placa na Madalena j\u00e1 havia sido trocada, mas v\u00e2ndalos tornaram a quebr\u00e1-la"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Veja resposta</p></p>
<p><p>Em resposta ao post do blog do Jamildo, intitulado &quot;Placa na Madalena p&otilde;e em risco quem passa pr&oacute;ximo ao Museu da Aboli&ccedil;&atilde;o&quot;, a Secretaria de Servi&ccedil;os P&uacute;blicos da Prefeitura do Recife esclarece que a placa foi substitu&iacute;da h&aacute; dois meses por ter sofrido a&ccedil;&atilde;o de v&acirc;ndalos. Quanto aos fios, n&atilde;o possuem corrente el&eacute;trica e, portanto, n&atilde;o representam qualquer risco aos transeuntes. Mesmo assim, a placa ser&aacute; novamente substitu&iacute;da pelo adotante da pra&ccedil;a em uma a&ccedil;&atilde;o conjunta com a PCR e ser&aacute; colocada em outro local.</p></p>
{% endraw %}