---
id: 12437865
date: "2012-05-31T18:12:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "prefeito"
categories:
  - "noticias"
title: "Enquete: o que voc\u00ea acha da resist\u00eancia do prefeito Jo\u00e3o da Costa?"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="470" height="393" alt="" fotonotitulo="nao" src="https://www.blogdepriscila.com.br/wp-content/uploads/2011/04/Charge-Jo%C3%A3o-da-Costa.jpg" /></p></p>
<p><script type="text/javascript" charset="utf-8" src="https://static.polldaddy.com/p/6277106.js"></script> <noscript><a href="https://polldaddy.com/poll/6277106/">O que você acha da resistência de João da Costa para ser o candidato petista&#63;</a></noscript> <a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2012/05/31/joao_da_costa_diz_que_tempo_de_achincalhamento_passou_e_nao_vai_arredar_o_pe_131854.php"><b>Jo&atilde;o da Costa diz que tempo de achincalhamento passou e n&atilde;o vai arredar o p&eacute;</b></a></p>
{% endraw %}