---
id: 12442309
date: "2012-10-11T13:42:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aproximacao"
  - "feira"
  - "gal-costa"
  - "geraldo-julio"
  - "joao-d"
categories:
  - "noticias"
title: "Geraldo J\u00falio e Jo\u00e3o da Costa come\u00e7am transi\u00e7\u00e3o na pr\u00f3xima quarta-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">O prefeito eleito do Recife, Geraldo J&uacute;lio, acertou com o prefeito Jo&atilde;o da Costa o in&iacute;cio do processo de transi&ccedil;&atilde;o na PCR para a pr&oacute;xima quarta-feira. Eles ter&atilde;o um encontro reservado, inicialmente. Os dois discutiram por telefone longamente na manh&atilde; desta quinta-feira. O local do encontro n&atilde;o era conhecido, inicialmente.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2012/10/11/equipe_de_transicao_da_prefeitura_do_recife_trabalhara_em_um_predio_da_caixa_139797.php"><b>Equipe de transi&ccedil;&atilde;o da Prefeitura do Recife trabalhar&aacute; em um pr&eacute;dio da Caixa</b></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">O encontro ser&aacute; na pr&oacute;xima quarta-feira, 17, &agrave;s 10h da manh&atilde;, no gabinete do prefeito, na sede da PCR. Na ocasi&atilde;o, cada gestor vai anunciar o nome de um coordenador que para tocar o processo de troca de informa&ccedil;&otilde;es de lado a lado.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>No final da manh&atilde; de hoje (11), Geraldo ligou para Jo&atilde;o da Costa e os dois acertaram o in&iacute;cio da transi&ccedil;&atilde;o. Foi o segundo contato telef&ocirc;nico entre eles ap&oacute;s as elei&ccedil;&otilde;es do &uacute;ltimo domingo. Um dia depois, Jo&atilde;o da Costa procurou Geraldo e parabenizou-o pela vit&oacute;ria em primeiro turno.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Para o prefeito eleito, a transi&ccedil;&atilde;o &eacute; um momento muito importante para quem vai assumir um governo. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>&rdquo;A campanha acabou h&aacute; apenas alguns dias e, por isso, vamos fazer as coisas sem ansiedade para n&atilde;o atrapalhar o processo&rdquo;, disse Geraldo, parabenizando a postura adotada por Jo&atilde;o da Costa neste momento.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}