---
id: 12435592
date: "2012-03-09T14:51:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "contran"
  - "importacoes"
  - "manifestacao"
  - "para"
  - "sindicatos"
categories:
  - "noticias"
title: "Sindicatos definem data para manifesta\u00e7\u00e3o contra a desindustrializa\u00e7\u00e3o e as importa\u00e7\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>Os sindicatos ligados &agrave; For&ccedil;a Sindical decidiram hoje realizar uma grande manifesta&ccedil;&atilde;o em S&atilde;o Paulo, no dia 4 de abril, para alertar o governo federal e a sociedade sobre os riscos devastadores da desindustrializa&ccedil;&atilde;o, aumento desenfreado das importa&ccedil;&otilde;es e c&acirc;mbio valorizado que est&atilde;o diminuindo a produ&ccedil;&atilde;o e desempregando.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O ato ser&aacute; feito em conjunto com a CGTB, NCST, UGT, CTB e entidades patronais do setor produtivo. &ldquo;Queremos reunir milhares de trabalhadores para preservar nossa ind&uacute;stria e garantir os empregos&rdquo;, afirmou o presidente da For&ccedil;a Sindical, Paulo Pereira da Silva, o Paulinho.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A pr&oacute;xima reuni&atilde;o de organiza&ccedil;&atilde;o do ato ser&aacute; na segunda-feira (12 de mar&ccedil;o), &agrave;s 8 horas, na sede do Sindicato dos Metal&uacute;rgicos de S&atilde;o Paulo e Mogi. Devem participar representantes das centrais sindicais, da Fiesp, Abimaq e Abit.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}