---
id: 12438328
date: "2012-06-17T13:09:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "humberto-costa"
  - "lideranca-indigena"
  - "naomi-campbell"
  - "para"
categories:
  - "noticias"
title: "Para PSD, lideran\u00e7a de Humberto Costa n\u00e3o \u00e9 relevante"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="480" height="320" alt="" fotonotitulo="nao" src="https://blogs.ne10.uol.com.br/social1/files/2012/06/humberto-e-alcymar.jpg" />Davidson Nunes/JC Imagem</p></p>
<p><p>O presidente do PSD em Pernambuco, ex-deputado Andr&eacute; de Paula, tamb&eacute;m comentou a pesquisa do JC/Nassau, a pedido do Blog de Jamildo, ao chegar na festa de S&atilde;o Jo&atilde;o do vice-governador Jo&atilde;o Lyra, em Caruaru.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;N&atilde;o vejo com surpresa. J&aacute; imaginava que pudesse dar isto. Na verdade, a lideran&ccedil;a agora &eacute; pouco relevante. O jogo n&atilde;o come&ccedil;ou de fato, vai ser muito mexido, muito mudado (at&eacute; as elei&ccedil;&otilde;es&rdquo;, afirmou, no Engenho Macambira.</p></p>
<p><p><img width="480" height="320" src="https://blogs.ne10.uol.com.br/social1/wp-content/blogs.dir/6/files/o-prestigiado-forro-de-joao-lyra/dn160612013.jpg" fotonotitulo="nao" alt="" />Davidson Nunes/JC Imagem<br /></p>
<p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}