---
id: 12442448
date: "2012-10-17T11:36:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "copa"
  - "recife"
  - "som-livre"
categories:
  - "noticias"
title: "Copa das Confedera\u00e7\u00f5es ajudar\u00e1 Recife a se ver livre de alagamentos em 2013"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="480" height="320" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/DSC_0141.jpg" fotonotitulo="nao" alt="" />obras da arena</p></p>
<p><p>O prefeito eleito do Recife, Geraldo J&uacute;lio, manifestou, nesta quarta-feira, sua preocupa&ccedil;&atilde;o com a realiza&ccedil;&atilde;o da Copa das Confedera&ccedil;&otilde;es, em S&atilde;o Louren&ccedil;o da Mata, apenas seis meses ap&oacute;s sua posse, no Recife. Geraldo J&uacute;lio disse que vai trabalhar muito para deixar a cidade apresent&aacute;vel para a copa.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>No caso, o novo gestor disse estar preocupado em priorizar as a&ccedil;&otilde;es preparat&oacute;rias para a opera&ccedil;&atilde;o inverno do ano que vem, que precede ao grande evento esportivo e serve de teste para a copa propriamente dita. &ldquo;J&aacute; prometi dar um trato nas grandes avenidas e pra&ccedil;as da cidade e vamos cumprir com o prometido&rdquo;, afirmou. Na campanha, o novo gestor foi al&eacute;m e disse que iria acabar com os pontos de alagamento da cidade, com melhorias na drenagem.<br /></p>
<p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}