---
id: 12440476
date: "2012-08-18T16:19:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "campanha"
  - "evo-morales"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "vereadores"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa sobre participa\u00e7\u00e3o na campanha de vereadores: \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o moral"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"><img width="470" height="332" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/625527_207209392741951_1682761364_n.jpg" fotonotitulo="nao" alt="" /></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Apesar de n&atilde;o estar atuando na campanha do senador Humberto Costa - por ter sido rifado, com o esfor&ccedil;o do grupo ligado ao candidato, pelo pr&oacute;prio partido de tentar a reelei&ccedil;&atilde;o - o prefeito Jo&atilde;o da Costa participa de atos com vereadores do PT e de outros partidos, alguns deles ligados ao advers&aacute;rio de Humberto nas urnas Geraldo Julio (PSB). Segundo o petista, o gesto &eacute; &quot;uma obriga&ccedil;&atilde;o moral&quot; de retribui&ccedil;&atilde;o de apoio.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2012/08/18/joao_da_costa_afirma_que_sua_rejeicao_poderia_ser_revertida_caso_fosse_candidato_136470.php"><b>Jo&atilde;o da Costa afirma que sua rejei&ccedil;&atilde;o poderia ser revertida caso fosse candidato</b></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2012/08/03/no_recife_candidato_da_frente_popular_coloca_joao_da_costa_na_campanha_135571.php"><b>No Recife, candidato da Frente Popular coloca Jo&atilde;o da Costa na campanha</b></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">&quot;Tem muitos vereadores que foram solid&aacute;rios comigo no governo, me ajudaram na C&acirc;mara e na disputa do partido. E muitos s&atilde;o de partidos alidos a Geraldo Julio. Agora, eles fazem inaugura&ccedil;&atilde;o de um comit&ecirc;, me chama, eu acho que tenho obriga&ccedil;&atilde;o pol&iacute;tica de estar l&aacute;, o que n&atilde;o &eacute; nenhum ato de apoio ao candidato a prefeito [Geraldo]. Se eu n&atilde;o participasse seria ingratid&atilde;o e eu n&atilde;o sou ingrato&quot;, explicou.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O prefeito lembrou que, fora da disputa, tem mais tempo para participar de eventos de aliados. Ali&aacute;s, na noite deste s&aacute;bado (18), ele estar&aacute; na inaugura&ccedil;&atilde;o do comit&ecirc; do ex-presidente do Gerald&atilde;o, Eduardo Granja (PT). &Agrave;s 18h, na Boa Vista, &aacute;rea central da cidade.</p></p>
{% endraw %}