---
id: 12436619
date: "2012-04-19T17:21:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "agricultura"
  - "comissao-mista"
  - "garanhuns"
  - "seca"
categories:
  - "noticias"
title: "Comiss\u00e3o de Agricultura realiza amanh\u00e3 em Garanhuns audi\u00eancia p\u00fablica sobre a seca no semi\u00e1rido de PE"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>A Comiss&atilde;o de Agricultura da Assembleia Legislativa, presidida pelo deputado Claudiano Filho (PSDB) realiza mais uma audi&ecirc;ncia p&uacute;blica no interior do Estado. Desta vez o debate que acontece nesta sexta-feira, dia 20, a partir das 10h, na sede da Codeam, em Garanhuns , vai tratar de um dos problemas que mais atinge a regi&atilde;o e todo o semi&aacute;rido pernambucano, a seca.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>J&aacute; foram convidados para participar da audi&ecirc;ncia o governador Eduardo Campos, o ministro Fernando Bezerra Coelho, todos os deputados federais, estaduais e senadores pernambucanos, bem como os prefeitos do estado, por meio da Associa&ccedil;&atilde;o Municipalista de Pernambuco, a AMUPE. Tamb&eacute;m devem comparecer representantes do Minist&eacute;rio da Agricultura, da Codecipe, das Secretarias de Agricultura e Recursos H&iacute;dricos, al&eacute;m do IPA e do Comando Militar do Nordeste e o p&uacute;blico em geral.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>No dia 27 de abril, a Comiss&atilde;o de Agricultura voltar&aacute; ao interior. Em Ita&iacute;ba acontecer&aacute; mais uma audi&ecirc;ncia p&uacute;blica. Desta vez ser&atilde;o discutidas alternativas de solu&ccedil;&atilde;o para reduzir a praga de cochonilha do carmim que est&aacute; dizimando a palma forrageira na regi&atilde;o.</p></p>
{% endraw %}