---
id: 12435608
date: "2012-03-09T17:06:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa diz que pol\u00eamica com TCE \u00e9 apenas diverg\u00eancia de interpreta\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O prefeito Jo&atilde;o da Costa negou que esteja gastando menos do que 25% em educa&ccedil;&atilde;o, como reclama o Tribunal de Contas do Estado (TCE). Nesta semana, o relator das contas de 2009, Carlos Porto, chegou a pedir a reprova&ccedil;&atilde;o das contas, sob este argumento.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>No ar, Jo&atilde;o da Costa aproveitou para fazer um esclarecimento, defendendo a sua gest&atilde;o. &ldquo;Pelas nossas contas, n&oacute;s investimentos 26% em educa&ccedil;&atilde;o&rdquo;, observou. &ldquo;Trata-se de uma diverg&ecirc;ncia de interpreta&ccedil;&atilde;o&rdquo;. Como contra exemplo, Jo&atilde;o da Costa citou a &aacute;rea de educa&ccedil;&atilde;o, em que o Congresso Nacional definiu o que pode e o que n&atilde;o pode ser contabilizado como gastos com s&aacute;ude. Os gastos com saneamento, por exemplo, ficam de fora. &ldquo;O problema &eacute; que na educa&ccedil;&atilde;o n&atilde;o est&aacute; dito o que pode e o que n&atilde;o pode, gerando este conflito&rdquo;<br /></p>
<p><br /></p>
<p>No caso espec&iacute;fico, conforme j&aacute; antecipado pelo secret&aacute;rio Cl&aacute;udio Ferreira, de Assuntos Jur&iacute;dicos, ao Blog de Jamildo ainda na quarta-feira,o n&oacute; da quest&atilde;o s&atilde;o os gastos com o fornecimento de fardamento escolar. <a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2012/03/07/claudio_ferreira_explica_que_pode_defender_pcr_contra_posicao_do_tce_so_nao_pode_defender_causas_particulares_127157.php"><b>Leia mais aqui.<br /></p>
<p></b></a><br /></p>
<p>&ldquo;O problema &eacute; que n&atilde;o h&aacute; uma lei clara que diga o que &eacute; gasto com educa&ccedil;&atilde;o. Fica de tribunal para tribunal&rdquo;, disse.</p></p>
<p><p>&ldquo;Muitos alunos n&atilde;o v&atilde;o para a escola se n&atilde;o tiver roupa. &Eacute; uma realidade do Recife. &Eacute; como a merenda. Alguns acham que n&atilde;o &eacute; gasto com educa&ccedil;&atilde;o e n&atilde;o deve incluir nos 25%&rdquo;, afirmou Jo&atilde;o da Costa.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>No ar, Jo&atilde;o da Costa reclamou ainda que nos quatro primeiros anos da gest&atilde;o Jo&atilde;o Paulo a forma de contabiliza&ccedil;&atilde;o era a mesma e o TCE aprovou as contas. &ldquo;A diverg&ecirc;ncia de interpreta&ccedil;&atilde;o come&ccedil;ou em 2005. Desde 2005, os auditores do TCE defendem que os fardamentos n&atilde;o s&atilde;o despesas em educa&ccedil;&atilde;o. N&oacute;s achamos que &eacute; e vamos defender tamb&eacute;m os quatro anos de Jo&atilde;o Paulo (2005 a 2008). Os crit&eacute;rios foram os mesmos&rdquo;, disse.</p></p>
{% endraw %}