---
id: 12434759
date: "2012-02-10T10:43:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "emplacamentos"
  - "museu-nacional"
  - "passaporte"
  - "poeta"
  - "riscos"
  - "tunel-da-abolicao"
categories:
  - "noticias"
title: "Placa na Madalena p\u00f5e em risco quem passa pr\u00f3ximo ao Museu da Aboli\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="470" height="313" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/praca na caxanga.jpg" fotonotitulo="nao" alt="" /></p></p>
<p><p>Como tem feito quase todos os dias, o leitor atento e rep&oacute;rter fotogr&aacute;fico Alexandre Lopes flagrou mais um desleixo do servi&ccedil;o p&uacute;blico pelas ruas do Recife. Dessa vez foi na pequena pra&ccedil;a no encontro da Avenida Caxang&aacute; com a Avenida Real da Torre. Al&eacute;m de um placa publicit&aacute;ria est&aacute; no meio da cal&ccedil;ada, os fios est&atilde;o todos soltos e &agrave; mostra. &Eacute; poss&iacute;vel que a eletricidade esteja deligada, mas quem se atreve a testar&#63; A placa, ainda por cima, dificulta a passagem de pessoas deficientes pela cal&ccedil;ada.</p></p>
<p><p>Veja a resposta da Emlurb<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Em resposta ao post do blog do Jamildo, intitulado &quot;Placa na Madalena p&otilde;e em risco quem passa pr&oacute;ximo ao Museu da Aboli&ccedil;&atilde;o&quot;, a Secretaria de Servi&ccedil;os P&uacute;blicos da Prefeitura do Recife esclarece que a placa foi substitu&iacute;da h&aacute; dois meses por ter sofrido a&ccedil;&atilde;o de v&acirc;ndalos. Quanto aos fios, n&atilde;o possuem corrente el&eacute;trica e, portanto, n&atilde;o representam qualquer risco aos transeuntes. Mesmo assim, a placa ser&aacute; novamente substitu&iacute;da pelo adotante da pra&ccedil;a em uma a&ccedil;&atilde;o conjunta com a PCR e ser&aacute; colocada em outro local. <br /></p>
<p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}