---
id: 12440921
date: "2012-08-31T10:54:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apes"
  - "geraldo-julio"
  - "luciano-juba"
  - "naomi-campbell"
  - "riachao"
categories:
  - "noticias"
title: "Luciano pede que milit\u00e2ncia mantenha os p\u00e9s no ch\u00e3o. Geraldo fala em n\u00e3o cair nas provoca\u00e7\u00f5es"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="470" height="482" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/geraldinho.JPG" fotonotitulo="nao" alt="" />(Foto: Alu&iacute;sio Moreira/PSB)<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Candidato a vice-prefeito pela Frente Popular, Luciano Siqueira (PCdoB), vice na chapa encabe&ccedil;ada por Geraldo Julio (PSB), fez um alerta &agrave; milit&acirc;ncia ao fim da caminhada realizada da &uacute;ltima quinta-feira (30), nos Torr&otilde;es.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Motivados pelos resultados recentes das pesquisas eleitorais que apontam a candidatura de Geraldo Julio (PSB) empatada com a de Humberto Costa (PT), o deputado estadual conclamou a tropa a ter &ldquo;serenidade&rdquo;, &ldquo;consci&ecirc;ncia&rdquo; e &ldquo;respeito aos advers&aacute;rios&rdquo; nestes 38 dias que separam a campanha da vota&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;O desafio &eacute; n&atilde;o errar e acertar cada vez mais. Para conquistar de fato a vit&oacute;ria que se vislumbra nas pesquisas vamos caminhar muito. E conversar mais ainda com o povo, compartilhar as nossas propostas, esperan&ccedil;as e a certeza de vit&oacute;ria&rdquo;, destacou Siqueira.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O comunista aproveitou o discurso para ironizar as cr&iacute;ticas feitas pelos outros candidatos ao perfil de Geraldo. &ldquo;Quem de n&oacute;s em algum momento deixou de admirar a compet&ecirc;ncia&#63;&rdquo;, questionou Siqueira, ressaltando que, a exemplo de Geraldo, a presidente Dilma Rousseff (PT) nunca havia disputado mandatos at&eacute; ser eleita em 2010.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;Eu j&aacute; sonho com uma audi&ecirc;ncia do prefeito eleito com a presidente da Rep&uacute;blica. E j&aacute; imagino a presidenta parabenizando Geraldo duas vezes: parab&eacute;ns ao prefeito eleito e parab&eacute;ns ao eleitor do Recife&rdquo;, finalizou.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Apesar das provoca&ccedil;&otilde;es que tem recebido, Geraldo assegurou que n&atilde;o entrar&aacute; &ldquo;na velha rinha pol&iacute;tica&rdquo;. &ldquo;Estamos fazendo uma campanha bonita. A &uacute;nica campanha propositiva, que apresenta propostas ao povo. S&atilde;o eles provocando e a gente assumindo compromisso&rdquo;, bradou Geraldo, que foi bastante festejado durante todo o percurso da caminhada. <br /></p>
<p><br /></p>
<p>O evento tamb&eacute;m marcou ainda a estreia do &quot;Geraldinho&quot;, boneco inflavel com quase dois metros de altura que reproduz a imagem do candidato.</p></p>
{% endraw %}