---
id: 12434856
date: "2012-02-14T14:37:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "boa-noticia"
  - "olinda"
  - "patrimonio-historico"
  - "plano"
  - "terapia"
categories:
  - "noticias"
title: "Boa not\u00edcia. Olinda ter\u00e1 plano de emerg\u00eancia para s\u00edtio hist\u00f3rico"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O Corpo de Bombeiros realizar&aacute; vistoria em estabelecimentos comerciais de Olinda, especialmente os que utilizam g&aacute;s canalizado, a fim de desenvolver um Plano de preven&ccedil;&atilde;o de riscos e atendimento de emerg&ecirc;ncia e evacua&ccedil;&atilde;o no S&iacute;tio Hist&oacute;rico. A a&ccedil;&atilde;o &eacute; resultado dos requerimentos 58 e 59 apresentados pelo vereador, Jorge Federal (PSD), no in&iacute;cio de novembro, aprovados por unanimidade na C&acirc;mara de Olinda e encaminhados para o prefeito Renildo Calheiros, para o Governador Eduardo Campos e para os comandantes da PM e do Corpo de Bombeiros, al&eacute;m do Secret&aacute;rio de Defesa Social, Wilson Dam&aacute;zio.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A ideia &eacute; que o S&iacute;tio Hist&oacute;rico passe a contar com planos que previnam inc&ecirc;ndios e outros tipos de acidentes, inclusive de natureza ambiental como deslizamentos e enchentes e, ao mesmo tempo, conte com um plano de evacua&ccedil;&atilde;o e atendimento de acidentes. A preocupa&ccedil;&atilde;o de Federal se justifica pela aus&ecirc;ncia de planejamento nessa &aacute;rea.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&nbsp;</p></p>
{% endraw %}