---
id: 12434157
date: "2012-01-23T12:42:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alemanha"
  - "eleitor"
  - "feira"
  - "google-destaques"
  - "joao-roma"
  - "mostra"
  - "padre-alessandro"
  - "segunda-onda"
categories:
  - "noticias"
title: "Leitor atento mostra a situa\u00e7\u00e3o da Rua Padre Roma na manh\u00e3 desta segunda-feira"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><object width="470" height="315"> <param name="flashvars" value="offsite=true&lang=pt-br&page_show_url=%2Fphotos%2Fjconline2%2Fsets%2F72157628998069897%2Fshow%2F&page_show_back_url=%2Fphotos%2Fjconline2%2Fsets%2F72157628998069897%2F&set_id=72157628998069897&jump_to="></param> <param name="movie" value="https://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf&#63;v=109615"></param> <param name="allowFullScreen" value="true"></param><embed type="application/x-shockwave-flash" src="https://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf&#63;v=109615" allowFullScreen="true" flashvars="offsite=true&lang=pt-br&page_show_url=%2Fphotos%2Fjconline2%2Fsets%2F72157628998069897%2Fshow%2F&page_show_back_url=%2Fphotos%2Fjconline2%2Fsets%2F72157628998069897%2F&set_id=72157628998069897&jump_to=" width="470" height="315"></embed></object></p>
{% endraw %}