---
id: 12441627
date: "2012-09-21T08:45:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alfredo-siris"
  - "joao-cavalcanti"
  - "joao-d"
  - "processo"
  - "video"
categories:
  - "noticias"
title: "V\u00eddeo: Severino Cavalcanti conta processo de ren\u00fancia \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o em Jo\u00e3o Alfredo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;"><object width="470" height="360" id="player_13308339"><param value="true" name="allowfullscreen"/><param value="https://player.mais.uol.com.br/embed_v2.swf&#63;tv=2&mediaId=13308339" name="movie"/><param value="always" name="allowscriptaccess"/><param value="window" name="wmode"/><embed id="player_13308339" width="480" height="360" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" src="https://player.mais.uol.com.br/embed_v2.swf&#63;tv=2&mediaId=13308339" wmode="window" /></embed><noscript><a href="https://mais.uol.com.br/view/13308339">Severino Cavalcanti conta processo de ren√∫ncia</a></noscript></object></p></p>
<p><p style="text-align: justify;">Ex-presidente da C&acirc;mara dos Deputados, o prefeito de Jo&atilde;o Alfredo, no Agreste do Estado, Severino Cavalcanti (PP) conta nesta entrevista ao <b>Blog de Jamildo</b> como foi a decis&atilde;o de ren&uacute;ncia &agrave; candidatura &agrave; reelei&ccedil;&atilde;o, ap&oacute;s ter sido impugnado pelo Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco (TRE-PE) com base na Lei da Ficha Limpa. Cabia recurso da seten&ccedil;a no Tribunal Superior Eleitoral (TSE), mas ele n&atilde;o recorreu, patrocinando a postula&ccedil;&atilde;o da ex-candidata &agrave; vice da sua chapa, Anna Mendes (PSDB).</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2012/09/20/so_saio_da_politica_quando_morrer_diz_severino_cavalcanti_138534.php&#63;rand=1746396898"><b>S&oacute; saio da pol&iacute;tica quando morrer, diz Severino Cavalcanti</b></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2012/09/20/eleicao_divide_joao_alfredo_138544.php&#63;rand=743240542"><b>Elei&ccedil;&atilde;o divide Jo&atilde;o Alfredo</b></a></p></p>
{% endraw %}