---
id: 12435306
date: "2012-03-01T12:06:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "novos-fundos"
  - "votacao"
categories:
  - "noticias"
title: "PDT pede anula\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do fundo de previd\u00eancia"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O deputado Jo&atilde;o Dado (PDT-SP) entrou com mandado de seguran&ccedil;a no Supremo Tribunal Federal (STF) para anular a aprova&ccedil;&atilde;o do Projeto de Lei 1992/07, do Executivo, que institui a previd&ecirc;ncia complementar para os servidores civis da Uni&atilde;o.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O deputado argumentou que o texto aprovado pelo Plen&aacute;rio nesta quarta-feira apresenta inadequa&ccedil;&atilde;o or&ccedil;ament&aacute;ria e financeira e, por isso, precisa ser remetido para an&aacute;lise da Comiss&atilde;o de Finan&ccedil;as e Tributa&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A vers&atilde;o final da proposta resultou de uma emenda assinada pelos relatores da Comiss&atilde;o de Seguridade Social e Fam&iacute;lia, deputado Rog&eacute;rio Carvalho (PT-SE), e de Finan&ccedil;as e Tributa&ccedil;&atilde;o, deputado Ricardo Berzoini (PT-SP). O texto tamb&eacute;m teve o apoio dos relatores na Comiss&atilde;o de Trabalho, de Administra&ccedil;&atilde;o e Servi&ccedil;o P&uacute;blico, deputado Silvio Costa (PTB-PE), e na Comiss&atilde;o de Constitui&ccedil;&atilde;o e Justi&ccedil;a e de Cidadania, deputado Chico D&rsquo;Angelo (PT-RJ).<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Jo&atilde;o Dado afirmou que, no dia 8 de fevereiro, apresentou quest&atilde;o de ordem informando sobre a inadequa&ccedil;&atilde;o. &quot;Eu cientifiquei, demonstrei por meio de provas documentais que o pr&oacute;prio governo federal, por meio do Minist&eacute;rio do Planejamento, declarou a inadequa&ccedil;&atilde;o or&ccedil;ament&aacute;ria e financeira [DO PROJETO]&rdquo;, disse o deputado, acrescentando que, pelo Regimento Interno da C&acirc;mara, o presidente da Casa, Marco Maia, &eacute; obrigado a remeter uma proposta em vota&ccedil;&atilde;o no Plen&aacute;rio &agrave; Comiss&atilde;o de Finan&ccedil;as ao saber que h&aacute; quebra de um dispositivo regimental &ndash; no caso, a adequa&ccedil;&atilde;o or&ccedil;ament&aacute;ria.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O mandado de seguran&ccedil;a, com pedido de liminar, ser&aacute; analisado no STF pela ministra Rosa Weber. Marco Maia ainda n&atilde;o se manifestou sobre o mandado de seguran&ccedil;a.</p></p>
{% endraw %}