---
id: 12440439
date: "2012-08-18T08:13:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "alberto-feitosa"
  - "alvaro-odriozola"
  - "inauguracao"
categories:
  - "noticias"
title: "\u00c1lvaro Feitosa inaugura comit\u00ea neste s\u00e1bado"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O candidato a vereador do Recife &Aacute;lvaro Feitosa (PTC) inaugura neste s&aacute;bado (18), &agrave;s 15h, seu comit&ecirc; de campanha. O espa&ccedil;o fica na pra&ccedil;a da Madalena, Zona Oeste da cidade. O governador Eduardo Campos confirmou presen&ccedil;a.</p></p>
{% endraw %}