---
id: 12434073
date: "2012-01-19T14:09:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "fase-amarela"
  - "motos"
  - "recife"
  - "recriacao"
  - "transito"
categories:
  - "noticias"
title: "Mar\u00e9 Malta prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de moto-faixas para o tr\u00e2nsito do Recife"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="450" height="450" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/motofaixa.jpg" alt="" /></p></p>
<p><p>Com o objetivo de aumentar a seguran&ccedil;a no tr&acirc;nsito e diminuir os crescentes &iacute;ndices de acidentes nas vias de grandes fluxos de ve&iacute;culos, o vereador Mar&eacute; Malta, do PSD, j&aacute; apresentou no Plen&aacute;rio da C&acirc;mara Municipal do Recife, um projeto de sua autoria, que prop&otilde;e a cria&ccedil;&atilde;o de &ldquo;Moto-faixas&rdquo;, as vias de acesso exclusivo para motocicletas pr&oacute;ximas aos sem&aacute;foros.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Caso aprovado, o projeto prev&ecirc; a obrigatoriedade do espa&ccedil;o de no m&iacute;nimo cinco metros de comprimento &agrave; linha que antecede o in&iacute;cio das faixas de pedestres e que dever&aacute; ser utilizado pelas motocicletas apenas no momento do fechamento dos sem&aacute;foros.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>&ldquo;Queremos aumentar a seguran&ccedil;a no tr&acirc;nsito e promover a mobilidade no transito do Recife. As motos t&ecirc;m um poder de frenagem menor e s&atilde;o mais leves e n&atilde;o podem ficar atr&aacute;s dos carros. Com as moto-faixas vamos evitar as famosas &ldquo;costuras&rdquo; que os motoqueiros fazem para se locomover entre os ve&iacute;culos e acabar assim, com os pequenos e grandes choques entre estes eles, facilitando o tr&acirc;nsito&rdquo;, pontuou Mar&eacute; Malta.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O vereador iniciou uma pesquisa de campo, nas ruas e em seu site para saber a opini&atilde;o da popula&ccedil;&atilde;o recifense sobre o seu projeto. Internautas podem participar pelo site: www.maremalta.com.br.</p></p>
{% endraw %}