---
id: 12439727
date: "2012-07-28T19:13:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "aldo-rebelo"
  - "candidatura"
  - "impugnacao"
  - "jardim-atlantico"
  - "joao-mendonca"
  - "justica"
categories:
  - "noticias"
title: "Em Belo Jardim, Justi\u00e7a nega pedido de impugna\u00e7\u00e3o da candidatura de Jo\u00e3o Mendon\u00e7a"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p style="text-align: justify;">A ju&iacute;za eleitoral da 45&ordf; Zona, Marcyrajara Maria G&oacute;is de Arruda, negou o pedido de impugna&ccedil;&atilde;o da candidatura de Jo&atilde;o Mendon&ccedil;a (PSD) a prefeito de Belo Jardim, no Agreste do Estado, feito pela postulante do DEM, Andr&eacute;a Mendon&ccedil;a.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Ela alegou que o advers&aacute;rio, seu primo, consta na lista de ficha suja feita pelo Tribunal de Contas do Estado (TCE). Entretanto, na sua decis&atilde;o, a magistrada garantiu que Jo&atilde;o Mendon&ccedil;a &quot;juntou todos os documentos exigidos pela legisla&ccedil;&atilde;o&quot;.</p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2012/07/14/em_belo_jardim_andrea_mendonca_pede_impugnacao_da_candidatura_do_primo_joao_mendonca_134382.php"><b>Em Belo, Jardim, Andr&eacute;a Mendon&ccedil;a pede impugna&ccedil;&atilde;o da candidatura do primo, Jo&atilde;o Mendon&ccedil;a</b></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2012/07/15/em_belo_jardim_aliado_de_joao_mendonca_diz_que_pedido_de_impugnacao_nao_tem_respaldo_juridico_134403.php"><b>Em Belo Jardim, aliado de Jo&atilde;o Mendon&ccedil;a diz que pedido de impugna&ccedil;&atilde;o n&atilde;o tem respaldo jur&iacute;dico</b></a></p></p>
<p><p style="text-align: justify;"><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2012/07/15/treplica_andrea_mendonca_diz_que_tce_recomendou_rejeicao_das_contas_de_joao_mendonca_134414.php"><b>Tr&eacute;plica: Andr&eacute;a Mendon&ccedil;a diz que TCE recomendou rejei&ccedil;&atilde;o das contas de Jo&atilde;o Mendon&ccedil;a</b></a></p></p>
{% endraw %}