---
id: 12437882
date: "2012-06-01T10:56:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "ana-arraes"
  - "autoaceitacao"
  - "desigualdades"
  - "gal-costa"
  - "golpe"
  - "joao-d"
  - "naomi-campbell"
categories:
  - "noticias"
title: "Jo\u00e3o da Costa diz a aliados que far\u00e1 igual a Arraes e Pel\u00f3pidas. N\u00e3o aceita golpe e s\u00f3 sai arrancado"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img height="402" width="480" src="https://www.chargeonline.com.br/php/charges/humbertojc.jpg" fotonotitulo="nao" alt="" /></p></p>
<p><p><br /></p>
<p>O prefeito Jo&atilde;o da Costa, do PT, est&aacute; definitivamente decidido a ir &agrave;s &uacute;ltimas consequ&ecirc;ncias, para n&atilde;o ser atropelado pelos advers&aacute;rios internos, que apostam em uma decis&atilde;o de for&ccedil;a da Executiva Nacional para retirar a sua candidatura &agrave; reelei&ccedil;&atilde;o.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>A aliados, Jo&atilde;o da Costa tem dito que se sente como Miguel Arraes (ex-governador do Estado) ou um Pel&oacute;pidas Silveira (prefeito da Cidade do Recife), que foram v&iacute;timas do golpe militar e arrancados &agrave; for&ccedil;a do poder, em 1964. No entanto, n&atilde;o renunciaram.</p></p>
<p><p>&ldquo;Vai acontecer comigo o que aocnteceu com Arraes e Pel&oacute;pidas. Os dois s&oacute; sa&iacute;ram arrancados pelo golpe militar (no caso de hoje, um suposto golpe dos aliados)&rdquo;, afirmou, nesta semana.</p></p>
<p><p>&nbsp;<br /></p>
<p><a href="https://jc3.uol.com.br/blogs/blogjamildo/canais/noticias/2012/05/31/enquete_o_que_voce_acha_da_resistencia_do_prefeito_joao_da_costa_131868.php"><b>Veja o resultado da Enquete: o que voc&ecirc; acha da resist&ecirc;ncia do prefeito Jo&atilde;o da Costa&#63;</b></a></p></p>
{% endraw %}