---
id: 12439954
date: "2012-08-03T18:25:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "caso-banestado"
  - "educacao"
  - "lancamento"
  - "olinda"
  - "sexta-feira-13"
categories:
  - "noticias"
title: "Em Olinda, Renildo lan\u00e7a nesta sexta Comit\u00ea da Educa\u00e7\u00e3o"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O prefeito candidato &agrave; reelei&ccedil;&atilde;o em Olinda, Renildo Calheiros (PCdoB), participa na noite desta sexta-feira (3) do lan&ccedil;amento do &quot;Comit&ecirc; da Educa&ccedil;&atilde;o&quot;, projeto idealizado por aliados do prefeito.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>O Comit&ecirc; da Educa&ccedil;&atilde;o ser&aacute; intinerante e pretende percorrer comunidades de Olinda ouvindo sugest&otilde;es da popula&ccedil;&atilde;o para a pasta, contribuindo para a montagem do plano de governo. Mas a campanha tamb&eacute;m faz parte, ent&atilde;o o intinerante servir&aacute; tamb&eacute;m para fazer propaganda da gest&atilde;o, divulgando as a&ccedil;&otilde;es do governo municipal nos &uacute;ltimos tr&ecirc;s anos.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Em resposta aos oposicionistas, que dizem que o prefeito &quot;se esconde do povo&quot;, devido sua baixa popularidade, Renildo afirmou que estar&aacute; presente em cada um dos encontros do Comit&ecirc; da Educa&ccedil;&atilde;o. O lan&ccedil;amento tem in&iacute;cio &agrave;s 19h, no receptivo Sena Hall, na Avenida S&atilde;o Miguel, n&ordm; 1004, no Bairro Novo.</p></p>
{% endraw %}