---
id: 12435483
date: "2012-03-06T18:36:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "apostas"
  - "balanco"
  - "dilma"
  - "encontro"
  - "gal-costa"
  - "joao-d"
  - "participantes-professores"
categories:
  - "noticias"
title: "Ap\u00f3s encontro com Dilma, Jo\u00e3o da Costa participa de apresenta\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o do PAC "
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p>O prefeito do Recife, Jo&atilde;o da Costa, participa, nesta quarta-feira (07), &agrave;s 10h, da apresenta&ccedil;&atilde;o do Balan&ccedil;o de 1 ano do Programa de Acelera&ccedil;&atilde;o do Crescimento, PAC 2 (2011/2014). <br /></p>
<p><br /></p>
<p>O convite foi feito pela ministra do Planejamento, Or&ccedil;amento e Gest&atilde;o, Miriam Belchior. O evento acontece no Audit&oacute;rio Wladimir Murtinho, Pal&aacute;cio do Itamaraty, em Bras&iacute;lia.</p></p>
{% endraw %}