---
id: 12434589
date: "2012-02-06T08:39:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "carnaval"
  - "olinda"
  - "operacoes-policiais"
  - "recife"
  - "taxi"
categories:
  - "noticias"
title: "Recife e Olinda formalizam conv\u00eanio de opera\u00e7\u00f5es de t\u00e1xi durante o Carnaval 2012  "
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="470" height="230" src="https://imagens.ne10.uol.com.br/legado/119/jc2/repositorio/noticia/35c63c1e23438eb4d98c415b92b95212.jpg" fotonotitulo="nao" alt="" /></p></p>
<p><p>Os prefeitos do Recife, Jo&atilde;o da Costa, e de Olinda, Renildo Calheiros, formalizam, nesta segunda-feira (06), &agrave;s 11h, o conv&ecirc;nio entre as duas cidades para a livre circula&ccedil;&atilde;o e opera&ccedil;&atilde;o dos t&aacute;xis dos munic&iacute;pios durante o Carnaval 2012. A assinatura do acordo entre as cidades-irm&atilde;s ser&aacute; realizada na Prefeitura de Olinda, Pal&aacute;cio dos Governadores, na Rua de S&atilde;o Bento, n&ordm; 123, no bairro do Varadouro, em Olinda.</p></p>
<p><p>A expectativa &eacute; que n&atilde;o se repitam os recorrentes transtornos e dificuldades para se apanhar t&aacute;xis nos dias de Carnaval. &Eacute; dif&iacute;cil, j&aacute; que desde o come&ccedil;o do m&ecirc;s os servi&ccedil;os de t&aacute;xis no Recife v&atilde;o de mal a pior.</p></p>
{% endraw %}