---
id: 12440204
date: "2012-08-10T15:04:00Z"
last_modified_at: null
tags:
  - "educacao"
  - "governo"
  - "mendonca"
  - "serasa"
categories:
  - "noticias"
title: "Mendon\u00e7a diz que ser\u00e1 secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o durante seu governo"
sutia: null
chapeu: null
autor: null
imagem: null
---
{% raw %}
<p><p><img width="470" height="300" src="https://jc3.uol.com.br/blogs/repositorio/IMG_3416.JPG" fotonotitulo="nao" alt="" />Foto: </p></p>
<p><p>Em debate realizado na manh&atilde; desta sexta-feira (10) na Livraria Cultura, o candidato a prefeito do Recife pelo DEM, Mendon&ccedil;a Filho, promoteu que ser&aacute; secret&aacute;rio de Educa&ccedil;&atilde;o durante seu governo. &quot;Claro que &eacute; uma forma figurada de falar, mas &eacute; para dizer que vou estar l&aacute;, diariamente, acompanhando as mudan&ccedil;as que vamos implantar, pois do jeito que est&aacute; n&atilde;o de pode continuar&quot;, explicou. O evento integrou o ciclo de palestras do movimento O Recife que a gente quer, lan&ccedil;ado pelo democrata na campanha.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>Ainda de acordo com o candidato democrata, um dos eixos fundamentais de sua gest&atilde;o ser&aacute; a implanta&ccedil;&atilde;o das escolas em tempo integral e a constru&ccedil;&atilde;o de cem creches para as crian&ccedil;as. &quot;N&atilde;o posso garantir transformar 100% das escolas da rede em centros integrais, mas ser&aacute; meu maior esfor&ccedil;o fazer tantas quantas forem poss&iacute;veis, al&eacute;m de promover um choque na gest&atilde;o da secretaria de Educa&ccedil;&atilde;o, que hoje gasta incrivelmente mal seus recursos. J&aacute; com rela&ccedil;&atilde;o &agrave;s creches &eacute; uma meta perfeitamente ating&iacute;vel&quot;.<br /></p>
<p><br /></p>
<p>De acordo com dados do Instituto Alfa e Beto mencionados pelo postulante, a m&eacute;dia nacional &eacute; de R$ 2,5 mil gasto por aluno pelas prefeituras, enquanto que no Recife gasta-se R$ 10 mil. &quot;S&atilde;o quatro vezes a mais para ter o seguinte resultado: a pen&uacute;ltima coloca&ccedil;&atilde;o entre as 27 capitais brasileiras. O quadro, como se pode ver, &eacute; catastr&oacute;fico&quot;, criticou.</p></p>
{% endraw %}